<!doctype html>
                                                                                                                                                                                                                                                                           
<!-- Mirrored from festivalesderock.com/entrevistas by HTTrack Website Copier/3.x [XR&CO'2014], Tue, 01 Jun 2021 10:37:51 GMT -->
<!-- Added by HTTrack --><meta http-equiv="content-type" content="text/html;charset=UTF-8" /><!-- /Added by HTTrack -->
<head>
  

  <meta charset="utf-8">
  <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
  <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1">
  

      <!-- Cannonical -->
    <link rel="canonical" href="entrevistas.html" />
    <!-- /Cannonical -->
  
  
  <script type="text/javascript">
    history.scrollRestoration = 'auto';
    //Siweb2 variable
    window.sw2 = {
      'data': {
        'is_panel': false,
        'is_demo': false,
        'has_shop': false,
        'shop': {},
        'social_media': {"facebook":"festivalesdrock","facebook-userInput":"https:\/\/www.facebook.com\/festivalesdrock\/","twitter":"festivalesdrock","twitter-userInput":"https:\/\/twitter.com\/Festivalesdrock","google-plus":"","google-plus-userInput":"","instagram":"fdrlive","instagram-userInput":"https:\/\/www.instagram.com\/fdrlive\/","pinterest":"","pinterest-userInput":"","youtube":"","youtube-userInput":"","youtube-channelName":"","linkedin":"","linkedin-userInput":"","whatsapp":"","whatsapp-userInput":"","telegram":"","telegram-userInput":""},
        'show_recently_viewed': false
      },
      'user': null
    };

        var design='basedesign';
    var isAngular=false;
    var isFront=true;
    var designBackgroundOptions={"background_image_url":false,"background_image_position":"v-bg-position-center","background_image_type":"v-bg-default","background_color_init_color":false,"background_color_gradient":false,"background_color_gradient_lightness":false,"background_color_gradient_orientation":false,"background_color_opacity":false,"background_parallax":"none","google_translate":false};
    var fontScript=['Lato:400,400i,700,700i', 'Karla'];
    var hasShop=false;
    var showTaxLabels=true;
    function Get(yourUrl){
      var Httpreq = new XMLHttpRequest(); // a new request
      Httpreq.open("GET.html",yourUrl+"?"+ (new Date()).getTime(),false);
      Httpreq.setRequestHeader('cache-control', 'no-cache, must-revalidate, post-check=0, pre-check=0');
      Httpreq.setRequestHeader('cache-control', 'max-age=0');
      Httpreq.setRequestHeader('expires', '0');
      Httpreq.setRequestHeader('expires', 'Tue, 01 Jan 1980 1:00:00 GMT');
      Httpreq.setRequestHeader('pragma', 'no-cache');
      Httpreq.send(null);
      return Httpreq.responseText;
    }
    var cart= JSON.parse(Get("cart/get-cart/index.html"));
    var showImgZoom= false;
    var terms_and_conditions='';
    var privacy_policy='';

    var has_cookies_policy =   true ;
    var cookies_policy='';

    
    var showPricesWithTaxesIncluded=true;

  </script>
  <!-- Place favicon.ico and apple-touch-icon.png in the root directory -->
  <!-- IE -->
  <link rel="shortcut icon" type="image/x-icon" href="../b282c5de4f50ed30d5ce-25e9f6b52714e6c3d4dbb7e330152014.ssl.cf3.rackcdn.com/uploaded_thumb_favicon/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557/rock_favicon.png" />
  <!-- other browsers -->
  <link rel="icon" type="image/x-icon" href="../b282c5de4f50ed30d5ce-25e9f6b52714e6c3d4dbb7e330152014.ssl.cf3.rackcdn.com/uploaded_thumb_favicon/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557/rock_favicon.png" />



    


<title>Entrevistas | Festivales de Rock | Rock and Roll Anywhere | Publicidad de festivales</title>

                    
      <meta name="google-site-verification" content="hsc1WkwiYfApq5kU7PU4xYW3R6FjtU3yE8uNBk90Nn4" />
  
  <!-- Meta markup -->
  <meta name="description" content="En Festivales de Rock encontrarás lo último sobre tus bandas y músicos favoritos, giras, conciertos, entrevistas... Rock and Roll anywhere!!" />
  <meta name="keywords" content="Publicidad para festivales, anunciar festival online, anunciar concierto online, publicitar festival, festivales de rock, festivales españa, festivales, conciertos, festivales de música, festivales pop, festivales de rock"/>

  <!-- Schema.org markup for Google+ with ld+json -->
  <script type="application/ld+json">

                                {
              "@context": "http://schema.org",
              "@type": "WebPage",
              "name": "Entrevistas | Festivales de Rock | Rock and Roll Anywhere | Publicidad de festivales",
              "description": "En Festivales de Rock encontrarás lo último sobre tus bandas y músicos favoritos, giras, conciertos, entrevistas... Rock and Roll anywhere!!",
              "publisher": {
                "@type": "ProfilePage",
                "name": "Festivales de Rock | Rock and Roll Anywhere | Publicidad de festivales"
              }
            }
              </script>

  <!--end  Schema.org markup for Google+ with ld+json -->


  <!-- Twitter Card data -->
  <meta name="twitter:card" content="summary" />
            
  <!-- Open Graph data -->
  <meta property="og:url" content="http://festivalesderock.com/entrevistas" />
  <meta property="og:title" content="Entrevistas | Festivales de Rock | Rock and Roll Anywhere | Publicidad de festivales" />
  <meta property="og:description" content="En Festivales de Rock encontrarás lo último sobre tus bandas y músicos favoritos, giras, conciertos, entrevistas... Rock and Roll anywhere!!" />
  <meta property="og:site_name" content="Festivales de Rock | Rock and Roll Anywhere | Publicidad de festivales" />

      <meta name="twitter:image" content="https://media.v2.siweb.es/uploaded_thumb_medium/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557/nueva_cabecera_FDR.png">
    <meta property="og:image" content="https://media.v2.siweb.es/uploaded_thumb_medium/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557/nueva_cabecera_FDR.png" />
  
      <meta property="og:type" content="article" />
  

    

    <link rel="stylesheet" data-panel-siweb="true" href="../1db94ed809223264ca44-6c020ac3a16bbdd10cbf80e156daee8a.ssl.cf3.rackcdn.com/css/basedesign_helpers97eb.css?0.1.1305" />




    <link id="main_css_version"  rel="stylesheet"  href="bundles/siwebdesigns/basedesign/dist/css/fonts/karla-latosans6f12.css?v=0.1.1305" />
    <link id="main_css_version"  rel="stylesheet"  href="bundles/siwebdesigns/basedesign/dist/css/colors/kindergarten6f12.css?v=0.1.1305" />


    <script type="text/javascript" src="../1db94ed809223264ca44-6c020ac3a16bbdd10cbf80e156daee8a.ssl.cf3.rackcdn.com/js/headjs97eb.js?0.1.1305"></script>
  
    

  
    
    

        <script async="" src="../www.google-analytics.com/analytics.js"></script>
    <!-- analytics -->
    <script>


      var _cookie= 'analytics'
      var _acceptCookie = sw2Cookies.getCookieValue();
      var analytics_counts= [];
      var getCookiePolicy = 'true';

      //analytics plugin only load when cookies are acepted or when owner dont want to show cookies var. cookie ===1 fix for old cookie
      if((!getCookiePolicy) ||(_acceptCookie===1) || ((_acceptCookie) && Array.isArray(_acceptCookie) && (_acceptCookie.indexOf(_cookie) !== -1))){
            loadGoogleAnalytics()
      };



      //function load code analytics
      function loadGoogleAnalytics(){


        (function(i,s,o,g,r,a,m){i['GoogleAnalyticsObject']=r;i[r]=i[r]||function(){
          (i[r].q=i[r].q||[]).push(arguments)},i[r].l=1*new Date();a=s.createElement(o),
            m=s.getElementsByTagName(o)[0];a.async=1;a.src=g;m.parentNode.insertBefore(a,m)
        })(window,document,'script','../www.google-analytics.com/analytics.js','ga');

        
          var myTracker = 'customerTracker0'
          ga('create', 'UA-87085902-2', {
            'name' : myTracker,
            'cookieDomain' : 'festivalesderock.com'
          });
          ga( myTracker + '.require', 'ec');
          //DEPRECATED ecommerce analytics
                                            ga( myTracker + '.send', 'pageview');
//          }
          //end ecomerce analytics


          //this is for btn events
          analytics_counts.push('customerTracker0');
        
          var myTracker = 'customerTracker1'
          ga('create', 'UA-71942169-2', {
            'name' : myTracker,
            'cookieDomain' : 'festivalesderock.com'
          });
          ga( myTracker + '.require', 'ec');
          //DEPRECATED ecommerce analytics
                                            ga( myTracker + '.send', 'pageview');
//          }
          //end ecomerce analytics


          //this is for btn events
          analytics_counts.push('customerTracker1');
        
        ga('create', 'UA-33972723-1', 'festivalesderock.com');
        ga('require', 'displayfeatures');
        ga('send', 'pageview');
      }


    </script>



    

  
    










</head>

<body class="body-my-design-basedesign  " style="opacity: 0;">




  

<!--[if lt IE 7]>
<p class="browsehappy">You are using an <strong>outdated</strong> browser. Please
  <a href="http://browsehappy.com/">upgrade your browser</a>
  to improve your experience.
</p>
<![endif]-->



<!-- Add your site or application content here -->
<div id="init-handlebars" class="handlebars"></div>


  

  <script src="../ajax.googleapis.com/ajax/libs/webfont/1.6.26/webfont.js"></script>

  


  <script type="text/javascript" src="../1db94ed809223264ca44-6c020ac3a16bbdd10cbf80e156daee8a.ssl.cf3.rackcdn.com/js/design_basedesign_libraries97eb.js?0.1.1305"></script>
  
      
    

    


  
  <script type="text/javascript" src="../1db94ed809223264ca44-6c020ac3a16bbdd10cbf80e156daee8a.ssl.cf3.rackcdn.com/js/design_basedesign97eb.js?0.1.1305"></script>
  




      
  <script type="text/javascript">
    (function() {
      window.handlebarOptions = Handlebars.helpers.preProcessHandlebarsOptions({"design_slug":"basedesign","isPreview":false,"isAngular":false,"boxedLayout":false,"layout":"WIDE","design_element_radius":"elements-border-radius-s","info":{"name":"","phone":"","address":"","vat":""},"isSidebarMenu":false,"isFront":true,"exception":false,"page_slug":"entrevistas-es","show_menu":true,"show_footer":true,"needs_password":false,"containers":[{"created":"2018-02-07T22:04:59+01:00","rows":[{"created":"2018-02-07T22:04:59+01:00","row":{"created":"2018-05-18T08:54:57+02:00","template":"_design\/rows\/menu\/menu_medium2_navbarMenu","positions":{"1":{"created":"2021-05-19T14:12:26+02:00","template":"widgets\/menu\/widgetNavbarMenu","id":43274,"position":1,"values":{"menu":[{"title":"Inicio","slug":"inicio","href":"\/inicio","hidden":false,"isActive":false,"children":[]},{"title":"Noticias","slug":"noticias","href":"\/","hidden":false,"isActive":false,"children":[]},{"title":"Conciertos","slug":"conciertos","href":"\/conciertos","hidden":false,"isActive":false,"children":[]},{"title":"Festivales","slug":"festivales","href":"\/festivales","hidden":false,"isActive":false,"children":[]},{"title":"Discos","slug":"discos","href":"\/discos","hidden":false,"isActive":false,"children":[]},{"title":"Entrevistas","slug":"entrevistas","href":"\/entrevistas","hidden":false,"isActive":true,"children":[]},{"title":"Blog","slug":"blog","href":"\/blog","hidden":false,"isActive":false,"children":[]},{"title":"Archivos","slug":"archivos","href":"\/archivos","hidden":false,"isActive":false,"children":[]},{"title":"Contacto","slug":"contacto","href":"\/contacto","hidden":false,"isActive":false,"children":[]}],"image":{"src":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/nueva_cabecera_FDR.png","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/nueva_cabecera_FDR.png","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/nueva_cabecera_FDR.png","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/nueva_cabecera_FDR.png","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/nueva_cabecera_FDR.png","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/nueva_cabecera_FDR.png"},"height":560,"width":3000,"id":202,"is_placeholder":false,"background_color_init_color":"color-6","background_color_gradient":false,"background_color_gradient_lightness":"100","background_color_gradient_orientation":0,"block_text_style":"dark","block_align":"v-text-center"}}},"2":{"created":"2021-05-19T14:12:26+02:00","template":"widgets\/widgetNNavbarTop","id":43275,"position":2,"values":{"collection":[{"text":"<span><strong>Tel\u00e9fono<\/strong> &nbsp; | <a href=\"mailto:hola@miempresa.es\">hola@miempresa.es<\/a><\/span>"},{"text":"<span><a href=\"http:\/\/www.facebook.com\" target=\"_blank\">Facebook<\/a> <a href=\"http:\/\/www.twitter.com\" target=\"_blank\">Twitter<\/a> <a href=\"http:\/\/www.instagram.com\" target=\"_blank\">Instagram<\/a><\/span>"}]}},"3":{"created":"2021-05-19T14:12:26+02:00","template":"widgets\/widgetTitleText","id":43276,"position":3,"values":{"title":"LL\u00c1MANOS AHORA","text":"Atenci\u00f3n 24 Horas","collection":[]}}},"id":31,"order":3,"category":"MENU","row_settings":{"order":3,"category":"menu","positions":["widgetNavbarMenu","widgetNNavbarTop","widgetTitleText"],"navbarTop_pos":2,"gridSettings":{"gridFilters":"ds-block--navbar ds-header-style--hightlight-btn ds-header-style--center","gridMedia":[[12,12,12]],"gridSystem":"container","tmbWidth":["500"],"tmbHeight":["500"],"tmbPosition":["inset"],"isLogo":[true],"slides":2,"listClass":["navbar-top__links","navbar-top__social"],"titleText":[[],[],["LL\u00c1MANOS AHORA"]],"textText":[[],["<span><strong>Tel\u00e9fono<\/strong> &nbsp; | <a href=\"mailto:hola@miempresa.es\">hola@miempresa.es<\/a><\/span>","<span><a href=\"http:\/\/www.facebook.com\" target=\"_blank\">Facebook<\/a> <a href=\"http:\/\/www.twitter.com\" target=\"_blank\">Twitter<\/a> <a href=\"http:\/\/www.instagram.com\" target=\"_blank\">Instagram<\/a><\/span>"],["Atenci\u00f3n 24 Horas"]],"imgDefaultFolder":["logo\/dark-brand.png"],"block_option_values":{"header_size":"ds--hs-x3","header_style":"ds--navCenter","navbar_top":false,"background_color_init_color":"color-6","header_fixed":true,"header_transparent":false,"logo_size":"big","search":true,"google_translate":false,"block_align":"v-text-center","block_text_style":"dark","block_border_bottom":false,"bd_topbar_background_color":"bg-color-10","bd_topbar_transparent":false,"bd_topbar_border_bottom":false,"bd_logo_size":"logo-size-m","bd_header_size":"padding-v-m","bd_header_wide":false,"bd_header_border_bottom":false,"bd_menu_align":"justify-content-center","bd_menu_style":"menu--simple","bd_nav_link_size":"nav-link-m","navbar":{"background":"five","cta-1":false,"cta-2":false,"border":"","e-commerce":true,"is-transparent":true},"navigation":"top-center","menu-style":"simple","brand":{"position":"center"},"menu-align":"center","hero":false,"hero-title":"Build a company your customers love.","hero-cta-1":false,"hero-cta-2":false,"hero-padding":"xxl","hero-background-image":"img\/photo-2.jpeg","hero-background-color":"rgba(0, 0, 0, 0.5)","hero-content-position":"center","hero-text-align":"center","hero-fg":"white","container":"container","logo-size":"xxs","btn":{"border-radius":"s"},"subnav":{"background":"black","border":"","fg":"","is-fixed":true,"is-transparent":true},"menu-mobile":{"position":"left","theme":"white"},"background_video":null},"gridSettingsFile":"_design\/rows\/menu\/menu_medium2_navbarMenu"},"gridMedia":"rows\/grids\/header\/gridPosition"},"thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/default_image_thumb\/noPic.png"},"selected":true}],"need_password":false,"position":1,"selected":true,"type":"CABECERA","order":4,"thumb":"https:\/\/c9f7f3236912b87c75f9-0750917dcc424b619246fefd56a7bb3c.ssl.cf3.rackcdn.com\/basedesign\/defaultImages\/panel\/containers\/position1_header\/4a0d0fc0aac75df17a0545cd94c54131_cabecera4.png"},{"created":"2017-09-17T03:22:26+02:00","rows":[{"created":"2017-09-17T03:22:26+02:00","row":{"created":"2018-05-18T08:54:57+02:00","template":"_design\/rows\/presentacion\/presentacion_services","positions":{"1":{"created":"2021-05-19T14:12:26+02:00","template":"widgets\/widgetTitleSubtitleTextLink","id":43537,"position":1,"values":{"text":"","title":"<span class=\"fg-color-5 text-size-3\"><b>Entrevistas<\/b><\/span>","subtitle":"","text_btn":""}},"2":{"created":"2021-05-19T14:12:26+02:00","template":"widgets\/widgetTitleBlock","id":43538,"position":2,"values":{"title":"SIEMPRE A TU LADO"}}},"id":19,"order":32,"category":"PRESENTACION","row_settings":{"hidden":true,"order":32,"category":"presentacion","tags":["cover-image"],"positions":["widgetTitleSubtitleTextLink","widgetTitleBlock"],"gridSettings":{"simple-w":true,"gridMedia":[[12,12,12,12]],"gridSystem":"container","gridClasses":"","gridFilters":"","titleClass":{"homebid":null,"basedesign":[["display-4"]]},"titleText":[["<span> Nuestros servicios<\/span>"],["SIEMPRE A TU LADO"]],"subtitleText":[["<p class=\"text-size-2\">Edita este texto con tu propio contenido<\/p>"]],"textText":[[""]],"text_btnText":[[""]],"btnClass":{"homebid":"ds-btn--primary ds-btn--rounded--1","basedesign":"btn btn-outline btn-lg"},"block_option_values":{"block_text_style":"light","block_text_animations":"","block_align":"v-text-center","block_padding":"v-height-min","block_button_color":"","block_button_style":"","block_full_screen":false,"block_border_bottom":false,"background_image_url":"","background_image_position":"","background_image_type":"v-bg-default","background_image_flip":false,"background_color_init_color":"color-10","background_color_gradient":false,"background_color_gradient_lightness":"","background_color_gradient_orientation":0,"background_color_opacity":100,"block_animations":"fadeIn","background_video":null},"gridSettingsFile":"_design\/rows\/presentacion\/presentacion_services"},"gridMedia":"rows\/grids\/basic\/gridPosition"},"thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/designs_thumb_small\/basedesign\/defaultImages\/panel\/rows\/presentacion\/a3c1e5a207c15fe126bb8f956ff20c08_presentacion_services.png"},"selected":true},{"created":"2017-09-17T18:26:13+02:00","row":{"created":"2018-05-18T08:54:57+02:00","template":"_design\/rows\/productos\/productos5_4m_3_listProducts_4p","positions":{"1":{"created":"2021-05-19T14:12:26+02:00","template":"widgets\/ecommerce\/widgetListProducts","id":43513,"position":1,"values":{"category":{"totalElements":82,"current":1,"totalPages":4,"numItemsPerPage":24,"customParameters":{"products":{"page":1,"limit":24,"options":[],"range_limits":[],"taxons":["entrevistas-5a2e808217f47"]}},"elements":[{"code":"siweb5ecfd5514c951","images":[{"created":"2020-05-28T16:14:18+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/308203e9e03c0f219ec9e235fa943712_1.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/308203e9e03c0f219ec9e235fa943712_1.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/308203e9e03c0f219ec9e235fa943712_1.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/308203e9e03c0f219ec9e235fa943712_1.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/308203e9e03c0f219ec9e235fa943712_1.jpg"},"in_use":[]}],"name":"DISCIPULOS DE DIONISOS","slug":"discipulos-de-dionisos-3","description":"<p>- \u00bfDe donde sacasteis el nombre de Discipulos de Dionisios?<\/p><p>\u00c9ramos los t\u00edpicos culturetas de clase, ya sabes gente de \u00e9xito entre la pe\u00f1a, nos gustaban esa clase de t\u00edas pijas que tan bien visten, y tambi\u00e9n huelen, y para lig\u00e1rnoslas nos estudi\u00e1bamos cualquier cosa para que se fijaran en nosotros. Curiosamente en la cama eran m\u00e1s guarras que las t\u00edas con las que habitualmente nos acost\u00e1bamos. Estudiando filosof\u00eda topamos con la definici\u00f3n de lo apol\u00edneo y lo dionisiaco, es decir lo que rodea a la noche el placer y el sexo. Lo apol\u00edneo era m\u00e1s rollo lila, el d\u00eda, la responsabilidad etc... Recuerdo que sol\u00edamos trapichear drogas en el instituto y nos coloc\u00e1bamos y charl\u00e1bamos sobre qu\u00e9 cosas eran apol\u00edneas y qu\u00e9 cosas eran dionisiacas, definitivamente nos quedamos con lo segundo.<\/p><p>- \u00bfAparte de Adictos al porno guarro ten\u00e9is mas discos?<\/p><p>Joder, que pregunta, por supuesto, tenemos \"con pelos en la lengua\" y este mes va a editarse \"Como una droga !!\"nuestro \u00faltimo y grandioso disco.<\/p><p>- En la fiesta Record Runner hubo cera ardiendo, nata montada y guantes de l\u00e1tex. \u00bfSe puede esperar de vosotros siempre un show cerdo y guarro?<\/p><p>La respuesta es No. Creo que no puedes esperar nada de nadie, hay gente que se espera cosas de nosotros, y luego no pueden pagarnos, nuestros cuerpos son baratos seg\u00fan qui\u00e9n los quiera comprar, pero nos gusta el morbo de una oferta alta, el dinero nos excita, joder somos putos capitalistas comunistas.En directo nos mola provocar una reacci\u00f3n ante el publico, aunque sobra con nuestra m\u00fasica, joder, normalmente es algo espont\u00e1neo, no calculado.A veces intentamos provocar al publico de otra forma y no siempre ha funcionado y adem\u00e1s prefiero no contarlo.<\/p><p>- 5 pelis p\u00f2rno para llevarse a una isla desierta.<\/p><p>Pedro Norte y Chico TT eran m\u00e1s de porno 80\u00b4s pero a mi siempre me han gustado las pelis cerdas europeas, no me suelo fijar en los t\u00edtulos, porque suelen ser en alem\u00e1n y no tengo ni puta idea de alem\u00e1n, bueno menos fantastichen y algo que se pronuncia algo as\u00ed como mis tu mis mi eslafen y que viene a decir que a ver si quieres follar conmigo.Lo aprend\u00ed en una excursi\u00f3n a Alemania cuando estaba con los Boy Scouts.<\/p><p>- El t\u00edo mas morboso del rock es...<\/p><p>No entiendo que me quieres decir con eso, a ver si me pone o que? En fin me pone mucho Raphael.<\/p><p>- La t\u00eda mas cerda es...<\/p><p>De las que he conocido? Una t\u00eda que me pidi\u00f3 que le comiera el potorro y la cerda de ella no se lo hab\u00eda labado en una buena temporada, le cantaba a merluza de oferta cosa que no veas, pero como soy un alma muy caritativa, pues me lo trabaj\u00e9, no hay que rechazar un chochito por muy mal que huela, bueno despu\u00e9s de este episodio estuve con dolor de cabeza y tripas unas buenas horas, jodidas nauseas.<\/p><p>- \u00bfHab\u00e9is tocado en saunas gay? As\u00ed empezaron los New York Dolls\u2026<\/p><p>No hemos tocado pero Spartakus es socio de una aqu\u00ed en donosti y solemos quedar para afeitarnos y charlar, pero sin mariconadas.<\/p><p>- \u00bfLa coca por las narices o en el glande?<\/p><p>La cosa esta cara para poder desperdiciarla por la nariz.<\/p><p>- Nunca he conocido a una t\u00eda con una Onda Ninfo, \u00bfc\u00f3mo es?<\/p><p>Seg\u00fan el origen etimol\u00f3gico de la palabra se le aplica a mujeres que a pesar de una gran excitaci\u00f3n no llegan al orgasmo, lo cual desemboca en una aguda depresi\u00f3n y una b\u00fasqueda obsesiva del placer. En la calle se les llama err\u00f3neamente as\u00ed a cualquier t\u00eda un poco salida, gran error. El equivalente al sexo masculino es el priapismo.<\/p><p>- \u00bfQue ten\u00e9is que decirle al resto de grupos punks espa\u00f1oles?<\/p><p>Nada en especial, pero mucho en concreto.<\/p><p>- \u00bfY al publico?<\/p><p>Concretamente poco pero mucho en especial.<\/p><p>- El \u00e9xito no llegara nunca, teniendo en cuenta vuestro rollo, \u00bfqu\u00e9 os parece?<\/p><p>Ale, mira al t\u00edo este, no te jode, y lo suelta as\u00ed como ..., joder, y encima qu\u00e9 os parece? En fin , graciosillo, el chaval. Pues para que lo sepas, eh ?, somos personas de mucho \u00e9xito, eh?, y no nos vas a desanimaaaar, por que ya te veo veniiiir, que intentas sumirnos en un pozo de caos y desesperaci\u00f3n, donde nadie venga a recogernos, y todos nos escupan a unaaa.<\/p><p>Pero no, querido amigo, no, el \u00e9xito profesional nos acaricia en nuestras vidas personales, y profesionales, a los actuales y a los ex de la banda. El momento en que nos sumergimos en nuestra banda es la transformaci\u00f3n en nuestros alter egos, es como un doble cuerpo. Como banda yo creo que llegamos a la gente que queremos llegar, y en ese aspecto creo que s\u00ed hablamos de \u00e9xito a nuestro nivel, que no es m\u00e1s que el que queremos. Si quisiera vender m\u00e1s discos tendr\u00eda que componer m\u00fasica m\u00e1s comercial y eso es algo que no me sale.<\/p><p>- Un grupo que os haya epatado \u00faltimamente\u2026<\/p><p>\u00bf??????????? No se que quieres decir con eso t\u00edo, pero joder, un grupo que me haya epatado \u00faltimamente... quiz\u00e1 DDD con su nueva formaci\u00f3n, la primera vez que nos escuch\u00e9 me qued\u00e9 totalmente epatado.<\/p><p>- Uno que hay\u00e1is aborrecido.<\/p><p>Por lo general siempre encuentro algo de positivo en todos los grupos aunque sean muy malos siempre te quedas con detalles de composici\u00f3n, ganas, actitud, no s\u00e9 t\u00edo, joder, t\u00fa ya me entiendes.<\/p><p>- \u00bfGinger Lynn o PJ Harvey?<\/p><p>No veo que tienen que ver una con la otra quitando que sean mujeres, por lo dem\u00e1s me encantan ambas en sus labores como actriz y m\u00fasico.<\/p><p>- \u00bfSois gays, bi, homo, de todo un poco?<\/p><p>Un poco gays si que somos pero a maric\u00f3n el \u00faltimo, bisexuales seg\u00fan lo colocados que estemos. En la banda hay un hetero tambi\u00e9n, no s\u00e9, de todo un poco. Las posibilidades de ligar un s\u00e1bado por la noche, siendo bisexual duplican a la de cualquier persona hetero u homo.<\/p><p>- \u00bfOye lo de la cera duele? No hay truco\u2026<\/p><p>A veces, si controlas tu cuerpo el dolor se puede sentir como placer, de todas formas lo de la cera duele pero no demasiado. Y si no, que se lo pregunten a millones de mujeres peludas antes de ir a depilarse.<\/p><p>- \u00bfDa para vivir esto? Al menos para pagaros las drogas\u2026<\/p><p>Desde luego a nosotros no nos da para vivir, porque es dif\u00edcil mantener nuestras casas, coches y mujeres de lujo, pero bueno, sirve para comunicarte culturalmente con otras personas. Las drogas las solemos pasar nosotros, y eso aporta un dinerillo extra...<\/p><p>- \u00bfNo es un poco raro vuestro rollo en el Pa\u00eds Vasco? Q piensan de vosotros?<\/p><p>El Pa\u00eds Vasco es muy abierto a cualquier estilo de vida, m\u00fasica o ideolog\u00eda, aunque intenten vender la moto en los medios de comunicaci\u00f3n los mismos de siempre, de hecho cuando la gente viene y lo ve con sus propios ojos, suele darse cuenta de la manipulaci\u00f3n que hay y de lo bien que se vive aqu\u00ed.<\/p><p>- \u00bfVan las t\u00edas a vuestro camerino despu\u00e9s de los conciertos? Yo fui y solo hab\u00eda t\u00edos peludos y adem\u00e1s feos\u2026<\/p><p>Uno no ser\u00edas t\u00fa? Jajaja, no en fin solemos pasar de meter t\u00edas al camerino, solemos preferir que nos esperen en el hotel, aunque en algunas ciudades como en Bilbao sea imposible controlar el transito, y acabemos aceptando su compa\u00f1\u00eda. Por lo dem\u00e1s somos tipos muy simpaticos y cercanos, por lo que no suele suponer un gran esfuerzo abrirnos a amistades sinceras y duraderas desinteresadamente.<\/p><p>- \u00bfComo contactasteis con No tomorrow records?<\/p><p>Por medio de otros m\u00fasicos que le dieron la chapa a Javi NoTomorrow para que nos sacara un disco, al final \u00e9l lo hizo y siempre nos trat\u00f3 muy bien.<\/p><p>- \u00bfNunca baj\u00e1is a tocar al sur no? \u00bfQ problema ten\u00e9is, en el sur, pq no os llaman los, promotores?<\/p><p>Pues mira, en mayo vamos a Valencia, Murcia y Granada, y nos han llamado ellos, ala!!<\/p><p>- \u00bfVais a hacer festivales este verano? No hab\u00e9is pensado en ofreceros para el festival porno de Barcelona?<\/p><p>La verdad es que somos bastante vagos y en verano solemos irnos a lugares tur\u00edsticos cutres a poner morenos nuestros culos., solemos preferir ensayar y sacar nuevos temas, aunque m\u00e1s de una vez hemos tocado en alg\u00fan festivalillo veraniego. Nos gusta emborrachar a turistas y luego tomarles el pelo y enviarles a saunas chinas o cosas as\u00ed, pero como nosotros tambi\u00e9n somos de vida alegre solemos acabar con alemanas o yanquis guarras\/os. Esos m\u00edticos polvetes en la playa con todo el aparato lleno de arena, ese roce, ese aroma., las amigas borrachas aplaudiendo en corro...<\/p><p>- Siempre se habla de ofrecer un valor a\u00f1adido a los compradores de discos...; \u00bfel vuestro lleva alg\u00fan clipporno multimedia o algo?<\/p><p>Nuestro vinilo lleva un tema extra, y el cd lleva tinta mezclada con nuestro semen, algo que ya es un valor a\u00f1adido.<\/p><p>- \u00bfPirateais m\u00fasica? Lo digo pq conozco muchos m\u00fasicos que lo piratean todo, y resulta curioso.<\/p><p>Suelo piratear m\u00fasica y discos de grandes compa\u00f1\u00edas ya que normalmente las bandas no suelen ver dinero de esos discos, pero , joder , apoyo a las bandas de peque\u00f1as discogr\u00e1ficas, y a las peque\u00f1as discogr\u00e1ficas en s\u00ed.<\/p><p>- \u00bfComo es posible que se\u00e1is todos tan guapos, tan simp\u00e1ticos y que toqu\u00e9is tambi\u00e9n? Creo que sois el mejor grupo que he visto... (pregunta a\u00f1adida por el entrevistado)<\/p><p>Oh, nos gustan tus palabras, pero este tipo de preguntas nos abruman, y no somos muy orgullosos, pero saliendo de un tipo curtido como t\u00fa, he de decirte que es algo innato, algo que no sabes que tienes hasta que lo descubres, es como ese que es muy bueno haciendo peque\u00f1os barquitos de madera afil\u00e1ndolos con su cuchillo, como ese que descubre que su voz ha sido creada para cantar en una chirigota, es como una llamada del se\u00f1or...<\/p><p>- Para terminar, \u00bfpara cuando un poco de sadomaso en directo?<\/p><p>Para cuando nos dejes tu precioso culo, amigo, los muchachos y yo hace tiempo que lo deseamos...<\/p>\n","taxons":[{"code":"entrevistas-5a2e808217f47","children":[],"position":5,"images":[],"name":" Entrevistas "}],"tax":{"code":"IVA21","name":"IVA General 21%","ammount":2100},"has_variants":true,"status":"published","ask_for_price":true,"price_mode":"consult","stock_mode":"asVariants","stock":0,"seo":{"created":"2020-05-28T16:14:25+02:00"},"tax_included":false,"route":"https:\/\/festivalesderock.com\/D\/product\/discipulos-de-dionisos-3\/"},{"code":"siweb5ecfd531db865","images":[],"name":"SINIESTRO TOTAL","slug":"siniestro-total-7","description":"<p>Siniestro Total han publicado nuevo disco (y van 20, 20), cargado de rock marciano y de las letras mas \u00e1cidas e ir\u00f3nicas que se puedan encontrar en Espa\u00f1a.<\/p><p>Sobre ello, el pasado, presente y futuro charlamos (v\u00eda mail) con el \u00fanico e inclasificable Juli\u00e1n Hern\u00e1ndez, Gallego Universal.<\/p><p>Hola, \u00bfc\u00f3mo va eso?; \u00bfque tal est\u00e1 funcionando el disco?.<\/p><p>-Bien. Para empezar, esto de las entrevistas por e-mail tiene sus ventajas y ya me he le\u00eddo todas las preguntas antes de contestar ninguna.<\/p><p>Quiz\u00e1 lo suyo ser\u00eda empezar por la \u00faltima pregunta: \"decid lo que os d\u00e9 la gana\". Sospecho que no os va a hacer maldita la gracia si lo hacemos pero,\u00a1ay!, es lo que hemos hecho toda nuestra vida y si lo propon\u00e9is tan claramente nos agarraremos a la sugerencia como a un clavo ardiendo. En fin, al grano. \"Eso\" va de puta madre. Otra cosa es saber a qu\u00e9 os refer\u00eds con\"eso\". \u00bfUn plan de estudios quiz\u00e1? Y el disco funciona bien: si lo pones y le das al play suena, que ya es bastante. Si os refer\u00eds a ventas (\"funcionar\" es como lo del \"esf\u00e9rico\" en el f\u00fatbol) pues ni idea, la verdad.<\/p><p>- Hablemos de las canciones. \"Monstruos\" pinta una realidad cotidiana cargada de hipocres\u00eda y paranoia...<\/p><p>-\u00a1Uf! Empezamos bien... \u00bfEs una pregunta o una afirmaci\u00f3n? Imagino que quer\u00e9is un comentario de texto. Asunto arduo porque si la canci\u00f3n no se explica sola, nos vamos a tirar un buen rato mareando la perdiz. No hay paranoia: ya lo dice la letra. Y tampoco hipocres\u00eda: s\u00f3lo educaci\u00f3n con bichos raros de diez ojos y dos dedos (\u00bfo era al rev\u00e9s?). Es, ahora en serio, la aventura de un extraterrestre reci\u00e9n llegado a la Tierra e intentando hacer amistades disfrazado de humano afable.<\/p><p>- \"Demasiadas Hostias al aire\" usa el s\u00edmil box\u00edstico para escenificar una lucha perdida de antemano, y parece destilar cierta nostalgia; \u00bfde qui\u00e9n habla?.<\/p><p>-No, perdida de antemano, no. El prota de la canci\u00f3n ha perdido demasiadas veces pero sigue dale que te pego (nunca mejor dicho). La parte literaria y cinematogr\u00e1fica del boxeo es la que mola. \u00bfEs Tyson? Puede, pero de nostalgia nada, monada: una cosa es el cabreo y otra cosa es echar de menos el tiempo pasado que nunca fue mejor. Estamos hablando del fracaso como sistema de vida. Si Luis Cernuda levantara la cabeza...<\/p><p>Ah, y tambi\u00e9n habla del padre de Daredevil. Ahora que lo pienso es la segunda vez que Matt Murdock aparece en una canci\u00f3n nuestra...<\/p><p>- \"Cerrado por cansancio\" parece enganchar con la anterior... \u00bfcual es el momento del hast\u00edo?; \u00bfa qui\u00e9n, de nuevo se refiere?.<\/p><p>-\u00a1Qu\u00e9 empe\u00f1o en que se refiera a alguien! Se refiere a un cartel que colgaban los lunes en una barra americana que estaba al lado de nuestro antiguo local de ensayo. (Leeros los comentarios del disco que dan muchas m\u00e1s pistas de las que debieran; o, por lo que veo, bastantes menos de las que imagin\u00e1bamos...). La m\u00fasica es considerablemente furiosa y eso no lo suelen hacer las personas cansadas...<\/p><p>- \"El mercado fluct\u00faa\" habla de permanecer indiferente al hecho inapelable de que las cosas van y vienen, suben y bajan; puestos asi, no tiene importancia lo que hagas... \u00bfo si la tiene?.<\/p><p>-Bueno, pues nada, \u00a1qu\u00e9 le vamos a hacer! Pues no, con perd\u00f3n, pero no habla de la \"indiferencia ante el hecho inapelable que bla, bla, bla...\". Habla de capitalismo tontorr\u00f3n de Monopoly. Otra cosa es que eso lo entend\u00e1is como una met\u00e1fora m\u00e1s. Que conste que est\u00e1 muy bien que teng\u00e1is una interpretaci\u00f3n distinta a la intenci\u00f3n inicial de la canci\u00f3n: cuantas m\u00e1s versiones, m\u00e1s perversiones. Al final eso nos da unas pistas que muchas veces no hab\u00edamos ni imaginado.Gracias por ello.<\/p><p>- Todos estos temas esconden una visi\u00f3n bastante negra de las cosas, un soterrado desencanto... \u00bfla iron\u00eda ayuda a minimizar todos estos peque\u00f1os horrores vitales?.<\/p><p>-Bien. Aqu\u00ed s\u00ed. El humor negro ha sido una constante en el grupo desde el primer disco. Y m\u00e1s que iron\u00eda hay sarcasmo, aunque tampoco eso contribuye a minimizar nada. Fijaos, de todas formas, que habl\u00e1is de cuatro temas entre doce. Tampoco es cuesti\u00f3n de que parezca un disco de Joy Division... Y, ni lo divertido es lo contrario de lo serio ni las lechuzas son lo que parecen, como en Twin Peaks.<\/p><p>- \"Besame soy gallego\" es un cl\u00e1sico tema Siniestro... \u00bftodav\u00eda os divierte hacer esto? Que conste que nos gusta mucho...<\/p><p>-\u00bfQue si nos divierte hacer qu\u00e9? \u00bfRock and roll? Toma, claro. Tampoco es un tema demasiado \"de Siniestro\", digo yo. Para empezar, nunca hab\u00edamos contado una historia tan guarra. De eso es culpable Manolo Rom\u00f3n con la letra... Y la m\u00fasica es como Doctor Feelgood o, incluso, Nick Lowe. Si quer\u00e9is saber un secreto, os dir\u00e9 que se trata de un desesperado (esta vez s\u00ed es triste el panorama) intento de encontrar a alguien que nos quiera. Galicia ya se lo merec\u00eda.<\/p><p>- \u00bfVa a haber una gira en toda la regla?. \u00bfPor qu\u00e9 Siniestro Total da muestras de vida con Cuentagotas?.<\/p><p>-\u00bfQu\u00e9 es una gira en toda regla en el pa\u00eds m\u00e1s desastroso en lo que a m\u00fasica se refiere? Estamos en ello y a\u00fan nos quedan muchos kil\u00f3metros por recorrer. En cuanto a dar muestras de vida con cuentagotas, pues hombre, lo que funciona con gotero es la informaci\u00f3n. Curramos como mulas para no dar un palo al agua pero no siempre es f\u00e1cil que eso llegue a la gente. Por otro lado es muy f\u00e1cil que siempre nos pille el toro: si damos mucho la brasa, somos unos pesados; si dosificamos las cosas, somos unos cutres. \u00a1No hay nada que hacer!<\/p><p>- Subterfuge acaba de reeditar vuestros dos primeros discos; \u00bfque opini\u00f3n te merecen a d\u00eda de hoy?<\/p><p>-Es Munster quien ha reeditado los discos en vinilo. Lo digo porque, si no, \u00cd\u00f1igo me mata. Han hecho un trabajo excelente. Nosotros hab\u00edamos reeditado con DRO las versiones en CD con temas extras sacados de las catacumbas. Fue un trabajo in\u00e9dito por estos parajes y muy duro, recuperando masters originales y material fotogr\u00e1fico in\u00e9dito. Volver a escuchar todo aquello es extra\u00f1o. De entrada, nos merecen una opini\u00f3n muy parecida a la de los discos m\u00e1s recientes, esto es, que cada trabajo tiene su momento y representa las ideas de la gente que particip\u00f3 en ellos. Salvo un par de detalles casi insignificantes, no deber\u00edamos arrepentirnos de nada y, de hecho, no lo hacemos. Miramos siempre en otra direcci\u00f3n, o sea, palante.<\/p><p>- Estamos en pleno revival 80, \u00bfpor qu\u00e9 sois el \u00fanico grupo que sobrevive de toda aquella historia?.<\/p><p>-Cabezoner\u00eda, trabajo y algo de suerte. Puede que esa sea la f\u00f3rmula. Tambi\u00e9n es posible que seamos de los pocos que se tomaron la historia de los ochenta como algo pasajero (como la de los noventa o la de esta d\u00e9cada que no s\u00e9 c\u00f3mo se llama). No es que seamos m\u00e1s pretenciosos, ni tengamos un af\u00e1n de trascendencia, ni despreciemos ninguna \u00e9poca, pero mientras tengamos ideas y la maquinaria funcione no hay ninguna raz\u00f3n objetiva para parar.<\/p><p>- Hace unos 6 meses estuve en un bolo vuestro y comprob\u00e9 que el 90% del publico era muy joven; \u00bfse debe a que la faceta siniestra mas aplaudida es la del humor f\u00e1cil y escatol\u00f3gico?; \u00bfresulta frustrante esto?.<\/p><p>-Bueno, pues tampoco estoy muy de acuerdo. La gente m\u00e1s joven conoce los discos de manera m\u00e1s bien aleatoria y se escuchan cosas de todas las \u00e9pocas del grupo... El humor \"f\u00e1cil y escatol\u00f3gico\" est\u00e1 pr\u00e1cticamente ausente de los conciertos de seis meses (y a\u00f1os) a esta parte y sinceramente creo que representa un tanto por ciento muy peque\u00f1o en la discograf\u00eda. Por lo tanto no nos podemos sentir frustrados. Somos conscientes de que hay temas casi inevitables (Bailar\u00e9 sobre tu tumba, Diga que le debo, Mi\u00f1a terra galega) pero no creo que sean guarrer\u00edas facilonas de colegio, \u00bfno?<\/p><p>- De hecho, en As\u00ed empiezan las Peleas , vuestro ultimo live, s\u00f3lo aparece un tema de vuestros \u00faltimos 4 discos, y recuerdo que al publico no le gustaba que tocarais temas nuevos. \u00bfA la gente solo le interesa vuestro pasado?<\/p><p>-Eso es cierto: la gente es muy conservadora. De hecho pasa con cada disco nuevo. Si pasan dos o tres a\u00f1os, los temas ya no son nuevos y todo el mundo contento. Siempre me acuerdo de las primeras pel\u00edculas de Brian de Palma: los cr\u00edticos se cargaban la \u00faltima y dec\u00edan que la anterior era mucho mejor. \u00a1Y repet\u00edan la misma historia con la siguiente peli! Insisto en que si a la gente le gusta algo de ST son las decisiones que tomamos en su d\u00eda, las que tomamos ahora y las que tomaremos en el futuro. Pretender un consenso popular ser\u00eda in\u00fatil. Para bien o para mal, s\u00f3lo nuestro criterio vale porque no podemos hacer un refer\u00e9ndum cada vez que ponemos un acorde o cantamos una letra. Vamos, digo yo...<\/p><p>- Bueno, decid lo que os de la gana.<\/p><p>-Se cierra el ciclo del fantasma de la libertad. Ya decimos siempre lo que nos da la gana. Lo importante es pasarlo bien y no llevar un golpe en la cabeza. Y a poder ser, tampoco en la columna. A ser buenas y temerosas de Dios. Otro d\u00eda haremos m\u00e1s \"comentario de texto\" (que no es lo mismo que<\/p><p>\"detesto el comentario\"). Good night!<\/p>\n","taxons":[{"code":"entrevistas-5a2e808217f47","children":[],"position":5,"images":[],"name":" Entrevistas "}],"tax":{"code":"IVA21","name":"IVA General 21%","ammount":2100},"has_variants":true,"status":"published","ask_for_price":true,"price_mode":"consult","stock_mode":"asVariants","stock":0,"seo":{"created":"2020-05-28T16:13:53+02:00"},"tax_included":false,"route":"https:\/\/festivalesderock.com\/D\/product\/siniestro-total-7\/"},{"code":"siweb5ecfd51e569cf","images":[{"created":"2020-05-28T16:13:30+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/c84f5a88d2ac1d98b3399e9ad7d71af6_1.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/c84f5a88d2ac1d98b3399e9ad7d71af6_1.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/c84f5a88d2ac1d98b3399e9ad7d71af6_1.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/c84f5a88d2ac1d98b3399e9ad7d71af6_1.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/c84f5a88d2ac1d98b3399e9ad7d71af6_1.jpg"},"in_use":[]}],"name":"MAMA LADILLA","slug":"mama-ladilla-2","description":"<p>MAMA LADILLA (ese grup\u00fasculo, c\u00f3mo ellos mismos se definen) son un grupo muy especial, entre otras cosas por su actitud, aut\u00e9ntico \"do it yourself\", sus letras, cargadas de mala leche e iron\u00eda y su condici\u00f3n de irreductible power tr\u00edo<\/p><p>Sobre todo ello charlamos con su cabeza visible, voz y guitarra killer.<\/p><p>- Hola, \u00bfqu\u00e9 hay ?; \u00bfc\u00f3mo va \"Autorretrete\", vuestro \u00faltimo disco?.<\/p><p>Muy buenas, el disco va bien, mejor que Espa\u00f1a incluso. Est\u00e1 teniendo mejor acogida que los anteriores y eso se nota en los conciertos: viene m\u00e1s gente y adem\u00e1s tienden a celebrar mucho las canciones nuevas. Este efecto no se daba desde hace bastantes a\u00f1os y nos viene de cojones porque significa no estancarse ni vivir de canciones antiguas, con las que cada vez nos identificamos menos.<\/p><p>- \u00bfQue tal se porta con la promo vuestro nuevo sello?<\/p><p>No es una promo a lo grande, pero eso fue lo acordado y parece que basta para que la gente sepa que seguimos ah\u00ed. Gracias a internet no hace falta mucho m\u00e1s, ya que los interesados (o a veces los sufridos \"spameados\") reciben noticias nuestras continuamente.<\/p><p>- Por cierto, me ha sorprendido la portada, qu\u00e9 es humor\u00edstica pero no guarra...<\/p><p>De nuevo la hizo Ferro, a partir del t\u00edtulo del disco, que se le ocurri\u00f3 a \u00e9l tambi\u00e9n. Se lo curra m\u00e1s de lo que pueda parecer: la tipograf\u00eda est\u00e1 hecha a mano con alambres, el fotomontaje tiene muy cuidada la iluminaci\u00f3n para que todo encaje bien (nunca mejor dicho), etc. \u00c9l es as\u00edn.<\/p><p>- Y es que lo de las portadas... cuando vi la de \"Analfabada\" me entraron n\u00e1useas, sin exagerar. \u00bfEra \u00e9sa la intenci\u00f3n?; la verdad, es el \u00fanico disco vuestro que no tengo, me repugna pensar en \u00e9l...<\/p><p>Eso no lo entiendo, supongo que es sugesti\u00f3n por el t\u00edtulo. Pero lo que sale en la portada no es m\u00e1s que un fragmento de un cuadro, de Ferro tambi\u00e9n.<\/p><p>- Un tema c\u00f3mo \"Yonquis go home\" se sale totalmente de la tem\u00e1tica ladilla, y resulta hasta estremecedor, oiga... \u00bfde d\u00f3nde sale?<\/p><p>Hace poco me dio el punto de acordarme de los yonkis que hab\u00eda a nuestro alrededor hace no tantos a\u00f1os, y de pronto los empec\u00e9 a ver bajo otra perspectiva. Siempre hab\u00eda pensado que, en su mayor\u00eda, eran gente que hab\u00eda escogido el suicidio lento por alguna raz\u00f3n absurda que se me escapaba. Me hab\u00eda negado a verlo desde el punto de vista del drama, del timo, del envenenamiento y del genocidio que fue. La letra, salir, sale de estos pensamientos, pero no s\u00e9 adonde va a parar exactamente.<\/p><p>- En general se aprecia que ahora sois m\u00e1s reinvidicativos y combativos,\u00bfqu\u00e9 peso tiene en el grupo el af\u00e1n de denuncia?<\/p><p>Ninguno, todo el peso est\u00e1 concentrado en la m\u00fasica. La voz es como otro instrumento m\u00e1s. Las letras, por supuesto, importan mucho en este grupo, pero son m\u00e1s o menos po\u00e9ticas, hablen de caca o de amor. No pretenden decir nada concreto, y sobre todo no lo pretenden en conjunto. Yo s\u00e9 que quiero estremecer con la canci\u00f3n esa de los yonkis porque estoy estremecido yo mismo, pero s\u00f3lo busco eso: transmitir, y no decir. No me veo capacitado para sentar c\u00e1tedra en temas as\u00ed, soy un m\u00fasico-poeta-buf\u00f3n, no me veo en el papel del cura progre de \"Cu\u00e9ntamelo\".<\/p><p>-Las tem\u00e1ticas de vuestras letras os limitan much\u00edsimo a nivel difusi\u00f3n...est\u00e1is condenados a los canales minoritarios (quiero decir: nunca sonar\u00e1 \"Dolor a mierda\" en radiof\u00f3rmula) \u00bfos da igual?<\/p><p>Totalmente. Adem\u00e1s, ir desde el principio pensando en salir en la radiof\u00f3rmula o ser fichado por nosequi\u00e9n es garant\u00eda de darte un hosti\u00f3n enorme. Lo \u00fanico que a mi entender vale la pena en este negocio es sacar de ti exactamente lo que te apetezca y creas que debes sacar, que adem\u00e1s seguramente tendr\u00e1 siempre su franja de p\u00fablico (y de detractores).<\/p><p>- \u00bfNo os da miedo convertiros en un autoplagio?... Los chistes acaban por agotarse, mas tarde o mas temprano..<\/p><p>. Qu\u00e9 va, el mundo es un chiste gigante. La terapia puede continuar sin fin. \u00bfQu\u00e9 te apuestas?<\/p><p>- Ten\u00e9is un publico muy fiel, esto es un arma de doble filo... que pasara cuando cambi\u00e9is y os exijan ser los mismos de siempre?. A lo mejor os apetece hacer una disco conceptual, vete a saber, \u00bfentonces?<\/p><p>S\u00ed, es un poco encerrona. Pero ten en cuenta que, poco a poco, vamos evolucionando hacia qui\u00e9n sabe d\u00f3nde, y la gente lo est\u00e1 aceptando. Adem\u00e1s, al llevar unos a\u00f1os, hay p\u00fablico antiguo y nuevo, as\u00ed que hay para todos los gustos. La clave est\u00e1 en que nos apetezca seguir haciendo m\u00fasica en tr\u00edo, ruidosa, etc. Las canciones saldr\u00e1n solas, siempre habr\u00e1 algo que transmitir, y eso siempre tendr\u00e1 su publico, aunque nos diera por cambiar algo significativo y hubiera que defender terreno nuevo.<\/p><p>- \u00bfPor qu\u00e9 no gir\u00e1is, si esto es posible en Espa\u00f1a?. \u00bfPor qu\u00e9 vuestros bolos son salteados y hay sitios por los qu\u00e9 nunca hab\u00e9is pasado?. Por ejemplo, Murcia... \u00bfes una consecuencia de todo lo anterior? Pero si casi nadie gira en el sentido cl\u00e1sico. Si te fijas, la mayor\u00eda de los grupos va tocando los fines de semana. Si tienes tir\u00f3n, buen manager y se dan una serie de circunstancias, a lo mejor tocas todos los fines de semana durante un tiempo (yo a eso no lo llamar\u00eda gira, sino trabajo), y est\u00e1s expuesto a darte mil hostias en la taquilla. Eso es lo que estamos haciendo ahora, pero por nuestros medios, y m\u00e1s a medio gas por lo tanto. Tampoco disponemos de todas las fechas, tenemos otras cosas que hacer. Y adem\u00e1s cansa un huevo tocar, mucho m\u00e1s de lo que piensa la gente en general.<\/p><p>Y en cuanto a tocar o no en determinados lugares, dependemos de que nos llame un promotor o sala, o de que tengamos un buen contacto local al que llamemos nosotros. No damos abasto para ir llamando a todas las puertas, nos viene bastando con dejarnos querer mucho en general y luego presionar un poco en algunos lugares.<\/p><p>- Hasta que punto os autogestionais, y aparte del motivo evidente -m\u00e1s econ\u00f3mico-, cual es la raz\u00f3n principal?<\/p><p>Nos autogestionamos casi del todo desde hace algunos a\u00f1os y no nos ha ido mal porque nos gusta controlar todo lo que ocurre, en la medida de lo posible. El problema es \u00e9se, no dar abasto. \u00daltimamente no descartamos trabajar con alguien, incluso hemos tenido algunas intentonas, y si mejoran m\u00e1s las cosas acabar\u00e1 siendo algo necesario.<\/p><p>- Pod\u00e9is venir a tocar a la pr\u00f3xima fiesta festivalesderock.com... \u00bfcu\u00e1nto nos cobraria\u00eds?<\/p><p>Tres camellos y dos de tus tu mujeres.<\/p><p>- Bueno, decid lo que os de la gana.<\/p>\n","taxons":[{"code":"entrevistas-5a2e808217f47","children":[],"position":5,"images":[],"name":" Entrevistas "}],"tax":{"code":"IVA21","name":"IVA General 21%","ammount":2100},"has_variants":true,"status":"published","ask_for_price":true,"price_mode":"consult","stock_mode":"asVariants","stock":0,"seo":{"created":"2020-05-28T16:13:34+02:00"},"tax_included":false,"route":"https:\/\/festivalesderock.com\/D\/product\/mama-ladilla-2\/"},{"code":"siweb5ecfd5035e814","images":[{"created":"2020-05-28T16:13:03+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/928152c0547a7a14ae0ad83c5aa76a4d_1.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/928152c0547a7a14ae0ad83c5aa76a4d_1.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/928152c0547a7a14ae0ad83c5aa76a4d_1.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/928152c0547a7a14ae0ad83c5aa76a4d_1.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/928152c0547a7a14ae0ad83c5aa76a4d_1.jpg"},"in_use":[]}],"name":"SALIERI","slug":"salieri-2","description":"<p>ELECTRIC DOORBELLS es el psicod\u00e9lico t\u00edtulo de el primer lanzamiento -Discos Liliput- de SALIERI.M\u00fasica no complaciente, nacida de las cenizas de la Velvet Underground -o eso han dicho por ah\u00ed. Enterate deque opinan ellos. Mientras lees la entrevista, pincha este MP3. \u00bfDe donde sal\u00eds?; \u00bfcu\u00e1l es vuestra historia antes de la publicaci\u00f3n de Electricm Door Bells? DIANA P: Hay mucha historia\u2026 Salieri como tal aparece en 2001, pero incluso antes ya llev\u00e1bamos a\u00f1os tocando en grupos como Zonites, Sick Buzos, Sr Chinarro, Nadia, La Chufa Lis\u00e9rgica\u2026 Al principio \u00e9ramos un grupo instrumental (post-rock, dec\u00edan) y hemos ido evolucionando hasta \u201cElectric Doorbells\u201d y seguiremos haci\u00e9ndolo, a\u00fan no sabemos hacia d\u00f3nde; eso es lo divertido. - \u00bfPor qu\u00e9 ese t\u00edtulo?; suena muy psicod\u00e9lico... JAVI: Un amigo de EEUU nos envi\u00f3 una recopilaci\u00f3n de grupos en un cd y le puso un titulo: \u201cElectric doorbells and other wonders of the modern age\u201d.Le coment\u00e9 que me encantaba como t\u00edtulo de nuestro pr\u00f3ximo trabajo, y a \u00e9l tambi\u00e9n le encant\u00f3 que lo utiliz\u00e1ramos, ya que nos sigue desde la primera demo. Por otra parte, nos parece una met\u00e1fora muy sugerente del camino que hemos tenido que ir haciendo, llamando a puertas\u2026hasta que Liliput nos adopt\u00f3. \u2022 \u00bfQu\u00e9 Influencias ten\u00e9is? Se os compara \u2013yo no lo veo por ning\u00fan sitio- con Joy Division o la Velvet Underground DIANA P: Ya sabes c\u00f3mo va esto del mundo de la m\u00fasica: una revista te pone una etiqueta y la arrastras hasta el fin de los tiempos\u2026 ;-) De todas formas, los grupos que mencionas s\u00ed son parte de nuestras influencias (junto con muchos otros como Spacemen 3, The Fall, Flaming Lips...), aunque \u00bfsonamos a ellos? No sabr\u00eda decirte: es un halago, desde luego. JAVI: Siempre es muy grato que te comparen con buenos grupos. Y estos son dos que est\u00e1n en la historia del rock, con letras may\u00fasculas. Lo de Joy Division puede ser por cierta tensi\u00f3n que nos sale en algunos temas y lo de la Velvet quiz\u00e1s por las canciones donde cantaba Nico, a quien Diana puede recordar a veces\u2026 Vamos digo yo que ser\u00e1 por eso. De todas formas lo deseable es tener un sonido propio: que a\u00fan utilizando otros c\u00f3digos musicales, siempre llegues a sonar a Salieri, sin repetirte. \u2022 Vuestra M\u00fasica es enso\u00f1adora, paisaj\u00edstica (\u00bf?), me atrever\u00eda a decir que triste. DIANA P: S\u00ed, yo tambi\u00e9n me atrever\u00eda. Incluso las canciones m\u00e1s \u201canimadas\u201d tienen un cierto regusto triste\u2026 No s\u00e9 si me sentir\u00eda c\u00f3moda en una canci\u00f3n 100% alegre y feliz, me parece que la realidad siempre est\u00e1 llena de aristas. JAVI: Quiz\u00e1s mantenemos esa tendencia a crear ambientes de nuestra primera etapa m\u00e1s instrumental. \u2022 Antonio Luque \u2013sr. Chinarro- ha producido el disco, \u00bfqu\u00e9 papel ha jugado? DIANA P: Ha sido \u00e1rbitro, entrenador, p\u00fablico... Pero, eso s\u00ed: el partido lo jug\u00e1bamos nosotros. Me parece que la labor de un productor deber\u00eda ser sacar lo mejor del grupo, sin tratar de convertirles en algo diferente, y creo que es lo que ha conseguido Antonio. JAVI: Antonio Luque es un animal de estudio, es su medio; a veces repta por las paredes\u2026 \u2022 \u00bfCu\u00e1l es el futuro comercial de este disco, que tal est\u00e1 funcionando? DIANA P: La verdad es que acaba de salir\u2026 tendremos que esperar un poco. JAVI: Est\u00e1 recibiendo buenas cr\u00edticas. Se tiene que dar m\u00e1s a conocer. Esperemos que vaya bien. \u2022 \u00bfCre\u00e9is que Espa\u00f1a es un mercado receptivo a una m\u00fasica c\u00f3mo la vuestra?;$\u00bf Ten\u00e9is planes para moveros por UK?. DIANA P: Es un mercado algo extra\u00f1o, eso es verdad. Aqu\u00ed los n\u00fameros uno los copan productos de mercadotecnia como \u201clos triunfitos\u201d, mientras que en pa\u00edses como GB los que arrasan son Coldplay, Artic Monkeys, Radiohead, Franz Ferdinand.. Te pueden gustar m\u00e1s o menos, pero al menos son grupos nacidos de la pasi\u00f3n por la m\u00fasica. Lo tenemos tan dif\u00edcil como la mayor\u00eda de los grupos que tienen una peque\u00f1a discogr\u00e1fica, imagino. JAVI: Yo creo que s\u00ed hay un p\u00fablico para nosotros, aunque minoritario. En el estado espa\u00f1ol no existe todav\u00eda mucha cultura rock. Nos encantar\u00eda tocar en UK, pero no es f\u00e1cil. \u2022 \u00bfQue Planes inmediatos ten\u00e9is, vais a hacer bolos de presentaci\u00f3n? JAVI: Nuestros planes son: tocar, tocar y tocar. Tenemos dos fechas muy pr\u00f3ximas: presentamos el disco el 17 de Marzo en C\u00f3rdoba (Sala La Comuna) y el 28 de Abril en el teatro de Ronda (M\u00e1laga). Y por cerrar quedan C\u00e1ceres, C\u00e1diz, Catalunya, Pa\u00eds Vasco, Madrid o Valencia. - Bueno, Decid lo que os d\u00e9 la gana. DIANA P: Salieri vive al calor de su blog: <a href=\"http:\/\/salieri.bitacoras.com\" target=\"_blank\" data-type=\"external\" data-name=\"http:\/\/salieri.bitacoras.com\" data-slug=\"undefined\" data-id=\"null\">http:\/\/salieri.bitacoras.com<\/a> All\u00ed hay noticias, fotos, o relatos de nuestros momentos absurdos. Y en nuestra web, ( www.odioamozart.com ) en breve, se podr\u00e1n escuchar las canciones online.<br><\/p>\n","taxons":[{"code":"entrevistas-5a2e808217f47","children":[],"position":5,"images":[],"name":" Entrevistas "}],"tax":{"code":"IVA21","name":"IVA General 21%","ammount":2100},"has_variants":true,"status":"published","ask_for_price":true,"price_mode":"consult","stock_mode":"asVariants","stock":0,"seo":{"created":"2020-05-28T16:13:07+02:00"},"tax_included":false,"route":"https:\/\/festivalesderock.com\/D\/product\/salieri-2\/"},{"code":"siweb5ecfd4dc40ea2","images":[{"created":"2020-05-28T16:12:25+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/9968105733c46669cfe8fec970b67a47_1.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/9968105733c46669cfe8fec970b67a47_1.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/9968105733c46669cfe8fec970b67a47_1.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/9968105733c46669cfe8fec970b67a47_1.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/9968105733c46669cfe8fec970b67a47_1.jpg"},"in_use":[]}],"name":"MEU","slug":"meu-2","description":"<p>eu son un combo gallego que integra a exmiembros de la Elephant Band, De Luxe, y Ultracuerpos. Con ellos Charlamos sobre su reci\u00e9n lanzado What\u00b4sup\u00a1\u00a1 (Rock on) y su presente, pasado y futuro.<\/p><p>- Lanz\u00e1steis vuestro primer album, What's Up! (Rock On) el a\u00f1o pasado, \u00bfQu\u00e9 tal marcha?<\/p><p>- Viento en popa!!! Estamos muy contentos de c\u00f3mo est\u00e1 respondiendo la cr\u00edtica y los gambiteros!!<\/p><p>- Adem\u00e1s de la onomatop\u00e9yica canci\u00f3n que nos mostr\u00e1steis en vuestro paso por Madrid, \u00bften\u00e9is ya preparado mas material nuevo? Disculpen si suena impaciente, pero hay curiosidad!<\/p><p>- S\u00ed, tenemos ya varias canciones nuevas que vamos tocando en directo, para darles rodaje y ver c\u00f3mo funcionan, pero a este ritmo de conciertos no tenemos mucho tiempo de confeccionarlos del todo, por lo que van a cuenta gotas en directo\u2026<\/p><p>- La versi\u00f3n del Psycho Killer que mostrais en vuestro directo fue rematadamente correcta, \u00bfque otros temas se os antojan apetecibles para un futuro? Al fin y al cabo, la banda y tema que eliges es como una declaraci\u00f3n de intenciones...<\/p><p>- Bueno, yo no quiero verlo como una declaraci\u00f3n de intenciones, hay tantas canciones que versionar\u00edamos que si lo tomaramos como declaraci\u00f3n dir\u00edais que somos unos frikis\u2026. Y estar\u00edais en lo cierto, jojo! Y concretamente yo har\u00eda alguna versi\u00f3n de Elvis, de Jonathan Richman, de Costello, Kinks\u2026. Andr\u00e9s do Barro!<\/p><p>- Aspir\u00e1is a llegar al mayor p\u00fablico posible, es una de vuestras metas, \u00bfcreeis que una mayor audiencia implica menos riesgos musicales y cierta \"dulcificacion\"?<\/p><p>- Obviamente para cualquier \u201cartista\u201d la meta es llegar al mayor n\u00famero de p\u00fablico posible, pero tambi\u00e9n creo que el que no arriesga no gana, por lo que creo que la verdadera meta est\u00e1 en gustar sin concesiones. Lo contrario ser\u00eda una frutraci\u00f3n como creador por mucho que nades en la \u201cambulancia\u201d jajaja.<\/p><p>- Por cierto, \u00bfcomo anda el pie de Saavedra? (durante el bolo de presentaci\u00f3n de What\u00b4s upm en el Juglar, Madrid, el bater\u00eda se jodi\u00f3 el pi\u00e9 , propiciando una d\u00edficil situaci\u00f3n)<\/p><p>- Mejor, gracias por preguntar, la verdad es que fue un marr\u00f3n en el momento, casi tenemos que suspender el concierto y as\u00ed fue como inmediatamente al acabar hubo que llevarlo al hospital, bueno, varios puntos de sutura, u\u00f1a nueva y tira millas!<\/p><p>- Supongo que ya habr\u00e1 llegado a vuestros o\u00eddos algo que ya es mas que rumor: ten\u00e9is un directo potente y que gusta, \u00bfque puntos de la piel de toro torturar\u00e9is en breve?<\/p><p>- Pues ahora mismo estamos torturando los de la vaca (GaliZia), jaja, y en una semana otra vez al toro, nos dejaremos caer por Jaen, Granada, Ponferrada, Lleida, Aranda, Bcn\u2026.<\/p><p>- \u00bfCu\u00e1les son los proyectos nacionales a los que os sent\u00eds mas cercanos?<\/p><p>- A los MegaPurpleSexToyKit, a los Ultracuerpos y a Igloo, pero mas por amistad que por afinidad musical.<\/p><p>- Decid lo que os de la gana.<\/p><p>- Lo que os de la gana... (lo hemos dicho todos a la vez eh!!) Anda que vaya frikis! Va, que la pr\u00f3xima cita en Madrid no se cuando ser\u00e1 pero esperemos que sea menos accidentada que la anterior y que os guste tanto o mas!! Besos y abrazos!<\/p><p>Texto: Ana &amp; Cretina.<\/p>\n","taxons":[{"code":"entrevistas-5a2e808217f47","children":[],"position":5,"images":[],"name":" Entrevistas "}],"tax":{"code":"IVA21","name":"IVA General 21%","ammount":2100},"has_variants":true,"status":"published","ask_for_price":true,"price_mode":"consult","stock_mode":"asVariants","stock":0,"seo":{"created":"2020-05-28T16:12:28+02:00"},"tax_included":false,"route":"https:\/\/festivalesderock.com\/D\/product\/meu-2\/"},{"code":"siweb5ecfd4c4bef45","images":[],"name":"SONOTONES","slug":"sonotones-2","description":"<p>SIN ARGUMENTOS es el titulo del \u00faltimo lanzamiento de los Sonotones. De eso hablamos, entre otras cosas<\/p><p>- Bueno, presentaros, \u00bfquienes son los Sonotones?<\/p><p>SONOTONES somos un grupo de Rock cantado en castellano, basado en guitarras potentes, ritmos contundentes pero sencillos y melod\u00edas con influencias del rock de todos los tiempos y tambi\u00e9n del pop.<\/p><p>- Por cierto, el nombre tiene alg\u00fan significado. Evidentemente, suena a que hay mucho sordo por ah\u00ed, \u00bfqu\u00e9 hay de esto?<\/p><p>En un principio iba enfocado en que si segu\u00edamos en esto, ensayando a vol\u00famenes tan altos, \u00edbamos a acabar necesitando sonotones, pero con el tiempo parece que el verdadero sentido es el que apuntas t\u00fa, y m\u00e1s en los tiempos en los que estamos.<\/p><p>- Por el sur la gente cree que sois un grupo punk , \u00bfantes lo erais, es una deducci\u00f3n inspirada por el nombre? No me negar\u00e9is que hay una actitud...<\/p><p>El primer disco \u201cAtale\u201d \u00e9ramos mas punkarras, las canciones eran m\u00e1s r\u00e1pidas e incluso la voz sonaba m\u00e1s descarada, me comparaban con el cantante de la Polla; pero ya en el segundo disco, el tercero y sobre todo con \u00e9ste, el punk queda en la actitud, pero el sonido es puro rock.<\/p><p>- Bueno, acab\u00e1is de publicar Sin argumento,s c\u00f3mo va la cosa?<\/p><p>De cifras reales no sabemos, porque el disco lleva en las tiendas dos meses y medio, pero estamos notando en los conciertos que lo est\u00e1 escuchando mucha gente. Acabamos de finalizar la gira de presentaci\u00f3n de garitos el 12 y 13 de mayo en Madrid y Barcelona, y ahora empezamos la gira de verano que parece que va estar muy bien.<\/p><p>- Las comparaciones son odiosas, pero lo primero que me vino a la cabeza al escuchar el disco fueron los buenos tiempos de los Enemigos...<\/p><p>No es la primera vez que nos comparan. No nos importa para nada. Los Enemigos nos gustan y adem\u00e1s es un grupo con clase igual que sus fans.<\/p><p>- Creo que vuestras letras tienen varias lecturas y son parte importante del disco; habladnos de esto.<\/p><p>Las letras son la salsa de los grupos que cantan en castellano, es lo que nos diferencia y donde te la juegas. Son una parte muy importante y es complicado decir algo interesante, desde un punto de vista original, que no sea hortera y que la gente lo pueda hacer suyo porque siente algo parecido. Eso es lo que se intenta, a veces se consigue y otras se consigue otra cosa, pero siempre se consigue algo.<\/p><p>- Aunque no hagas hardcore ni punk, se nota una carga de rabia enorme, \u00bfes cierto y por qu\u00e9?<\/p><p>Como he comentado al principio, empezamos m\u00e1s guerreros, y ahora, aunque los ritmos son m\u00e1s pesados, pues parece que en estos tiempos en los que el rock est\u00e1 totalmente olvidado por la industria, pues tienes que levantarte y pelear. Somos muchos y sin embargo pones la radio o la tele y parece que no existimos.<\/p><p>- Como siempre, el caballo de batalla de un lanzamiento es la promo... est\u00e1is dispuestos a entrar en radio formulas, emtivis, etc?<\/p><p>Eso es imposible porque la compa\u00f1\u00eda somos nosotros y no estamos dispuestos a pagar a ninguna radio o televisi\u00f3n para que nos pongan. Hemos puesto alg\u00fan anuncio en revistas especializadas y esa es la promo, aparte de la gira por todo el Estado. Ahora, si nos la pagaran, estar\u00edamos dispuestos a jugar a su juego? Ser\u00eda eso bueno para que la gente joven que solo escucha mierda pudiera escuchar algo de rock? O ser\u00eda una bajada de pantalones por dinero? Pues, no s\u00e9, no s\u00e9.... pero parece que eso no va a ocurrir.<\/p><p>- Est\u00e1is presentando el disco; \u00bfqu\u00e9 se puede esperar de los Sonotones en directo?<\/p><p>El grupo gana en fuerza mucho. Si hay diferencia entre los cuatro discos, en directo es una tensi\u00f3n constante y s\u00f3lo te das cuenta de que disco son si conoces los temas. Aparte, ver a To\u00f1o (bajista) corriendo por el escenario pose\u00eddo es la bomba.<\/p><p>- Bueno, decid lo que os de la gana.<\/p><p>Viva el Rock &amp; Roll, viva la gente rockera y la madre que los pari\u00f3 que les llev\u00f3 por el buen camino. Un saludo a todos los sonotonianos.<\/p>\n","taxons":[{"code":"entrevistas-5a2e808217f47","children":[],"position":5,"images":[],"name":" Entrevistas "}],"tax":{"code":"IVA21","name":"IVA General 21%","ammount":2100},"has_variants":true,"status":"published","ask_for_price":true,"price_mode":"consult","stock_mode":"asVariants","stock":0,"seo":{"created":"2020-05-28T16:12:04+02:00"},"tax_included":false,"route":"https:\/\/festivalesderock.com\/D\/product\/sonotones-2\/"},{"code":"siweb5ecfd4ab7d543","images":[{"created":"2020-05-28T16:11:31+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/c53051143c1058ff446f9c156bcc2f74_1.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/c53051143c1058ff446f9c156bcc2f74_1.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/c53051143c1058ff446f9c156bcc2f74_1.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/c53051143c1058ff446f9c156bcc2f74_1.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/c53051143c1058ff446f9c156bcc2f74_1.jpg"},"in_use":[]}],"name":"MULETRAIN","slug":"muletrain-2","description":"<p>MULETRAIN acaban de publican su segundo trabajo, \"The Worst is yet to come\", que comprende 13 pelotazos de punk a cara de perro. Esto nos contaron sobre ello. - Acabais de sacar The worst is yet to come... \u00bfqu\u00e9 expectativas teneis? Nacho: pues lo que depende de nosotros... tocar. Nosotros creemos en el disco, y nos gusta mucho. Pero que se distribuya bien, se venda, le guste a la gente y estas cosas, pues ya se escapa de nuestras manos, as\u00ed que no nos preocupamos de ello. En cualquier caso, sabemos que beat generation hace todo lo que est\u00e1 en su mano. Servan: expectativa es una palabra dif\u00edcil para una banda punk y que existe en un momento como \u00e9ste. Resulta complicado predecir algo, aunque sabemos que el disco gustar\u00e1 a casi todo el mundo al que le encant\u00f3 nuestro anterior trabajo. Quiz\u00e1s lo l\u00f3gico ser\u00eda m\u00e1s gente escuchando lo que hacemos e interesada por nosotros. Lo urgente es que nuestro sello recupere el dinero invertido y que podamos seguir haciendo lo que hacemos y como queremos hacerlo, lo dem\u00e1s se escapa de nuestras manos. Lo cierto es que \"triunfar\" siendo el tipo de banda que somos resulta un poco rid\u00edculo, creo que todos estamos m\u00e1s que satisfechos de como funcionan las cosas para nosotros y pasamos de esa idea de triunfo propio de quincea\u00f1eros y de gente que sue\u00f1a con codearse con algun famoso. Nos importa poco. Mario: Expectativas las justas, que nadie pierda pasta con el disco y poco m\u00e1s, sabemos que es un gran disco pero m\u00e1s all\u00e1 de eso...no nos veo tocando en estadios, la verdad. - No es uno de esos discos cargados de extended, videos, salavapantalllas y su puta madre... \u00bfmolan los discos de 23 minutos y 13 temas? Mario: Joder, pues claro que molan, lo importante es la m\u00fasica aunque es un disco muy trabajado en todos los sentidos. Nacho: energ\u00eda concentrada, que sabe mejor y te deja con buen sabor de boca. Creo que a\u00f1adir minutaje por a\u00f1adir, y m\u00e1s haciendo este tipo de m\u00fasica, no tiene mucho sentido. De todos modos, el CD lleva una pista extra con un v\u00eddeo de un tema del disco anterior. Que lo sepassssssss. Servan: Creo que resulta duro un disco de m\u00e1s de cuarenta minutos, por ejemplo, haciendo lo que hacemos. Nuestros directos son como el disco: algo concentrado, extremo y muy muy punk. Ivar: S\u00ed, para un grupo como Muletrain m\u00e1s minutos es f\u00e1cil que resulte en un turr\u00f3n insoportable. - Menudo sonido brutal habeis logrado... \u00bfya no existen diferencias a este nivel entre Espa\u00f1a y el resto? Ivar: Cada vez hay m\u00e1s medios por aqu\u00ed. Sonar bien no es tanto cuesti\u00f3n de pasta como de tener las cosas claras y de encontrar a alguien que te entienda. \u00a1Santi es un crack! Nacho: pues es que santi garc\u00eda, a pesar de su juventud, es todo un maestro de la grabaci\u00f3n. Todo depede de que haya buenos profesionales y buenos medios. Y, por supuesto, de las pelas. Nosotros andamos justitos de pelas, pero hemos tenido la suerte de cruzarnos con santi, que nos ha pillado el rollo muy r\u00e1pido. Servan: Santi supo captar el sonido en bruto de la banda y que se lograsen distinguir muchos matices, en cuanto a las guitarras o la base r\u00edtmica. Somos conscientes de que Muletrain no es una banda f\u00e1cil de grabar, pero \u00e9l lo logr\u00f3. Buenas bandas hay en muchos lugares, no s\u00f3lo en las ciudades, sino tambi\u00e9n en muchos pueblos, lo que parece existir menos es una propuesta que arriesgue. No hablo tanto de innovar porque en el rock and roll est\u00e1 todo inventado o casi, sino de hacer algo que lo sientes realmente, que te apasiona. La escena estatal e internacional esta saturada de bandas que no son mas que repeticiones de un estilo de entender la m\u00fasica, el rock, el pop... fugaz y con los d\u00edas contados. Cuando haces algo sincero creo que al final el p\u00fablico lo percibe y lo agradece. Es cierto que hay mucho de eso de lo que hablo pero tambien hay una tendencia a ir hacia la ra\u00edz, a volver a lo bruto, a mirar hacia atr\u00e1s y fijarse en \u00e9pocas o propuestas cuando la m\u00fasica o el arte no estaba tan mediatizados. Siempre lo estuvieron, pero hab\u00eda un mayor preocupaci\u00f3n por crear tu propio sonido. - El concepto es superoscuro... la portada y el titulo hablan por si solas: a\u00fan as\u00ed, explicadnos de qu\u00e9 va todo Servan: siempre hemos tenido claro que nuestra m\u00fasica debe ir acompa\u00f1ada de esa est\u00e9tica u otra, pero que siempre fuera algo crudo, violento en un sentido visual. Mario: No es tan oscuro hombre, tiene una cierta carga ir\u00f3nica...y es lo que nos sale, tampoco hay nada premeditado, pero parece que todo encaja. Ivar: Lo peor a\u00fan est\u00e1 por venir... - La perversi\u00f3n \/ subversi\u00f3n del ingl\u00e9s \u2013muy fuerte eso de The worst is yet to come- \u00bfes cachondeo, otra forma de cagarse en todo...? Nacho: una manera de cagarse en algunas cosas que no nos gustan, pero con un punto de necesaria iron\u00eda - \u00bfHay una comunidad\/escena de punk en Espa\u00f1a? Ivar: Desde mi punto de vista, hay varias escenas paralelas. Es un pena, porque sin el esnobismo de unos y los prejuicios de otros (en el fondo lo mismo) podr\u00eda haber m\u00e1s medios e infraestructuras. Servan: siempre he pensado que la palabra \"comunidad\" es algo muy forzado, al menos ahora mismo en Espa\u00f1a. Exige una empat\u00eda e intimidad de la que carecemos. Es cierto que hay bandas, sellos, locales, fanzines... pero eso no significa que funcionen a unos intereses m\u00e1s o menos comunes. Hace diez o quince a\u00f1os en algunos pa\u00edses latinoamericanos s\u00ed que existi\u00f3 una comunidad punk. Es c\u00f3mo la escena punk chicana de LOs Angeles a finales de los setenta. Eso es tener una identidad propia y un sentimiento de estar en un proyecto com\u00fan. Es verdad que hay mucha gente que tiene claro que debe hacer las cosas de forma independiente, autogestionada, que no buscan el lucro, que se apasionan montando conciertos, incluso perdiendo su dinero... en esto el punk siempre se diferenci\u00f3 de otras propuestas. Esto es la base, aunque luego muchos sean \"underground\"\u00b7 por una cuesti\u00f3n l\u00f3gica que no deseada. Esa unidad yo la apreci\u00f3 m\u00e1s en sitios peque\u00f1os, en ciudades medias no tan pendientes de tendencias, im\u00e1genes o rese\u00f1as de la prensa \"especializada\". - A la misma, si tal cosa existe, se la acusa de sectaria y r\u00edgida... la gente que es cool y la que no, o mejor dicho, el que es realmente punk y el que no; \u00bfes cierto?... y adem\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 significa ser punk hoy en d\u00eda? Nacho: pues no s\u00e9 muy bien qu\u00e9 significa, pero lo que s\u00ed te puedo decir es que tiene mucho m\u00e1s que ver con la manera de hacer y sentir la m\u00fasica que con las pintas que lleves. En este sentido, muletrain creo que es un grupo evidentemente punk por la manera de gestar, gestionar, sentir y ofrecer su m\u00fasica. Ivar: Depende de por qu\u00e9 entiendas el punk, si por g\u00e9nero, si por actitud,... Yo creo que en Muletrain tenemos un ingrediente punk sobre todo en la manera de trabajar y de enfocar lo que hacemos. Aunque, personalmente, no me considero un punk, al menos en el sentido m\u00e1s ortodoxo de la palabra. Mario: Es que a nosotros las etiquetas nos la resbalan bastante, tenemos calara nuestra \u00e9tica y nuestra posici\u00f3n y nos sentimos cercanos y\/o tenemos una buena amistad con bandas con las que compartimos una \u00e9tica m\u00e1s que una forma de hacer m\u00fasica (auqnue en algunos casos ambas coexistan), no s\u00e9, nunca me he visto parte de eso que llaman escena. - Ya que estamos con grupos punk espa\u00f1oles, \u00bfqu\u00e9 teneis que ver con los Chingaleros?. Nacho: \u00bfcon esos hijosdemierda? Servan: la Iglesia chingo es el \u00fanico templo que nos merece respeto. Mario: Algo hay, pero ser\u00e1 labor de usted desentramar el C\u00f3digo Damulachingo. - Creo que Beat Generation es vuestro sello... ahora todo el mundo crea sellos y se autoedita: \u00bfeso mola o satura el mercado? Mario: Beat Generation, y nos sentimos orgullosos de ello, es el sello que nos edita, dirigido con garra f\u00e9rrea por el Enano. Vamos, que nos edita el, con lo que autoeditarnos no es el caso, pero no tendr\u00edamos problemas en hacerlo, no ser\u00eda la primera vez. De todas formas en manos del se\u00f1or Enano estamos muy tranquilos y a gusto. Ah! y me parece perfecto que la gente edite lo que quiera, ser\u00eda una tonter\u00eda no aprovechar las m\u00faltiples posibilidades que se dan ahora de hacerlo y puede dar lugar a algo muy binteresante...a ver que pasa. Nacho: es que la situaci\u00f3n est\u00e1 complicada y a veces no queda otra que autoeditarte. A m\u00ed me parece muy bien que la gente se autoedite si no encuentra ning\u00fan sello con garant\u00edas de poder trabajar por tu m\u00fasica mejoror o con m\u00e1s medios de lo que lo har\u00eda el propio grupo. Por otra parte, es una manera de mantener un control absoluto sobre tu m\u00fasica. Pero est\u00e1 complicado el tema. Ivar: No creo que sature. Cuanto m\u00e1s salga, mejor, luego ya es una cuesti\u00f3n de elegir. Servan: no hay tanta edici\u00f3n independiente. El p\u00fablico ha aumentado un poco con respecto a hace unos a\u00f1os y en ciertas ciudades parece que hay una cierta inclinaci\u00f3n a determinadas cosas. Los sellos se enfrentan a el gran problema de la distribuci\u00f3n ya que el mercado esta saturado, pero de productos lanzados por las compa\u00f1\u00edas grandes que necesitan mantener una infraestructura que en Espa\u00f1a carece de suficiente p\u00fablico y h\u00e1bitos. - En vez de haceros la t\u00edpica pregunta del MP3 contadnos si comprais discos. Y si es as\u00ed, \u00bfcu\u00e1les son vuestras compras? Nacho: compramos, grabamos y vamos a conciertos. Nos gusta la m\u00fasica. Pues mi \u00faltima compra ha sido el \u00faltimo disco de NCC, que es buen\u00edsmo y deb\u00e9is tener todos. De las \u00faltimas adquisicones tambi\u00e9n destaco el nuevo de Moho. Mario: NCC, Moho y Poison Idea son los nuevos discos que mandan en mi plato ahora mismo. Servan: Claro, compramos discos. Mis \u00faltimos: Fucked up, Monks, Odetta, NCC, Mission of Burma, Crass, Periferia S.A... - Decid lo que os de la gana... Servan: gracias por la entrevista. Visitad nuestra web:<a href=\"www.muletrain.org\" target=\"_blank\" data-type=\"external\" data-name=\"www.muletrain.org\" data-slug=\"undefined\" data-id=\"null\">www.muletrain.org<\/a> Ivar: \u00a1Despu\u00e9s de esta entrevista voy a comer potaje de lentejas y filete a la plancha!mp3:Muletrain - I\u00b4m a pest<br><\/p>\n","taxons":[{"code":"entrevistas-5a2e808217f47","children":[],"position":5,"images":[],"name":" Entrevistas "}],"tax":{"code":"IVA21","name":"IVA General 21%","ammount":2100},"has_variants":true,"status":"published","ask_for_price":true,"price_mode":"consult","stock_mode":"asVariants","stock":0,"seo":{"created":"2020-05-28T16:11:39+02:00"},"tax_included":false,"route":"https:\/\/festivalesderock.com\/D\/product\/muletrain-2\/"},{"code":"siweb5ecfd48118dd0","images":[{"created":"2020-05-28T16:10:53+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/3582f99c5a8d6b00ce04397a3fd09725_1.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/3582f99c5a8d6b00ce04397a3fd09725_1.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/3582f99c5a8d6b00ce04397a3fd09725_1.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/3582f99c5a8d6b00ce04397a3fd09725_1.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/3582f99c5a8d6b00ce04397a3fd09725_1.jpg"},"in_use":[]}],"name":"SOUL GESTAPO","slug":"soul-gestapo-2","description":"<p>ENTREVISTA DE LANZAMIENTO THE SECOND COMING<\/p><p><b>- La primera pregunta, la de siempre: \u00bfcu\u00e1l es la historia de Soul Gestapo?<\/b><\/p><p>Pues Soul Gestapo surge a finales del 2002 del prop\u00f3sito y necesidad, tanto de Raul como m\u00edas de tener una banda estable con la que poder tocar lo m\u00e1ximo posible y hacer gala de nuestros pocos defectos y muchas virtudes all\u00e1 donde sea. Hemos editado dos discos, el primero un CD de 6 temas y el segundo (CD\/LP) a principios de a\u00f1o. Ambos con H-Records. Ahora preparamos los temas para el tercero, mas convencidos que nunca de lo que hacemos. Queda bastante historia por delante.<\/p><p><b>- Lo primero que quiero preguntaros es por Sonic Smith, MC5 y la Sonic rendevous Band. Al uno le dedic\u00e1is la web, a los otros les versioneais. \u00bfPor qu\u00e9 son un referente?<\/b><\/p><p>En realidad lo que hicimos fue grabar una versi\u00f3n de \"Electrophonic Tonic\" de Sonic's Rendezvous Band, y es la que esta en la web para descargar as\u00ed como en el disco. Y si, sentimos devoci\u00f3n absoluta por todo el trabajo de Fred Sonic Smith, pero vamos, esto te lo podr\u00eda decir de mucha otra gente.<\/p><p><b>- Sois un Power tr\u00edo en tiempos de m\u00e1quinas, programaciones y bandas de formaciones muy numerosas; \u00bfpor qu\u00e9?. Y no vale contestar que porque as\u00ed hay menos gente para decidir.<\/b><\/p><p>Me gusta ese sonido. En un tr\u00edo cada uno tiene su propio espacio muy diferenciado dentro del resultado final, es mas f\u00e1cil para componer y te obliga a esforzarte mas. Y si, el lado humano de todo ello... tienes que aguantar a menos gente y hace todo mas sencillo. Por el momento, sigo viendo mas pros que contras.<\/p><p><b>- Sacaistes the Second Coming con H Records, y hemos o\u00eddo que hay \u201cproblemas\u201d con la distribuci\u00f3n. Contadnos que pasa.<\/b><\/p><p>Hemos tenido demasiados problemas con lo referente los plazos prometidos, y cierto abandono por parte del sello debido a los problemas personales de Lluci (H-Records). El CD\/LP iba a salir el verano\/oto\u00f1o pasado, finalmente el CD sali\u00f3 a principios de a\u00f1o y el LP todav\u00eda no lo hemos visto... Y aunque entendemos lo dif\u00edcil que es mantener un sello y le agradecemos todo lo que ha hecho por nosotros, hemos estado meses presentando un disco del que a veces ni ten\u00edamos copias y un a\u00f1o de espera para una banda puede representar mucho tiempo perdido. No se puede tener un sello y aparecer, desaparecer, etc. si tienes compromisos con grupos o pedidos por enviar. Pero bueno, parece que ya esta recuperado y le deseamos todo lo mejor.<\/p><p><b>-\u00bfCu\u00e1les son vuestros planes inmediatos?<\/b><\/p><p>Pues intentar llegar a mas gente, completar los nuevos temas que formaran parte de un tercer disco, y empezar a tocar otra vez y en mas sitios, ya que este verano hemos cambiado de bater\u00eda y hemos estado un poco parados d\u00e1ndole forma otra vez a todo.<\/p><p><b>- Leyendo la cr\u00f3nica del Freakland por ah\u00ed escuche que vais derivando hacia rock americano, por ejemplo Tom Petty \u00bfes cierto, os gustar\u00eda?<\/b><\/p><p>No nos planteamos que estilo debemos o nos gustar\u00eda hacer. Lo que si es cierto es que ahora hemos bajado un poco el pist\u00f3n y quiz\u00e1s busquemos mas intensidad que velocidad, al fin y al cabo hacemos canciones que nos gusten a nosotros.<\/p><p><b>-\u00bfNo es un asco esto de las fronteras estil\u00edsticas?; al final generan escenas y conceptos cerrados, lo que de por si va en contra del concepto \u201chacer m\u00fasica\u201d<\/b><\/p><p>No sabr\u00eda que decirte, supongo que depende de cada uno el ponerse esos limites o no, pero es muy subjetivo, no pienso acerca de ello, las cosas me gustan o no. Como grupo si que me gusta ver como vamos cambiando y asimilando nuevas cosas.<\/p><p><b>- Decidnos 5 sitios a los que mola ir a tocar: mojaros. Los que no molan los dejamos...<\/b><\/p><p>A todos, nos apuntamos el nombre de la ciudad detr\u00e1s de la guitarra.<\/p><p><b>- Hablando de tocar en sitios, \u00bfqu\u00e9 opin\u00e1is del fen\u00f3meno festivalero?<\/b><\/p><p>Hay tantos..nos encant\u00f3 tocar en el Freakland por ejemplo, 100% recomendable, ya sea para tocar, como de publico. Creo que en general esta bien, la gente puede acceder a grupos que igual no ver\u00eda en circunstancias normales y descubrir bandas.<\/p><p><b>-\u00bfComo es la escena de Santander?; cuentanos que cosas interesantes hay por all\u00ed.<\/b><\/p><p>Pues aunque quiz\u00e1s estemos un poco mas aislados que el resto, creo que como en todas partes, hay buenas bandas y gente que merece la pena, pero como ahora somos tan \"europeos\", no puedes tocar en casi ning\u00fan sitio, pegar carteles de conciertos o tomarte una cerveza a partir de cierta hora.<\/p><p><b>- Bueno, Decid lo que os de la gana\u00a1<\/b><\/p><p>Muchas gracias por el inter\u00e9s y si tocamos en tu ciudad, no dudes en venir que intentaremos dejarnos la piel en ello!<\/p>\n","taxons":[{"code":"entrevistas-5a2e808217f47","children":[],"position":5,"images":[],"name":" Entrevistas "}],"tax":{"code":"IVA21","name":"IVA General 21%","ammount":2100},"has_variants":true,"status":"published","ask_for_price":true,"price_mode":"consult","stock_mode":"asVariants","stock":0,"seo":{"created":"2020-05-28T16:10:57+02:00"},"tax_included":false,"route":"https:\/\/festivalesderock.com\/D\/product\/soul-gestapo-2\/"},{"code":"siweb5ecfd436d183e","images":[{"created":"2020-05-28T16:09:39+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/cf360a320eae3a4228a435ef72de3295_1.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/cf360a320eae3a4228a435ef72de3295_1.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/cf360a320eae3a4228a435ef72de3295_1.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/cf360a320eae3a4228a435ef72de3295_1.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/cf360a320eae3a4228a435ef72de3295_1.jpg"},"in_use":[]}],"name":"LULA","slug":"lula-3","description":"<p>Reci\u00e9n terminado el concierto de LULA en el LEMON POP tuvimos la oportunidad de charlar un poco con Patricia, su cantante. Este es un extracto de la conversaci\u00f3n. <\/p><p><b>- \u00bfQue tal el concierto ?<\/b><\/p><p>Bien bien... igual ha costado un poquito arrancar, pero luego la cosa ha estado animada, \u00bfno?.<\/p><p><b>- \u00bfEditasteis Zapatos Nuevos en Marzo, que tal va la cosa?<\/b><\/p><p>Lo sacamos en Febrero; la verdad, no no esper\u00e1bamos la gran aceptaci\u00f3n del publico y de la prensa. Tal y como est\u00e1 la cosa... este inviernos hemos tocado mucho, y nos quedan bastantes bolos.<\/p><p><b>- Un tema como \"Perfecta\" es una iron\u00eda o una apolog\u00eda de la frivolidad?<\/b><\/p><p>No no, apolog\u00eda en absoluto... Perfecta es ir\u00f3nica. Resulta que he estado trabajando de asesora est\u00e9tica en una cl\u00ednica, y a ra\u00edz de esta experiencia sali\u00f3 la canci\u00f3n. Una canci\u00f3n ir\u00f3nica y critica, sobre lo sometidos que estamos al tema de la est\u00e9tica..<\/p><p><b>- Parece que todo el mundo habla del elemento sexual y provocativo en vuestras letras: A m\u00ed me parecen canciones de amor.<\/b><\/p><p>Me alegro que me lo digas, eres el primero... \u00a1tu me comprendes!... si, es as\u00ed, son canciones de amor, si lees las letras creo que est\u00e1 muy claro. El que hables abiertamente de ciertas cosas no implica hablar de sexo; no creo que haya ninguna provocaci\u00f3n en decir que tu novio tiene la polla grande, la verdad... pero la gente se queda con eso, es curioso.<\/p><p><b>- \u00bfLula son m\u00e1s guitarreros, mas crudos que Los Romeos? Cuentanos como se ha producido esta transici\u00f3n, si es que existe<\/b><\/p><p>Ummmm...Mas duros si, mas guitarreros no... Los romeos eran un grupo muy guitarrero, eramos dos y hasta 3 guitarras al final... aunque quiz\u00e1 no se reflejaba as\u00ed en los discos. LULA somos m\u00e1s crudos en otros aspectos, no hay pr\u00e1cticamente conexi\u00f3n con Los Romeos.<\/p><p><b>-\u00bfLos Romeos eran mas comerciales?<\/b><\/p><p>No s\u00e9... compongo m\u00fasica por necesidad, cuando hice estos temas no me hab\u00eda planteado ni siquiera hacer nada con ellos. No me paro en esos asuntos.<\/p><p><b>- \u00bfQue has estado haciendo desde Los Romeos hasta Lula?<\/b><\/p><p>Muchas cosas; editamos el ultimo disco de los Romeos, que casi nadie sabe nada de su existencia. Tambi\u00e9n estuve en un grupo con el bajista de Los Romeos: tuve un hijo, el curro este de est\u00e9tica, y hasta Lula.<\/p><p><b>- \u00bfDe donde sacaste el nombre de Lula?<\/b><\/p><p>De Lib\u00e9lula..<\/p><p><b>- \u00bfQue hay en Castellon? Lo que m\u00e1s ha sonado siempre es la escena de punk, No tomorrow y tal...<\/b><\/p><p>Igual eso es lo mas conocido, pero all\u00ed hay mucha cantera, mucho movimiento, de todo tipo de estilos. Mogoll\u00f3n de locales de ensayo, y estaba el Ricoamor, que cierra justamente hoy... . Hay cosas como el BESTIAL C...<\/p><p><b>- Bueno, Di lo que te de la gana<\/b><\/p><p>Lo que me de la gana... me he comprado unos Zapatos Nuevos y esta camiseta de los Clash.<\/p><p>Gracias a Lula y Vicente Ubeda .<\/p>\n","taxons":[{"code":"entrevistas-5a2e808217f47","children":[],"position":5,"images":[],"name":" Entrevistas "}],"tax":{"code":"IVA21","name":"IVA General 21%","ammount":2100},"has_variants":true,"status":"published","ask_for_price":true,"price_mode":"consult","stock_mode":"asVariants","stock":0,"seo":{"created":"2020-05-28T16:09:42+02:00"},"tax_included":false,"route":"https:\/\/festivalesderock.com\/D\/product\/lula-3\/"},{"code":"siweb5ecfd3dc40156","images":[{"created":"2020-05-28T16:08:02+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/15932be6ec66ef95389bea0044d05f64_1.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/15932be6ec66ef95389bea0044d05f64_1.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/15932be6ec66ef95389bea0044d05f64_1.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/15932be6ec66ef95389bea0044d05f64_1.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/15932be6ec66ef95389bea0044d05f64_1.jpg"},"in_use":[]}],"name":"SMOKIN\u00b4 BIRD","slug":"smokin-bird-2","description":"<p>SMOKING BIRD acaban de publicar NAUGHTY LITTLE GIRLS, un disco de rock \u00b4n roll de ahora y siempre, que falta hace en el mercado nacional. Escucha Rock \u00b4n roll Balls mientras lees esto.<\/p><p><b>\u2022 Venga, hablemos de vuestro nuevo disco: \u00bfpor qu\u00e9 el titulo?<\/b><\/p><p>Bueno, el proceso de crear \u201cNaughty Little Girls\u201d lo vivimos bastante condicionados por el estado de excitaci\u00f3n , inspiraci\u00f3n y salivaci\u00f3n que nos produc\u00eda el constante ir y venir de f\u00e9minas de todo tama\u00f1o y condici\u00f3n en cada una de las vidas de los cuatro. No quiero decir con esto que sea un disco puramente conceptual, pero tampoco veo razones para cerrar los ojos ante la evidencia de que ellas son un motor potent\u00edsimo que genera grandes cantidades de energ\u00eda. Hemos tratado de captar esa energ\u00eda y transformarla en canciones.Me parece un tema obvio en el que basar un disco de Rock n Roll como es este.&nbsp;<\/p><p><b>\u2022 Flipando me he quedado con la portada: eso de poner una t\u00eda poni\u00e9ndose un pico no es muy usual hoy en d\u00eda...<\/b>&nbsp;<\/p><p>No debe ser muy usual si te ha sorprendido. Misi\u00f3n cumplida.<\/p><p><b>\u2022 \u00bfQue diferencias hay con vuestros anteriores lanzamientos?<\/b><\/p><p>Sin duda, este es el disco en el que hemos plasmado mejor nuestras capacidades. Tenemos m\u00e1s oficio como compositores y como interpretes y adem\u00e1s nos tomamos el tiempo preciso para dejar las canciones acabadas a nuestro gusto. Trabajar sin plazos cortos nos ha permitido grabar un disco completo que no complicado. Por simplificar,suena mejor que nada de lo que hayamos grabado hasta ahora y las canciones son de puta madre.<\/p><p><b>\u2022 El disco es autoproducido: para evitar injerencias ajenas, tema presupuestario o... \u00bfC\u00f3mo lo vais a distribuir?<\/b><\/p><p>La autoproducci\u00f3n vino dada por las circunstancias pero luego se convirti\u00f3 en un reto personal en un momento en el que nadie hizo ni amago de apostar por nosotros. Ahora ya sabemos como grabar un disco de Smoking Bird y va a hacer falta una buena cantidad de pasta para que cambiemos el procedimiento. En cuanto a los negocios,nuestro manager se encargar\u00e1 de que se pueda adquirir el Naughty Little Girls en todo el mundo.<\/p><p><b>\u2022 Vuestra m\u00fasica parece reivindicar el viejo axioma rock, pasarlo bien y punto...<\/b><\/p><p>Esa es una buena filosof\u00eda de por si y muy relacionada con el mundo del entretenimiento del que somos parte.La reivindicamos sin dudas,aunque puedas encontrar otras aristas en un disco b\u00e1sicamente cachondo como este.<\/p><p><b>\u2022 Antes versioneabais a Afgan Whigs y LA GUNS, lo cual no me cuadra mucho... \u00bfsegu\u00eds haciendo versiones?<\/b><\/p><p>Joder,vuestro servicio de documentaci\u00f3n es de lo mejorcito\u2026. Es divertido y una buena escuela sacar esas canciones. Adem\u00e1s sirven para conectar con la gente que te ve por primera vez. En la pr\u00f3xima tanda de conciertos habr\u00e1 un par de sorpresas en ese sentido. La verdad es que siempre nos ha gustado probarnos con versiones de grupos muy dispares y pienso que eso muestra que somos un grupo vers\u00e1til dentro de nuestra personalidad. No es f\u00e1cil encasillarnos y los ejemplos son una prueba.<\/p><p><b>\u2022 En la hoja de promo habla del asalto a a Europa...<\/b><\/p><p>Esa es una pregunta para el manager pero esperamos que en otros pa\u00edses se vayan quitando la cera de los o\u00eddos y nos reciban con sus mejores galas muy pronto. Es un objetivo alcanzable, deseable y l\u00f3gico en la era de internet. \u00bfUn sue\u00f1o? Japonesas.<\/p><p><b>\u2022 \u00bfComo fue aquello de participar en un cd editado por un webzine canadiense?; \u00bfqu\u00e9 repercusi\u00f3n tuvo para vosotros?<\/b><\/p><p>Medi\u00e1tica y econ\u00f3micamente tuvo una repercusi\u00f3n nula t\u00edpicamente underground.Intimamente fue un peque\u00f1o premio al trabajo bien hecho<\/p><p><b>\u2022 \u00bfDonde anda la NaughtyLittle girl 1 prometida en vuestra web?... me he vuelto loco busc\u00e1ndola y no hay manera, \u00bfexiste o no?<\/b><\/p><p>Por supuesto\u201dThe Mistress of the Sweetest Cherry\u201d existe pero hay que currarselo un poco para llegar a ella<\/p><p><b>\u2022 Decid lo que os de la gana<\/b><\/p><p>Haceros con el \u00faltimo disco de Cheap Trick y mirad nuestra agenda de conciertos de vez en cuando.<\/p>\n","taxons":[{"code":"entrevistas-5a2e808217f47","children":[],"position":5,"images":[],"name":" Entrevistas "}],"tax":{"code":"IVA21","name":"IVA General 21%","ammount":2100},"has_variants":true,"status":"published","ask_for_price":true,"price_mode":"consult","stock_mode":"asVariants","stock":0,"seo":{"created":"2020-05-28T16:08:12+02:00"},"tax_included":false,"route":"https:\/\/festivalesderock.com\/D\/product\/smokin-bird-2\/"},{"code":"siweb5ecfd37bb95d9","images":[{"created":"2020-05-28T16:06:29+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/14f98b337e5083342887b748ce76ca89_1.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/14f98b337e5083342887b748ce76ca89_1.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/14f98b337e5083342887b748ce76ca89_1.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/14f98b337e5083342887b748ce76ca89_1.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/14f98b337e5083342887b748ce76ca89_1.jpg"},"in_use":[]}],"name":"MOBE + NO ALOHA","slug":"mobe-no-aloha-2","description":"<p>Entrevistamos a estos dos grupos madrile\u00f1os de rock que actuaron en la 2\u00aa Fiesta Festivales de Rock.<\/p><p><b>\u2022 Contadnos quienes son Mobe Y No Aloha<\/b><\/p><p><b>MOBE:<\/b> Despu\u00e9s de la disoluci\u00f3n de Vega, Jos\u00e9 Luis (bajo) y Nacho (bater\u00eda) decidieron dar un giro al proyecto en 2003 hacia un sonido m\u00e1s trip-hopero con loops, pregrabados y voces femeninas. Despu\u00e9s de casting de varias semanas en el local de ensayo, encontraron a Paula que conect\u00f3 perfectamente en una sesi\u00f3n memorable de caraoke. Las primeras composiciones eran bases bajo, bater\u00eda y voz. Despu\u00e9s David regres\u00f3 de M\u00e9xico con ganas de tocar la guitarra y volvimos a llamar a Miguel para que cambiase al bajo. Quer\u00edamos resaltar m\u00e1s la presencia vocal y unos meses m\u00e1s tarde, se incorpor\u00f3 Natalia, la hermana de Paula. Ahora, estamos probando con Julia la secci\u00f3n \u201cperformances varias\u201d y posiblemente incorporemos a alguien para teclados en directo. Si seguimos a este paso, que tiemblen \u201cI am from Barcelona\u201d\u2026 ( nosotros adem\u00e1s tocamos instrumentos )\u2026<\/p><p><b>NO ALOHA:<\/b><\/p><p>Todo empez\u00f3 hace casi 3 a\u00f1os, entre nosotros ya hab\u00edamos coincidido en otras bandas. Eva y Gustavo decidieron empezar con un nuevo proyecto y llamaron primero a Carlos y despu\u00e9s a Jorge. Un historia como otra cualquiera\u2026<\/p><p><b>\u2022 Mobe Acabais de tener un bolo en Barracudas; NO aloha ven\u00eds de grabar... ,\u00bf como ha ido la cosa?<\/b><\/p><p><b>MOBE: <\/b>S\u00ed, tocamos el pasado jueves 26, y al parecer, la critica especializada nos puso buena nota. La verdad, es que es una sala peque\u00f1a, pero que cuenta con un buen equipo y con Emilio, un supert\u00e9cnico de sonido, bajista de C\u00e9sar Strawberry, con el que es una gozada dar un concierto, cosa bastante dif\u00edcil dados los tiempos que corren, sobre todo con nuestra peque\u00f1a orquesta de 2 voces, 2 bajos, guitarra, bater\u00eda y pregrabados.<\/p><p><b>NO ALOHA<\/b>: Ha sido todo muy intenso, nos hemos tirado una semana entera metidos en el estudio. Actualmente estamos en la fase de mezcla, con ganas de terminar y o\u00edr el resultado final.<\/p><p><b>\u2022 Esta para MOBE: eso de tocar con dos bajistas es un poco marciano, \u00bfa que se debe?<\/b><\/p><p>Miguel ya hab\u00eda tocado el bajo en los tiempos de Usura, y cuando empezamos Jos\u00e9 Luis y Nacho con el proyecto Mobe, quer\u00edamos dar mucho peso a la base r\u00edtmica, metiendo varias l\u00edneas de bajo y percusiones pregrabadas en nuestras canciones. Nos gusta mucho el resultado, aunque dificulta algo m\u00e1s el sonido para directo.<\/p><p><b>\u2022 La m\u00fasica de MOBE es bastante anticomercial, \u00bfno pens\u00e1is en intentar hacerla mas radiable? Por cierto, \u00bfque tal se enrollan las radios? Se oyen historias muy siniestras....<\/b><\/p><p><b>MOBE<\/b>: Cuando empezamos a componer en 2003, nos sal\u00edan temas m\u00e1s densos y oscuros, con estructuras m\u00e1s repetitivas. Ahora, despu\u00e9s de 3 a\u00f1os se nota, l\u00f3gicamente una cierta evoluci\u00f3n Ahora, en las nuevas composiciones, aunque conservamos el mismo esp\u00edritu, est\u00e1n saliendo r\u00edtmos m\u00e1s bailables y melod\u00edas de voz m\u00e1s complicadas.. De todas formas, nunca nos guiamos de entrada por lo que es m\u00e1s \u201cradiable\u201d o no.<\/p><p><b>NO ALOHA:<\/b> Se enrollan algunas radios peque\u00f1as, en otras puedes comprar un espacio publicitario... tambi\u00e9n hay mucho sectarismo. Cada uno le da salida a su gente o a lo que le gusta y no puedes entrar de ninguna forma. Por otro lado est\u00e1n las grandes radios. Alguien me cont\u00f3 que en Portugal hay como 3 o 4 emisoras que apuestan por la m\u00fasica independiente, mientras que aqu\u00ed solo hay una \u00bfTriste no? Todo deriva de una cuesti\u00f3n cultural. Alg\u00fan d\u00eda la gente dejar\u00e1 de consumir los productos musicales que le meten por lo ojos (y digo ojos no o\u00eddos) y todo estallar\u00e1. Pero me temo que nosotros musicalmente no lo viviremos...<\/p><p><b>\u2022 Habladme de referentes musicales<\/b><\/p><p><b>MOBE: <\/b>La verdad es que hay bastante eclecticismo en nuestros gustos y creemos que, de una u otra forma, todos quedan reflejados en la m\u00fasica que hacemos. Por ejemplo a Paula le gustan \u201cNine Inch Nails\u201d, a Natalia \u201cMonster Magnet\u201d, a Jos\u00e9 Luis \u201cDeus\u201d, a David \u201cRadio 4\u201d, a Miguel \u201cInterpol\u201d, a Nacho \u201cSystem of a Down\u201d y a Julia \u201cCal\u00e9xico\u201d. Con esta coctelera es raro que a estas alturas no hayamos volado por los aires en el local de ensayo, pero lo llevamos mejor de lo que pueda parecer y no nos aburrimos en absoluto.<\/p><p><b>NO ALOHA<\/b>: Son muchos, el mas evidente son los Breeders por nuestro nombre, pero creo no tenemos mucho que ver. El Rock de los 90 como Apples in Stereo, Pixies, Weezer, Sonic Youth, Raveonettes, el grupo ese de Aberdeen\u2026 Nirvana se llamaban no?\u2026 el Riot Grrl, el punk de los 70 como Blondie, Ramones, Undertones, Patti Smith\u2026 y los Beatles\u2026 y m\u00e1s\u2026 Es una experiencia muy buena, a parte tambi\u00e9n tienes promoci\u00f3n y conoces a mucha gente. El concierto mas memorable es siempre el que esta por venir. Y tocar con Mobe y Charades pinta muy muy bien.<\/p><p><b>\u2022 Hab\u00e9is sido finalistas en varios concursos, \u00bfque consecuencias \u2013buenas y malas han tenido estos hechos?<\/b><\/p><p><b>MOBE<\/b>: Si, parece que hubo una \u00e9poca en la que a David le dio por rellenar todas las vueltas de etiquetas que ca\u00edan en su poder, en una especie de \u201cfiebre\u201d del concurso- demo. De esta forma, quedamos finalistas en el FORTUNASOUNDS, del que a\u00fan estamos esperando los cds de 3 temas que grabamos en un d\u00eda y medio, el pasado mes de enero. Tambi\u00e9n quedamos semifinalistas del Proyecto Demo, Yamaha y Contempopr\u00e1nea. La verdad es que elijan tus temas entre cientos y miles de demos, supone un subida de moral importante, pero luego lo que queda es componer, componer y tocar y tocar en directo, que es como un grupo madura.<\/p><p><b>NO ALOHA: <\/b>Malas yo creo que ninguna. Bueno, excepto el Sur Music, del que fuimos finalistas en 2005, me pareci\u00f3 extremadamente cutre. En cuanto a las buenas, probablemente no son tan buenas como la gente cree. Yo me quedo con tocar en esos grandes escenarios como el del Festimad y sobre todo el Universimad, donde nos pudo ver mucha gente.<\/p><p><b>\u2022 Mirando vuestra agenda de conciertos me he dado cuenta de que os habeis pateado el circuito de Madrid, perono baj\u00e1is AL SUR, \u00bfPARA CUANDO?<\/b><\/p><p><b>MOBE<\/b>: La verdad es que hasta ahora no hemos salido mucho fuera de Madrid, porque hemos preferido machacar el circuito de la capital. Como tenemos unos cuantos \u201cgrupos amigos\u201d fuera, vamos a comenzar una mini-gira tocando con ellos en Madrid y viceversa. De esta forma, es m\u00e1s f\u00e1cil que te vaya conociendo m\u00e1s gente. Posiblemente volveremos a C\u00e1ceres e iremos a Valencia, Granada y Barcelona, a ver qu\u00e9 tal la experiencia. Para Murcia, contamos contigo, je, je, je\u2026 Tambi\u00e9n vamos a grabar nuestro primer largo en el 2007 y esperamos moverlo con medios, etc. la segunda mitad del a\u00f1o, es posible que entonces salgamos a la carretera en mejores condiciones\u2026<\/p><p><b>NO ALOHA:<\/b> Si, llevamos un a\u00f1o que no paramos. Pero despu\u00e9s del concierto de aniversario de Festivalesderock.com, tenemos pensado parar un tiempo para terminar de mezclar el EP y descansar, que lo necesitamos. En cuanto a salir fuera, estuvimos en M\u00e1laga hace poco. Para el a\u00f1o que viene estamos preparando cosas, preferiblemente por el Norte, como Gij\u00f3n, Oviedo y Barcelona.<\/p><p><b>\u2022 No seria interesante que las letras fueran en espa\u00f1ol dado el tipo de m\u00fasica? Quiero decir, es densa, no tarareable, as\u00ed que...<\/b><\/p><p><b>MOBE<\/b>: Precisamente eso piensa Nacho, aunque en esto esta absolutamente aislado, porque la mayor\u00eda quiere componer en ingl\u00e9s. S\u00f3lo ha conseguido que Paula componga un trozo del tema \u201cOutside\u201d en castellano, y adem\u00e1s nos hemos dado cuenta en nuestros conciertos que la gente se \u201cqueda\u201d con ese trozo, as\u00ed que es posible que con un sistema de publicidad y propaganda m\u00e1s potente, Nacho consiga alg\u00fan tema m\u00e1s\u2026 Por ahora, Paula est\u00e1 pensando en componer la pr\u00f3xima canci\u00f3n en franc\u00e9s\u2026<\/p><p><b>NO ALOHA:<\/b> Una de las \u00faltimas canciones que hemos hecho, \u201cChica Cool\u201d, la cantamos en Spanglish. Probablemente salgan mas cosas as\u00ed en el futuro, porque nos ha gustado el resultado. Hoy por hoy el castellano no nos llama mucho la atenci\u00f3n. Adem\u00e1s parece que \u00faltimamente esta de moda. No creo que por cambiar de idioma vendas m\u00e1s discos.<\/p><p><b>\u2022 Creo que vuestro guitarra y bater\u00eda son bastante cutres, \u00bfpor que? ; y el de No Aloha es ciclista profesional, no te lo pierdas...<\/b><\/p><p><b>MOBE: <\/b>Bueno, a David lo conocimos en nuestra etapa de Venas Plut\u00f3n, en un concierto que dimos en M\u00e1laga despu\u00e9s de tocar en el FIB, all\u00e1 por el a\u00f1o 1997. En aquel momento no nos imaginamos que el guitarrista de Los Floreros, grupo \u201crock\u00edstico\u201d donde los haya, terminar\u00eda tocando con nosotros. Despu\u00e9s de unos a\u00f1os de una dura reeducaci\u00f3n musical, David se ha adaptado a los nuevos tiempos, pero conserva a\u00fan alg\u00fan vestigio de aquel modo de tocar, que solucionamos con un alg\u00fan golpe en el sitio y momentos oportunos. A pesar de todo, le queremos bastante\u2026 En cuanto a Nacho, pues te puedo decir que lo hemos intentado todo, tratamiento psiqui\u00e1trico, medicaci\u00f3n incontrolada, ni\u00f1eras, avena, hasta le hemos echado sustancias en periodo de investigaci\u00f3n en el g\u00fcisqui\u2026 Cierto es que ya no se queda dormido de pie como anta\u00f1o, pero no podemos controlarlo, sigue entrando tarde y dando los cortes a destiempo. Supongo que es algo inherente a ciertos bater\u00edas.<\/p><p><b>NO ALOHA: <\/b>Cuando estuvimos en Avil\u00e9s se llev\u00f3 la bici, nos pas\u00e1bamos en el estudio desde las 10 de la ma\u00f1ana hasta las 11 de la noche. Jorge se levantaba antes para montar en bici. Las razones o sustancias que le llevaban a eso quedan muy lejos de toda l\u00f3gica o entendimiento. Pero ah\u00ed le tienes, es campe\u00f3n de Madrid oe oe!!<\/p><p><b>\u2022 Decid lo que os de la gana.<\/b><\/p><p><b>MOBE:<\/b> Bueno, en primer lugar darte la enhorabuena por el aniversario de FESTIVALES de ROCK, y tambi\u00e9n las gracias por habernos elegido para tocar en vuestra fiesta el pr\u00f3ximo 1 de diciembre en Madrid, junto a Charades y No aloha ( con quienes hemos coincidido ). All\u00ed estaremos.<\/p><p><b>NO ALOHA:<\/b> Aaaaaaaaaaaaaaahhhhhhhhhhh!! Lo siento lo necesitaba... No falt\u00e9is el d\u00eda 1 de diciembre a la fiesta aniversario de FestivalesDeRock.com en el Wurlitzer Ballroom!! . Por cierto, \u00bfNos dan consumiciones?<\/p>\n","taxons":[{"code":"entrevistas-5a2e808217f47","children":[],"position":5,"images":[],"name":" Entrevistas "}],"tax":{"code":"IVA21","name":"IVA General 21%","ammount":2100},"has_variants":true,"status":"published","ask_for_price":true,"price_mode":"consult","stock_mode":"asVariants","stock":0,"seo":{"created":"2020-05-28T16:06:35+02:00"},"tax_included":false,"route":"https:\/\/festivalesderock.com\/D\/product\/mobe-no-aloha-2\/"},{"code":"siweb5ecfd2dedf67c","images":[{"created":"2020-05-28T16:03:55+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/03702b300d40f2c40f82460f17960629_1.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/03702b300d40f2c40f82460f17960629_1.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/03702b300d40f2c40f82460f17960629_1.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/03702b300d40f2c40f82460f17960629_1.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/03702b300d40f2c40f82460f17960629_1.jpg"},"in_use":[]}],"name":"SEQUENCE THE SILENCE","slug":"sequence-the-silence-2","description":"<p>Si nos hiciste caso y seguiste la trayectoria de Counter Clock Wise, sabr\u00e1s que han cambiado su nombre. Como el Mr. Propper. Ahora son un d\u00fao y se llaman Sequence The Silence. Charlamos con el guitarra Robotic Beard sobre esta nueva etapa...<b> -Contadnos c\u00f3mo hab\u00e9is llegado hasta Sequence The Silence<\/b> M\u00e1s bien podr\u00edamos decir que fue Sequence the Silence lo que lleg\u00f3 a nosotros. Fue durante el pasado mes de Mayo, momento en el que nuestra anterior banda Counter Clockwise se disolvi\u00f3. La marcha del bater\u00eda nos hizo replantear nuestra situaci\u00f3n como grupo, era una banda muy personal y perdi\u00f3 el sentido sin su presencia, as\u00ed que decidimos no continuar con otra persona a las baquetas. Es en este punto cuando nuestra incontinencia creativa y nuestra pasi\u00f3n por la m\u00fasica nos empuja a comenzar un nuevo proyecto. A\u00fan sin bater\u00eda, comenzamos a componer pero los ensayos eran duros sin un personajillo dando golpes a los tambores\u2026 Por ello, decidimos que mientras llegaba, lo mejor que pod\u00edamos hacer era secuenciar las bater\u00edas con un ordenador. Para sorpresa de todos\u2026 funcionaba y los temas quedaban redondos. Y as\u00ed hasta hoy, que no hemos conseguido encontrar a alguien que se atreva con semejante \u201cchaladura\u201d. <b>-\u00bfDe d\u00f3nde bebe la m\u00fasica de Sequence The Silence?<\/b> La lista de influencias podr\u00eda ser infinita ya que escuchamos un mont\u00f3n de m\u00fasica, desde Zappa hasta NOFX pasando por Soundgarden, Kyuss, Queen o Helmet. Vamos, que todo lo que lleve impl\u00edcito la palabra Rock es importante para la m\u00fasica de Sequence the Silence. Hasta Bach tiene cabida en el alimento musical que nutre nuestros amplificadores. -<b>\u00bfCre\u00e9is que vuestra m\u00fasica se puede cantar? \u00bfPens\u00e1is incluir voces en el futuro?<\/b> Por supuesto que se puede cantar nuestra m\u00fasica, el problema reside en que los temas no tienen la estructura ni la forma para un cantante a la antigua usanza. Hemos probado con gente que ten\u00edan buena voz pero el resultado no nos ha convencido. Es m\u00e1s bien una cuesti\u00f3n de estilo, un estilo en el que el cantante est\u00e9 dispuesto a sacrificar su condici\u00f3n de centro de atenci\u00f3n musical para pasar a un plano d\u00edgamos instrumental o efectista. Por el momento parece una utop\u00eda aunque no nos cerramos a que en un tiempo futuro aparezca alg\u00fan alma descarriada cuya garganta encaje en el engranaje del Silencio. -<b>Edit\u00e1is ahora un EP titulado Polar Llama. Contadnos un poco el proceso, c\u00f3mo hab\u00e9is secuenciado el silencio\u2026 <\/b>Lo tuvimos claro desde el principio y en el momento en que finalizamos nuestros cuatro primeros temas nos pusimos manos a la obra. Para poder realizarlo contamos con la impagable ayuda del \u201cmiembro en la sombra\u201d de Sequence the Silence: Mr. Moranis. As\u00ed que fu\u00edmos a su modesto estudio de grabaci\u00f3n en Madrid y le dimos forma a la locura s\u00f3nica que sal\u00eda de nuestros instrumentos. Estamos muy contentos con el resultado as\u00ed que recomendamos encarecidamente sus servicios a todo aquel que desee grabar su Demo o Ep. Son cuatro temas muy distintos entre s\u00ed ya que nuestro estilo es precisamente eso, no tener estilo. Podr\u00edamos defirnirnos m\u00e1s bi\u00e9n como una sensaci\u00f3n que muta en funci\u00f3n del oyente y eso lo ha sabido reflejar muy bien Mr. Moranis. Ya estamos preparando nuestra segunda incursi\u00f3n en el estudio y c\u00f3mo no, contaremos con \u00e9l para que lo produzca. Ser\u00e1 en Febrero y los temas van a sonar diferentes a los de Polar Llama, lo que va a hacer que os cueste todav\u00eda m\u00e1s clasificarnos. Es pronto para encasillarse\u2026 <b>-\u00bfD\u00f3nde se podr\u00e1 conseguir el cd de Sequence the Silence? En el emule a\u00fan no aparece\u2026 <\/b>Aquellos que est\u00e9n interesados pueden dirigirse a nuestro punto neur\u00e1lgico de operaciones: Myspace. En la direcci\u00f3n <a href=\"www.myspace.com\/sequencethesilence\" target=\"_blank\" data-type=\"external\" data-name=\"www.myspace.com\/sequencethesilence\" data-slug=\"undefined\" data-id=\"null\">www.myspace.com\/sequencethesilence<\/a> tenemos colgada nuestra grabaci\u00f3n desde hace unas semanas. Estamos teniendo muy buenas cr\u00edticas de los que la han escuchado as\u00ed que os animamos a pasaros y dejar vuestro comentario. All\u00ed encontrareis tambi\u00e9n fotos, futuros conciertos y dem\u00e1s informaci\u00f3n sobre la banda.<b> -Toc\u00e1is el pr\u00f3ximo d\u00eda 27 en la sala Barracudas de Madrid. \u00bfQu\u00e9 ofrece Sequence the Silence en directo? <\/b>Ofrecemos la energ\u00eda del ROCK que corre por nuestras cabecitas inquietas junto con la oportunidad de ver a un grupo fuera de los canones impuestos por la industria (no s\u00f3lo mainstream) musical. Tenemos tambi\u00e9n un mont\u00f3n de copias de la grabaci\u00f3n que repartiremos gratuitamente a la entrada. En el repertorio vamos a incluir los temas de Polar Llama, nuevas composiciones, versiones y alguna sorpresa que mejor no desvelamos. Adem\u00e1s para este concierto vamos a contar con la participaci\u00f3n del bater\u00eda que tocaba en nuestra antigua banda. El no tener un miembro fijo a las baquetas hace que cada concierto de Sequence the Silence sea diferente a cualquier otro. Podr\u00eda decirse que nos atrevemos a versionearnos a nosotros mismos; unas veces con bater\u00eda otras con ordenador\u2026 Somos el grupo del miembro fantasma, como a los que les amputan un miembro pero lo siguen sintiendo como si estuviera ah\u00ed. Compartir\u00e1n cartel con nosotros Glow, una de las mejores bandas de Doom del momento, que presentar\u00e1n su nuevo disco \u201cDive into the sun\u201d. Otro motivo por el que no debeis faltar! <b>-Antihumanoids es el nuevo componente de la banda. C\u00f3mo disteis con \u00e9l\/ella y qu\u00e9 novedades aporta a vuestro sonido<\/b>.Anti-Humanoids es un ente que reniega de la imperfecci\u00f3n humana a pesar de estar sometido a ella. \u00c9l no es nadie o es cualquiera que pudiera ser \u00e9l. \u00c9l es\u2026 un puto ordenador! No es nuevo, \u00e9l siempre estuvo con nosotros aunque no lo supi\u00e9ramos y un buen d\u00eda se nos apareci\u00f3 de la mano Mr. Moranis. Es la barca que nos permite seguir a flote, le debemos mucho. -Decid lo que os d\u00e9 la gana Un chiste que nos viene al Pelo: \u00bfEn qu\u00e9 se diferencian un cantante y un ETARRA? En que con el ETARRA se puede dialogar\u2026 Por cierto\u2026. Buscamos bater\u00eda estable, as\u00ed que si alguien se atreve a lidiar con nuestros temas que se ponga en contacto con nosotros a trav\u00e9s de Myspace o en la direcci\u00f3n de correo <a href=\"mailto:sequencethesilence@hotmail.com\" target=\"_blank\" data-type=\"external\" data-name=\"mailto:sequencethesilence@hotmail.com\" data-slug=\"undefined\" data-id=\"null\">sequencethesilence@hotmail.com<\/a>. Se presenta un 2007 lleno de conciertos. Y por \u00faltimo: los reyes no existen y si los reyes no existen los padres no existen porque los padres son los reyes y si lo padres no existen qui\u00e9nes son esos se\u00f1ores que habitan en mi casa? \u00bfEl ratoncito P\u00e9rez? Saludos desde el Silencio!&nbsp;<br><\/p>\n","taxons":[{"code":"entrevistas-5a2e808217f47","children":[],"position":5,"images":[],"name":" Entrevistas "}],"tax":{"code":"IVA21","name":"IVA General 21%","ammount":2100},"has_variants":true,"status":"published","ask_for_price":true,"price_mode":"consult","stock_mode":"asVariants","stock":0,"seo":{"created":"2020-05-28T16:03:58+02:00"},"tax_included":false,"route":"https:\/\/festivalesderock.com\/D\/product\/sequence-the-silence-2\/"},{"code":"siweb5ecfd2332de23","images":[{"created":"2020-05-28T16:01:03+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/08e3e3cd914711fc0933fdc4f819ae18_1.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/08e3e3cd914711fc0933fdc4f819ae18_1.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/08e3e3cd914711fc0933fdc4f819ae18_1.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/08e3e3cd914711fc0933fdc4f819ae18_1.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/08e3e3cd914711fc0933fdc4f819ae18_1.jpg"},"in_use":[]}],"name":"RONIN","slug":"ronin-3","description":"<p class=\"\">R\u00f8nin se forma en 2001. <b>Casi 6 a\u00f1os de trabajo en el que hab\u00e9is ido modificando la formaci\u00f3n. Explicadnos este proceso y en qu\u00e9 medida afecta al sonido que busc\u00e1is<\/b>.  El primer cambio importante fue la entrada de Jorge como segundo guitarrista y, eventualmente, como segunda voz. Esto implica por un lado que las guitarras tomaron un protagonismo que antes no ten\u00edan. No solemos recurrir al concepto cl\u00e1sico de guitarra r\u00edtmica y guitarra solista, aunque en ocasiones as\u00ed suceda, pero los arreglos de guitarra toman una importancia que antes, simplemente no ten\u00edan. Por otra parte los dos se ocupan de ejecutar arreglos y solos, cada uno en su estilo, rompiendo a\u00fan m\u00e1s esa estructura de guitarrista r\u00edtmico y guitarrista solista. Adem\u00e1s hemos ido introduciendo, poco a poco, efectos de guitarra t\u00edpicos (tr\u00e9molo, vibrato, incluso delay) que a\u00f1aden m\u00e1s riqueza de sonido, de color, si se quiere. A\u00fan estamos aprendiendo a encajar las dos guitarras, a evitar que se tapen la una a la otra y se complemente para enriquecer, no para ensuciar. Lo de tener dos guitarras en un grupo es algo muy complicado que, en la mayor parte de los casos, creemos que no se sabe solucionar o aprovechar. Es un tema que nos preocupa. Y luego lleg\u00f3 Alberto. Para empezar, como bajista tiene algunas caracter\u00edsticas muy particulares que vienen dadas por su equipo: toca con bajos sin trastes y lleva muchos efectos. Le gusta crear ambientes que son poco comunes entre los bajistas. Encajar todo eso con las dos guitarras implica que nos tengamos que romper a\u00fan m\u00e1s la cabeza y los o\u00eddos para conseguir que todo funcione desde el punto de vista puramente sonoro. Est\u00e1 siendo complicado, la verdad, porque es muy f\u00e1cil perderse en el ejercicio de crear sonidos y crear un chorro de sonido dif\u00edcil de digerir. Pero poco a poco y seg\u00fan componemos y arreglamos nuevos temas, lo vamos consiguiendo. Por otra parte, Alberto es un bajista muy cl\u00e1sico. No se suelen ver muchos bajistas tan de oficio como Alberto. Sabe lo que es un bajo, lo que tienen que hacer y c\u00f3mo tiene que hacerlo. Cuando se pone a tocar lo que le sale, se sale.  <b>En ese tiempo, \u00bflos temas y vuestro estilo han evolucionado o sois fieles a la primera idea?<\/b>  Desde un punto de vista conceptual, s\u00ed. Desde el primer momento quisimos que lo principal, lo importante, fueran las canciones. Creemos que sin canci\u00f3n no tenemos nada. Otra cosa es que todas las canciones que hagamos nos salgan mejor o peor, pero hasta que el tema no suena, no camina, no dejamos de darle vueltas y m\u00e1s vueltas. Seguramente sea en lo que m\u00e1s energ\u00eda empleamos, en componer y estructurar los temas. A\u00fan as\u00ed, esta claro que hemos evolucionado mucho. De la primer\u00edsima hornada de temas apenas quedan dos o tres en el repertorio. Los dem\u00e1s, se fueron directamente a la basura. Cada tema nuevo que hacemos es un paso m\u00e1s hacia algo, lo que sea, pero es un cambio, eso seguro. Una de las cosas que se van viendo seg\u00fan evolucionamos es que cada uno va encontrando su sitio en el conjunto. En cuanto al sonido, lo cierto es que en realidad seguimos con la misma idea en la cabeza. Quer\u00edamos y queremos un sonido contundente, duro en algunos momentos, pero armonioso al mismo tiempo. No queremos sonar blandos, pero tampoco queremos sonar demasiado duros. La canci\u00f3n es la que debe determinar todo eso. El sonido ha evolucionado. Hemos cambiado de guitarras, Mart\u00edn ha cambiado el sonido de la bater\u00eda, todos hemos cambiado nuestra manera de tocar y la entrada de Alberto ha supuesto un cambio importante. Ahora andamos todos con la idea de cambiar de ampli lo que, en realidad, cambia bastante el sonido de la banda. No estamos muy contentos con lo que tenemos y buscamos algo de m\u00e1s calidad. Eso, en realidad, es m\u00e1s determinante de lo que parece.  <b>Qu\u00e9 os hizo abandonar The Hardmenpath y comenzar esta nueva historia?<\/b>  El proyecto se termin\u00f3 nada m\u00e1s abandonar la formaci\u00f3n Natalia, la vocalista. Ella tend\u00eda m\u00e1s hacia el Soul o el Jazz, y el resto de la banda (Gero, Mart\u00edn y Abel) se iban inclinando hacia sonidos m\u00e1s duros. En este punto, se cre\u00f3 una zona muerta, es decir, un per\u00edodo entre el f\u00edn de una banda y el comienzo de otra. Un per\u00edodo en el que nos hartamos de buscar y experimentar sonidos, estructuras, texturas\u2026 y en el que se decidi\u00f3 emplear el castellano como eje principal de las composiciones (al contrario que The Hardmenpath). En resumen: era hora de pasar p\u00e1gina y probar otras cosas.  \u201cA R\u00f8nin le gusta decir que hace rock\u201d, \u00bfcon qu\u00e9 clase de rock os sent\u00eds m\u00e1s identificados?  Posiblemente el terreno en el que todos nos podemos encontrar sea el rock americano de los 90, el rock alternativo, el Grunge, en un momento dado. Pero, evidente no nos quedamos ah\u00ed. Tampoco queremos ser un grupo de g\u00e9nero y lo evitamos en la medida de lo posible. No creemos en los g\u00e9neros. Por eso decimos que hacemos Rock, porque as\u00ed no enga\u00f1amos a nadie ni nos enga\u00f1amos a nosotros mismos. En cuanto a influencias, si es lo que quieres saber, se puede hablar de Pearl Jam, de Red Hot Chili Peppers, de Smashing Pumpkins, Nirvana o Jeff Buckley, pero tambi\u00e9n de Sunny Day Real Estate, de Death Cab for Cutie, de Foo Fighters, Fugazi, June of 44, Cobolt o incluso de grupos espa\u00f1oles como Aina, Nueva Vulcano o StandStill. Tambi\u00e9n nos gusta mirar hacia atr\u00e1s, a los Police, a los Beatles, Led Zeppel\u00edn, The Who... Como pasa en cualquier banda, todos tenemos nuestras filias y nuestras fobias que, de alg\u00fan modo, salen a flote.  Eventualmente toc\u00e1is con dos bajistas. \u00bfPor qu\u00e9 y c\u00f3mo se complementan?  En realidad lo de tocar con dos bajistas viene por el lado de lo personal, m\u00e1s que por lo musical. Nos gustaba la idea de que Gero se subiera al escenario de vez en cuando, porque \u00e9l tambi\u00e9n es un Ronin. Adem\u00e1s Gero tiene mucho rollo con el p\u00fablico cuando est\u00e1 tocando. A la gente le gusta verle y a el le gusta estar en el escenario y se le nota. Tiene muy buena onda con el p\u00fablico. Pero es m\u00e1s por una cosa personal que musical. Cuando Alberto y Gero tocan a la vez, Alberto se enchufa sus efectos y se dedica y colorear el sonido del mismo modo que en un momento dado har\u00eda un teclista o un guitarrista.  Habladnos de vuestros proyectos en estudio.  Pues ahora mismo no tenemos nada previsto ni concretado. Tenemos unos cuantos temas nuevos y otros cuantos en la rec\u00e1mara y en alg\u00fan momento haremos una primera pre-producci\u00f3n en el local y luego ya se ver\u00e1. Ahora estamos m\u00e1s pendientes de ver qu\u00e9 pasa con lo que hemos acabado, qu\u00e9 conseguimos sacar de tanto curro y tantas cavilaciones. Nosotros tenemos (mejor dicho, Mart\u00edn, nuestro bater\u00eda) un estudio a nuestra disposici\u00f3n, si no hay ninguna grabaci\u00f3n en marcha. En un principio, nuestra idea era ir grabando cada cierto tiempo las canciones nuevas que tuvi\u00e9ramos y, a menos que nos salga un contrato con alguna discogr\u00e1fica o algo as\u00ed que cambie completamente la situaci\u00f3n del grupo, seguiremos as\u00ed. Tambi\u00e9n es verdad que nos hemos dado cuenta con esta grabaci\u00f3n de que nuestros medios son limitados y que nuestros conocimientos y habilidades como productores son limitada. El tiempo dir\u00e1 qu\u00e9 hacer cuando veamos lo que conseguimos con el E. P. que hemos acabado y estamos moviendo y promocionando.  D\u00f3nde se podr\u00e1 conseguir vuestro material, cds, etc\u2026?  La manera m\u00e1s inmediata es en nuestros conciertos. Siempre nos llevamos unas cuantas copias por si enga\u00f1amos a alguien para que se lo pille. Ya no nos solemos llevar los singles\u2026 Lo vemos un poco atrasado, ya. Pero si lo que quieres decir es si nos distribuyen en alguna parte, en alguna tienda, la respuesta es no. Nosotros somos el \u00fanico medio para conseguir el single o el E.P. Desde luego, si nos mandas un e-mail a la direcci\u00f3n del grupo <a href=\"mailto:informa@roninhacerock.com\" target=\"_blank\" data-type=\"external\" data-name=\"mailto:informa@roninhacerock.com\" data-slug=\"undefined\" data-id=\"null\">informa@roninhacerock.com<\/a> haremos lo que sea para hac\u00e9rtelo llegar por correo. De todos modos, a trav\u00e9s de nuestra web www.roninhacerock.com, pod\u00e9is escuchar nuestro nuevo trabajo y descargar el single que grabamos en 2004.  Ahora que muchas bandas se apuntan a cantar en ingl\u00e9s, vosotros os mostr\u00e1is firmes en el castellano. \u00bfPor qu\u00e9?  Eso ya se decidi\u00f3 al principio del todo, en el paso de The Hardmenpath a lo que finalmente fue R\u00f8nin, antes incluso de que llegara Jorge. El razonamiento es muy simple: Nosotros somos espa\u00f1oles, nuestro p\u00fablico es espa\u00f1ol (hasta que se demuestre lo contrario) y resulta poco razonable utilizar una lengua extranjera para comunicarnos. No hay m\u00e1s vuelta de hoja. Est\u00e1 claro que el ingl\u00e9s es mucho m\u00e1s agradecido. Puedes decir cualquier tonter\u00eda como, \u00ab\u00a1Oh, s\u00ed!\u00bb y funciona. Pero si quieres que la gente se entere de verdad de algo, tendr\u00e1s que dec\u00edrselo en la lengua que ellos conocen. Es as\u00ed de sencillo. El sentido que pueda tener cantar en ingl\u00e9s, es el de parecer una banda for\u00e1nea, pero no es el caso, se nos nota la vena castiza, as\u00ed que\u2026 \u00a1en castellano!  Los directos de R\u00f8nin son\u2026  Intentamos que sean lo m\u00e1s directos posibles, sin disfraces. Creemos que todav\u00eda nos queda mucho para llegar a sonar como de verdad quisi\u00e9ramos, pero eso le debe pasar al 99% de las bandas de este mundo. El directo desvirt\u00faa mucho porque casi siempre las condiciones de sonido dejan mucho que desear para nosotros y para el p\u00fablico. Hoy por hoy intentamos matizar todo lo que podemos y estamos metidos en ese proceso. Nos obsesiona, la verdad. Queremos evitar que todo suene igual, mon\u00f3tono, sin matices. Pero, la verdad, no es f\u00e1cil. Es importante contenerse y escuchar lo que hacen los dem\u00e1s. Si hay algo que puedan aprender los m\u00fasicos de rock de los de jazz es eso, a escuchar a lo dem\u00e1s y responder a los est\u00edmulos. Pero quiz\u00e1s no sea a nosotros a quien deber\u00edas preguntarle esto. Al fin y al cabo, nosotros nunca los hemos visto en directo aunque siempre estuvi\u00e9ramos all\u00ed.  \u00bfqu\u00e9 planes tiene R\u00f8nin para el 2007?  Cuatro cosas: Tocar, tocar, tocar y componer<br><\/p>\n","taxons":[{"code":"entrevistas-5a2e808217f47","children":[],"position":5,"images":[],"name":" Entrevistas "}],"tax":{"code":"IVA21","name":"IVA General 21%","ammount":2100},"has_variants":true,"status":"published","ask_for_price":true,"price_mode":"consult","stock_mode":"asVariants","stock":0,"seo":{"created":"2020-05-28T16:01:07+02:00"},"tax_included":false,"route":"https:\/\/festivalesderock.com\/D\/product\/ronin-3\/"},{"code":"siweb5ecfd1c2f27f6","images":[{"created":"2020-05-28T15:59:08+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/c53051143c1058ff446f9c156bcc2f74_0.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/c53051143c1058ff446f9c156bcc2f74_0.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/c53051143c1058ff446f9c156bcc2f74_0.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/c53051143c1058ff446f9c156bcc2f74_0.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/c53051143c1058ff446f9c156bcc2f74_0.jpg"},"in_use":[]}],"name":"CANCERBEROS","slug":"cancerberos-2","description":"<p>ENTREVISTA LANZAMIENTO \"YA RODARON LOS DADOS\"<\/p><p><b>En vuestra hoja de promo habla de vuestra veteran\u00eda en diversas bandas de la escena de BCN, \u00bfcuales son esas bandas, para ponernos en situaci\u00f3n?<\/b><\/p><p>Juli\u00e1n Chamizo cant\u00f3 en El Legado (1989-1994) y en Los Guarriors (1994-1998), Fosy (actual guitarrista) tocaba la bater\u00eda en el Pa\u00eds Vasco con Ka\u00f1a Bi Ka\u00f1a y Snobs (1994-2000), Santoni tocaba el bajo en El H\u00f6micidio y Edu la bater\u00eda en la misma banda. Todos llevamos tiempo tocando en otras bandas...<\/p><p><b>Lo primero que me llama la atenci\u00f3n de vuestro disco es la est\u00e9tica del perdedor que rodea casi todas las canciones: tem\u00e1tica, t\u00edtulos... \u00bf a que se debe?<\/b><\/p><p>Familias disfuncionales, infancias grises, adolescencias en los cinturones industriales, noches borrosas, inconformismo, desamor,etc,...en definitiva cornadas que da la vida.<\/p><p><b>Luego est\u00e1\"Nueva Oportunidad. \u00bfEs una respuesta A todo lo anterior, habla de vosotros?<\/b><\/p><p>Nueva Oportunidad se basa completamente en cosas vividas en nuestro pellejo. Chico TT (el antiguo bater\u00eda) y Fosy se fueron de Donostia a Barcelona a buscarse la vida y encontrar algo mejor que lo que ten\u00edan en su momento tb se fue de Barcelona fuera del pa\u00eds. Y son momentos que no son f\u00e1ciles del todo. Es partir de cero en un sitio nuevo que no conoces...<\/p><p><b>Por cierto, esta es una canci\u00f3n 100% Stones... no se porqu\u00e9, mi idea sobre vosotros se acercaba m\u00e1s al hardcore... hablemos sobre las divisiones estil\u00edsticas, \u00bfos inscrib\u00eds en alguna historia en concreto?<\/b><\/p><p>En la banda abarcamos gustos muy distintos,\u00a1\u00a1aunque seamos unos putos rockeros!! (risas).Todos flipamos con MC5, Stooges, Radio Birdman, AC\/DC, Dictators,etc...pero algunos tambi\u00e9n les tira mucho el Hard-Core de los 80-90, a otros m\u00e1s el Rock and Roll clasico, \u00a1\u00a1incluso el Heavy! !Pero al final hacemos lo que mejor sabemos hacer que es Punk Rock and Roll.<\/p><p><b>Mi favorita es Reuni\u00f3n de Lobos, que me provoca una imagen poderosisima, de antros, humo, oscuridad, y un rollo francamente brutal... en que se inspira?<\/b><\/p><p>Pues en todo lo que has dicho y mas, vivencias de amigos ,maldad humana, rebeld\u00eda,Herman Hesre,Nietzche...en realidad es cuando ves que nada te detiene cuando estas con tu gente.<\/p><p><b>Por ah\u00ed aparece Morfi... \u00bfson La Trapera una influencia?<\/b><\/p><p>Sin lugar a dudas es de las mayores influencias que tenemos.Desde su primer disco al ultimo destilan ese rock and roll que te hace sentirte vivo. El Morfi era ya amigo de Juli\u00e1n y fue f\u00e1cil, adem\u00e1s en aquella \u00e9poca hicimos de banda de Morfi para un homenaje al Tio Modes y quiso enseguida cantar en el disco...y para algo mas ya se apuntar\u00e1 ya, jeje...<\/p><p><b>Hasta 3 guitarras he contado en alg\u00fan tema... \u00bfc\u00f3mo resolver\u00e9is esto en directo?<\/b><\/p><p>En realidad quer\u00edamos meter hasta 7 guitarras a la Blue Oyster Cult, \u00a1\u00a1pero el presupuesto no daba para mas pistas!!(risas). En directo solo veras una guitarra pero te podemos asegurar que no echaras de menos nada,el disco es una cosa y el directo otra,es nuestro fuerte A los Ramones tampoco se les echaba en falta muchas guitarras. Nosotros le echamos muchos huevos en el escenario y se nota...<\/p><p><b>\u00bfEst\u00e1is presentando El discos ya? Contadnos que vais a hacer, fechas de bolos etc...<\/b><\/p><p>Llevamos un par de meses presentanto el nuevo disco y tenemos muy buena respuesta. Lo pr\u00f3ximo ser\u00e1 Vitoria el 3 de Febrero (de teloneros de Swinging Neckbreakers), Barcelona el 16 donde haremos la presentaci\u00f3n oficial con sorpresillas, Salou el 23 y Murcia el 24. En Marzo est\u00e1n por confirmar todav\u00eda..<\/p><p><b>Ya que hablamos de bolos... \u00bfQue se puede esperar de Cancerberos en directo?<\/b><\/p><p>Nuestra fuerza es el directo,veras a una banda que da SIEMPRE el 200 % en todos los conciertos, simplemente porque nos gusta lo que hacemos y creemos en ello. Te puedo asegurar que nadie se ha ido indiferente de un bolo nuestro...<\/p><p><b>Decid lo que os de la gana.<\/b><\/p><p>Primero gracias por la entrevista! y segundo<a href=\" www.myspace.com\/cancerberosband\" target=\"_blank\" data-type=\"external\" data-name=\" www.myspace.com\/cancerberosband\" data-slug=\"undefined\" data-id=\"null\"> www.myspace.com\/cancerberosband<\/a>... jejeje<\/p>\n","taxons":[{"code":"entrevistas-5a2e808217f47","children":[],"position":5,"images":[],"name":" Entrevistas "}],"tax":{"code":"IVA21","name":"IVA General 21%","ammount":2100},"has_variants":true,"status":"published","ask_for_price":true,"price_mode":"consult","stock_mode":"asVariants","stock":0,"seo":{"created":"2020-05-28T15:59:14+02:00"},"tax_included":false,"route":"https:\/\/festivalesderock.com\/D\/product\/cancerberos-2\/"},{"code":"siweb5ecfd16651dfe","images":[{"created":"2020-05-28T15:57:39+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/b36293b29b3bdaa8c8cfef8205a43609_1.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/b36293b29b3bdaa8c8cfef8205a43609_1.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/b36293b29b3bdaa8c8cfef8205a43609_1.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/b36293b29b3bdaa8c8cfef8205a43609_1.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/b36293b29b3bdaa8c8cfef8205a43609_1.jpg"},"in_use":[]}],"name":"PLASTICA","slug":"plastica-3","description":"<p class=\"\">Plastica son un grupo de referencia en Portugal; acaban de editar Kaleidoscope en Espa\u00f1a a trav\u00e9s de Discos Liliput, un soberano tratado de psicodelia y rock \u00b4n roll ; sobre todas esas cosas charlamos con ellos.<b>&nbsp;- Buenas, \u00bfc\u00f3mo va eso?. Ok, hablemos de la historia de Plastica. Llev\u00e1is en activo profesionalmente desde 2001. \u00bfC\u00f3mo empez\u00f3 la cosa?<\/b> Buenas! Todo va estupendamente, gracias... en realidad casi todo empez\u00f3 con un hit single, Baby Gasoline, que nos llev\u00f3 a firmar con EMI. As\u00ed que empezamos directamente en el mainstream... los 4 llevamos junto m\u00e1s de 10 a\u00f1os, lo que nos ha llevado a conocernos como m\u00fasicos a la perfecci\u00f3n<b> - Editasteis vuestro segundo disco \u201cThe Red Light Underground\" emulando las viejas \u201ccara a \/ cara b\u201d del vinilo... \u00bfreivindic\u00e1is el mismo?<\/b> Se trataba de recrear el viejo mito del vinilo... crecimos escuchando vinilos, y os echamos de menos, as\u00ed que utilizamos The Red light Underground, que era perfecto para ello: en la cara A metimos los temas m\u00e1s rock, y en la B los ac\u00fasticos y psicodelicos. - <b>Fuisteis Numero 1 en Portugal con Sleep all day en el 2002... \u00bfqu\u00e9 repercusiones tuvo este \u00e9xito?&nbsp;<\/b>Sleep all Day fue la canci\u00f3n portuguesa m\u00e1s \"radiada\" en el 2002, y nos permiti\u00f3 acceder al gran p\u00fablico definitivamente. Sumado al \u00e9xito de Baby Gasoline en el 200 nos convertimos en un gran nombre ante los medios, hicimos un gran tour -<b> Poco despu\u00e9s abandonasteis EMI por \u201cincompatibilidad creativa\u201d. \u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3? Tuvo algo que ver con el Numero 1 de la pregunta anterior?<\/b> Pues te lo puedes imaginar... con una major como EMI todo parece fant\u00e1stico al principio, pero r\u00e1pidamente te das cuenta de que eres un producto dentro de una m\u00e1quina de vender y hacer dinero. EMI empez\u00f3 a presionarnos mucho, a decidir sobre como deb\u00edan sonar las canciones, el dise\u00f1o de las car\u00e1tulas, el estilo de los videos... no nos daban ninguna posibilidad de elecci\u00f3n, tan solo eramos t\u00edteres, imbeciles en sus manos y a sus ordenes. Lo llevaron demasiado lejos al intentar imponernos cantar en portugu\u00e9s, ah\u00ed reventamos, y les dijimos \"se acab\u00f3\", vamos a volver a los or\u00edgenes, a hacer m\u00fasica como queremos y sentimos. Y dejamos EMI.<b> - Acab\u00e1is de publicar Kaleidoscope con Liliput, \u00bfc\u00f3mo se ha producido este acuerdo?<\/b> Kaleidoscope es el segundo disco que sacamos con Liliput... Le estamos muy muy agradecidos a Liliput; ellos nos han ayudado mucho, y conf\u00edan 100% en nosotros y nuestra libertad de elecci\u00f3n. Esperamos crecer con Liliput, la banda y el sello. (\u00a1Abrazos para Jorge y Astur)\u00a1 <b>- Kaleidoscope me trae a la cabeza todo el tema de la psicodelia, pero tambi\u00e9n a T Rex, los Stones y hasta los Beatles... son los 60 vuestra mayor influencia?<\/b> 60\u00b4s, 70\u00b4s, y la mayor parte de los 90, la m\u00fasica que hemos o\u00eddo a lo largo de nuestras vidas. Los 4 tenemos muchas influencias distintas, y eso es lo que hace que Plastica suene como suena. <b>- Mi favorita es The Lonely People, y es la que se puede o\u00edr mientras se lee esto. \u00bfDe que va la letra? <\/b>Habla de la soledad contempor\u00e1nea, digamos... Ese feeling tan actual, sentirte solo cuando tienes un mont\u00f3n de amigos y gente alrededor. Esto se da sobre todo en las grandes ciudades... el estilo de vida urbano, el stress y otras cosas te apartan de la gente. <b>- Est\u00e1is trabajando en la expansi\u00f3n internacional de vuestra m\u00fasica, \u00bfen que medida ayudan las herramientas actuales de difusi\u00f3n?.<\/b> <b>Ya sab\u00e9is: Internet, los grandes festivales..<\/b>.-Si, por supuesto, internet es el mayor medio de promoci\u00f3n para nosotros ahora mismo. Estamos buscando sellos y distribuci\u00f3n para Kaleidoscope... - <b>\u00bfVa a haber una gira europea de presentaci\u00f3n de Kaleidoscope?<\/b> Estamos cerrando a\u00fan las fechas del Kaleidoscope Tour, que de momento pasar\u00e1 por Portugal, Espa\u00f1a y Francia, aunque trabajamos para ir a todos los pa\u00edses posibles. <b>- Hablemos de Portugal: apenas sabemos nada de la escena portuguesa en Espa\u00f1a. Habladnos de grupos, conciertos, iniciativas... <\/b>Bueno, nosotros tampoco sabemos casi nada de la escena espa\u00f1ola, excepto cosas como DOVER o los HEROES DEL SILENCIO... eso si, seguro que en nuestras tiendas hay discos de Enrique Iglesias o Las Ketshup, por ejemplo (risas). El tema es que en Portugal no existe una mentalidad de apertura a otros pa\u00edses:los grupos portugueses con proyecci\u00f3n internacional se lo han currado a trav\u00e9s de sellos extranjeros: Madredeus, Moonspell, Fonzie, Misia etc\u2026 Las multinacionales portuguesas cierran sus puertas a cualquier banda nueva; les basta con mantener sus viejas glorias: todos los a\u00f1os hay nuevo disco de Amalia (risas)... \u00a1y hace un lustro que muri\u00f3!. Si a eso le sumas la crisis mundial del sector es muy dif\u00edcil predecir el futuro. Ese es el motivo de la nula proyecci\u00f3n internacional de la escena aqu\u00ed. Espero que a trav\u00e9s de iniciativas como esta podamos abrir las fronteras, musicalmente hablando, y saber que es lo que se cuece a uno y otro lado. <b>- Decid lo que os de la gana <\/b>La m\u00fasica est\u00e1 en nuestros corazones, amamos lo que hacemos. Esperemos que en Espa\u00f1a disfrut\u00e9is con Kaleidoscope, \u00a1\u00a1\u00a1nos vemos en la gira!!!<a href=\"www.plasticamusic.com \" target=\"_blank\" data-type=\"external\" data-name=\"www.plasticamusic.com \" data-slug=\"undefined\" data-id=\"null\">www.plasticamusic.com <\/a><a href=\"www.myspace\/plasticamusic\" target=\"_blank\" data-type=\"external\" data-name=\"www.myspace\/plasticamusic\" data-slug=\"undefined\" data-id=\"null\">www.myspace\/plasticamusic<\/a><\/p>\n","taxons":[{"code":"entrevistas-5a2e808217f47","children":[],"position":5,"images":[],"name":" Entrevistas "}],"tax":{"code":"IVA21","name":"IVA General 21%","ammount":2100},"has_variants":true,"status":"published","ask_for_price":true,"price_mode":"consult","stock_mode":"asVariants","stock":0,"seo":{"created":"2020-05-28T15:57:42+02:00"},"tax_included":false,"route":"https:\/\/festivalesderock.com\/D\/product\/plastica-3\/"},{"code":"siweb5ecfd0516da99","images":[{"created":"2020-05-28T15:53:01+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/c8067c460aa20823244f57a34778d884_0.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/c8067c460aa20823244f57a34778d884_0.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/c8067c460aa20823244f57a34778d884_0.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/c8067c460aa20823244f57a34778d884_0.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/c8067c460aa20823244f57a34778d884_0.jpg"},"in_use":[]}],"name":"J. I. LAPIDO","slug":"j-i-lapido-3","description":"<p>Aprovechando el concierto ofrecido por Jos\u00e9 Ignacio Lapido en Cartagena el pasado 9 de febrero en la Sala Underground, le realizamos una entrevista en la que intentamos hacer un peque\u00f1o repaso a su carrera y su momento actual dentro del mundo de la m\u00fasica sin por ello dejar de lado cuestiones como su colaboraci\u00f3n el peri\u00f3dico Granada hoy o sus gustos literarios o cinematogr\u00e1ficos<\/p><p>Festivales de rock: \u00bfC\u00f3mo fue que te introdujiste en el mundo de la m\u00fasica? \u00bfcu\u00e1les fueron los momentos m\u00e1gicos de tu vida que te llevaron a introducirte en este mundo?<\/p><p>Lapido: Hace tanto tiempo\u2026 A m\u00ed comenz\u00f3 a interesarme el rock como g\u00e9nero pero nunca se me pas\u00f3 por la cabeza que pudiera llegar a subir a un escenario y tocar la guitarra. En primer lugar, porque no sab\u00eda tocar nada, no ten\u00eda conocimientos musicales y mi pasi\u00f3n \u00fanicamente era la del consumidor de m\u00fasica. Cuando yo ten\u00eda 12 o 13 a\u00f1os, sobre el a\u00f1o 1973, 74, comenc\u00e9 a comprar discos de los Beatles, kinks o Led Zeppelin. Luego fui evolucionando l\u00f3gicamente y modificando un poco mis gustos pero, como te digo, en aquel tiempo yo era \u00fanicamente un fan. Luego, poco a poco, me fui juntando con amigos que ten\u00edan mis mismos gustos e inquietudes y nos planteamos hacer un grupo aun sin tener idea pr\u00e1cticamente de tocar. Era todo muy amateur. Uno llegaba y dec\u00eda, anda, mira, pues yo toco algo la guitarra y otro, por ejemplo, pues yo tengo un bajo y nos acerc\u00e1bamos a los instrumentos para tener acceso a ellos, a los medios con los que nuestros m\u00fasicos favoritos nos hac\u00edan felices pero no porque supi\u00e9ramos tocarlos.<\/p><p>As\u00ed, en el a\u00f1o 78 ya empec\u00e9 m\u00e1s o menos a ensayar en locales y a darle forma a mis apetencias como grupo pero, en ning\u00fan momento, pens\u00e9 que esta fuera a ser mi profesi\u00f3n. Lo hac\u00edamos todo por pasi\u00f3n, por echar un rato, porque nos gustaba. Y bueno, as\u00ed fue como m\u00e1s o menos comenc\u00e9.<\/p><p>Festivales de rock: \u00bfY el grupo que te marc\u00f3 por aquel entonces?<\/p><p>Lapido: Sin duda alguna, los Beatles. Siempre fueron mi grupo de referencia, todo lo que hicieron me gustaba much\u00edsimo y quiz\u00e1s fueron ellos los que me introdujeron luego a otros terrenos.<\/p><p>Festivales de rock: En ocasiones he le\u00eddo que hablabas con desgana de tus dos primeros discos. Sin embargo, yo los he vuelto a escuchar y me parece que son muy, muy interesantes. En l\u00ednea after-punk, con algo de Echo and the bunnymen y con letras plagadas de gui\u00f1os c\u00f3mplices que yo creo que andan en la l\u00ednea de lo que hac\u00edan Los bichos y de lo que luego desarrollar\u00edan, valga la redundancia, Surfin bichos, \u00bfest\u00e1s de acuerdo?<\/p><p>Lapido: El primer disco de 091, Cementerio de autom\u00f3viles , es un disco muy de la \u00e9poca y s\u00ed, sin duda, est\u00e1 influenciado por todo el sonido punk o after-punk que se escuchaba por aquel entonces y que era algo nuevo para nosotros. Cuando formamos el grupo nosotros est\u00e1bamos muy influenciados por toda la movida punk, Sex Pistols, The Clash, Ramones, The Jam y el rock de los 60. Lo que ocurre es que comenzaron a llegar a nuestras manos por aquel entonces discos de Echo and the bunnymen, Psichedelic furs y esto nos impact\u00f3 mucho lo que se nota sin duda en el disco. Yo, la verdad, el defecto que encuentro en ese disco es que est\u00e1 demasiado pegado a la \u00e9poca.<\/p><p>Festivales de rock: Sin embargo, f\u00edjate que yo encuentro esos dos primeros discos muy modernos.<\/p><p>Lapido: Bueno, esto puede ser porque ha habido un revival en los \u00faltimos tiempos de este sonido. En este sentido, s\u00ed que puede ser as\u00ed. Como te he dicho antes, los discos de Psichedelic furs nos impactaron mucho y como les suele ocurrir a los grupos primerizos, mimetizamos mucho estas influencias, y, m\u00e1s tarde, l\u00f3gicamente, ya fuimos tomando poco a poco nuestro propio camino y personalidad.<\/p><p>Festivales de rock: Y el video m\u00edtico de Cementerio de autom\u00f3viles \u00bfc\u00f3mo se os ocurri\u00f3?<\/p><p>Lapido: Bueno. La idea fue del realizador y fuimos a un desguace de coches y ah\u00ed filmamos. Lo pasamos bastante bien.<\/p><p>Festivales de rock: Siguiendo con vuestros inicios, hay una canci\u00f3n, El hombre invisible , que me parece adorable y cuyo video lleg\u00f3 a salir en la bola de cristal. \u00bfPasasteis por el programa de Lolo Rico en aquel tiempo?<\/p><p>Lapido: S\u00ed. Nos hicieron el video de esta canci\u00f3n en unos bajos comerciales que hab\u00eda en la Gran V\u00eda en Madrid. La verdad es que la Bola de Cristal me gustaba mucho, era un programa diferente y en el que, afortunadamente, sal\u00edan todo tipo de grupos de pop y rock en un horario decente para la televisi\u00f3n. En el programa aparec\u00edamos grupos que acab\u00e1bamos de grabar un disco, una maqueta o que apenas ten\u00edamos un single lo que es muy distinto de lo que sucede ahora porque en la televisi\u00f3n no aparecen pr\u00e1cticamente grupos de rock a no ser que sean muy famosos. Antes, todos los grupos aparec\u00edamos mucho m\u00e1s en la televisi\u00f3n. F\u00edjate que con nuestros dos primeros singles aparecimos muchas veces en pantalla. Era una situaci\u00f3n muy distinta de la de ahora. Se puede aparecer en Los conciertos de Radio 3, por ejemplo, pero en un horario infame, las 2 de la ma\u00f1ana.<\/p><p>Festivales de rock: Quer\u00eda saber si, en alg\u00fan momento, 091 tuvisteis alguna relaci\u00f3n con la escena musical argentina. Hay temas vuestros que tampoco est\u00e1n tan alejados de lo que realiza Gustavo Cerati y de algunos temas de Soda Stereo.<\/p><p>Lapido: Verdaderamente, el rock argentino es uno de mis temas pendientes. Conozco a Soda Stereo y la obra de Cerati en Solitario as\u00ed como la de Charly Garc\u00eda muy por encima. Lo cierto es que esto puede ser porque nunca llegamos a girar por Argentina. Estuvimos en Venezuela pero nunca en Argentina.<\/p><p>Festivales de rock: Sobre 091 tambi\u00e9n te dir\u00eda que algo que siempre estim\u00e9 mucho es que a pesar de ser un grupo minoritario pero con un reconocimiento amplio por parte de la cr\u00edtica, nunca parec\u00edais asaltados por problemas de ego. Todos parec\u00edas muy honestos y sencillos. \u00bfesta impresi\u00f3n es correcta? Y de ser as\u00ed, \u00bfc\u00f3mo evitasteis este cl\u00e1sico problema?<\/p><p>Lapido: Lo que sucede es que antes de tocar juntos \u00e9ramos amigos ya. Creo que para que los grupos tengan una estabilidad es muy importante un m\u00ednimo conocimiento previo, una situaci\u00f3n de amistad. 091 no \u00e9ramos cuatro personas que nos hab\u00edamos juntado s\u00f3lo por motivos musicales sino que nos conoc\u00edamos de antes de comenzar a tocar. Adem\u00e1s, coincid\u00edamos mucho en los gustos musicales por lo que, en ese sentido, hab\u00eda muy poca fricci\u00f3n entre nosotros. Lo nuestro fue muy natural y espont\u00e1neo. Fuimos repartiendo las funciones de cada uno de nosotros sin problema alguno. Yo me dedicaba, por ejemplo, a la composici\u00f3n y cada uno del grupo se dedicaba a los suyo con entusiasmo y sin ning\u00fan tipo de complicaci\u00f3n. \u00c9ramos una aut\u00e9ntica pi\u00f1a.<\/p><p>Festivales de rock: \u00bfPodemos pensar de ti como reza Un hombre de suerte que aunque hayas parecido un perdedor eres, en realidad, un hombre con suerte? \u00bfNo crees que esta canci\u00f3n era verdaderamente prof\u00e9tica sobre vuestra trayectoria en toda la letra?<\/p><p>Lapido: S\u00ed, claro, de hecho esa canci\u00f3n en concreto era autoir\u00f3nica y en esos versos eran un gui\u00f1o c\u00f3mplice. Yo siempre he dicho que aunque haya parecido y esta sea la realidad que no hemos tenido el respaldo mayoritario de la gente, el hecho de poder dedicarte tantos a\u00f1os como yo llevo a un asunto como la m\u00fasica que es mi vocaci\u00f3n y lo que m\u00e1s me gusta, es para m\u00ed una recompensa. Hay mucha gente que se ha quedado en el camino y se ha tenido que dedicar a otra cosa y aunque yo tenga que seguir mi camino en este mundo, por as\u00ed decir, en niveles underground para m\u00ed es muy satisfactorio poder hacerlo. Cada uno se conforma con lo que quiere. Obviamente, hubiera sido, tal vez, mejor si hubiera conseguido el \u00e9xito mayoritario pero \u00bfqui\u00e9n sabe si el \u00e9xito nos hubiera llevado por otros derroteros? Yo me siento bastante satisfecho de lo que he hecho, sobre todo, art\u00edsticamente.<\/p><p>Festivales de rock: \u00bfPiensas que la explosi\u00f3n del dance-rock os perjudic\u00f3 al no integrar el elemento org\u00e1nico o los samplers en vuestra metodolog\u00eda compositiva?<\/p><p>Lapido: No s\u00e9 si nos perjudic\u00f3. La verdad es que no me lo he planteado nunca. En la m\u00fasica rock siempre ha habido muchas modas. Desde que yo empec\u00e9, he visto pasar infinidad de modas por el mundo del rock. Unas han durado un a\u00f1o, otras dos y otras tres pero la mayor\u00eda han acabado cay\u00e9ndose. Yo creo que un asunto que hay que tener muy claro para mantenerte mucho tiempo en el terreno de la m\u00fasica es saber tanto lo que quieres hacer como lo que puedes hacer. He visto muchos grupos que comenzaron al tiempo que nosotros que han ido dando bandazos estil\u00edsticos seg\u00fan el sonido o la tendencia de moda y, al final, se pierde la credibilidad. Yo perder\u00eda bastante autoestima si hubiera hecho esto porque, realmente, pegarme al sonido del momento sin gustarme realmente, no ser\u00eda muy sincero ni digno por mi parte. Yo soy m\u00fasico pero eso no significa que este escuchando toda la m\u00fasica nueva que sale. Lo que intento es extraer lo bueno de cada cosa que voy escuchando. Yo, antes que nada, me considero m\u00fasico de rock y ni los samplers ni la tecnolog\u00eda me interesaban demasiado y mucho menos incluirla en mis discos.<\/p><p>Festivales de rock: De todas las personalidades de la m\u00fasica pop espa\u00f1ola, \u00bfcu\u00e1l es la que m\u00e1s te impresion\u00f3 positivamente? \u00bfDe verdad que tu grupo favorito de los 80 son Loco m\u00eda como dijiste en alguna entrevista creo que ir\u00f3nicamente?<\/p><p>Lapido: Bueno, es obvio que lo de Loco M\u00eda era una broma. Y en cuanto a personas de la m\u00fasica pop con los que haya tenido una grata relaci\u00f3n pues te dir\u00eda que, por ejemplo, Manolo Garc\u00eda que siempre demostr\u00f3 admiraci\u00f3n a nuestro grupo desde los tiempo de El \u00faltimo de la fila y que cuando tocamos en Barcelona en nuestra gira de despedida interpret\u00f3 algunas canciones con nosotros. Loquillo tambi\u00e9n ha sido una buena amistad en este mundo de la m\u00fasica y gente, por ejemplo, de La frontera.<\/p><p>Festivales de rock: \u00bfY Radio Futura?<\/p><p>Lapido: Cuando grabamos el disco con Joe Strummer en el 85 tuvimos mucha relaci\u00f3n con Radio Futura. Se pasaban mucho por el estudio a tocar con nosotros y a ver qu\u00e9 est\u00e1bamos haciendo. La verdad es que Santiago Auser\u00f3n era un gran compositor y una magn\u00edfica persona. Conocimos mucha gente por aquella \u00e9poca y la verdad es que todos eran estupendos.<\/p><p>Festivales de rock: En tus canciones siempre se habla sobre la necesidad de amar, deseos traicionados y perdedores pero, sin embargo, creo que est\u00e1s casado y tienes dos hijos. Yo no creo que esto sea para nada contradictorio pero expl\u00edcame un poco este desdoblamiento m\u00fasico-persona.<\/p><p>Lapido: Mis letras no tienes porqu\u00e9 ser autobiogr\u00e1ficas al cien por cien. Yo escribo sobre sentimientos que pueden ser compartidos por mucha gente y a la hora de escribir siempre me siento m\u00e1s atra\u00eddo por sentimientos que no reflejan precisamente la alegr\u00eda de vivir. No es que no sienta la alegr\u00eda de vivir sino que no creo en la felicidad absoluta. La felicidad aparece en momentos determinados y dependiendo del concepto existencial de la vida que uno tenga, se puede aplicar, unas veces, a la realidad y otras no. En mis letras se refleja mi forma de ver la vida y en esto no tiene nada que ver que yo est\u00e9 casado y tenga dos hijos. Es mi visi\u00f3n de la existencia m\u00e1s all\u00e1 de mi estado civil.<\/p><p>Festivales de rock: \u00bfDe qui\u00e9n fue la idea del video de Nadie besa el perdedor que me gusta bastante?<\/p><p>Lapido: La idea fue compartida entre el realizador y yo. Estuvimos hablando durante un tiempo para intentar hacer un video que no fuera subrayando b\u00e1sicamente las im\u00e1genes literarias sino que fuera un poco construyendo su propio lenguaje por encima de lo narrado pero sin separarse tampoco del todo del discurso de la canci\u00f3n.<\/p><p>Festivales de rock: \u00bfEst\u00e1s cumpliendo los objetivos que te cumpliste al empezar tu carrera en solitario? \u00bfte cost\u00f3 la decisi\u00f3n de cantar tu mismo tus propias canciones?<\/p><p>Lapido: S\u00ed. Si me cost\u00f3 bastante porque yo ven\u00eda de estar muchos a\u00f1os con un grupo tocando la guitarra y pensar que ahora iba a ser yo el que cantara, me daba, por lo menos, un poco de respeto. En este sentido, iba a ser yo el principal foco de atenci\u00f3n en el escenario y esto me supuso un esfuerzo en el plano psicol\u00f3gico pero como ten\u00eda muy claro que quer\u00eda interpretar mis propias canciones \u2013aunque no sab\u00eda si con una banda o con mi nombre- al final me decid\u00ed a hacer aquello que cre\u00eda que era lo m\u00e1s honesto. Era una estupidez que siendo yo el que iba a cantar los temas, los iba a componer y los iba a producir, no tomase tambi\u00e9n el tim\u00f3n respecto al nombre. Y por ello decid\u00ed sacarlo con mi nombre. Efectivamente, al principio me cost\u00f3 bastante trabajo pero luego ya todo va tomando su propio rumbo y te acostumbras al nuevo camino emprendido. Y en cuanto a los objetivos, pues no s\u00e9 si los he cumplido porque yo no me planteo objetivos sino que voy al d\u00eda. Compongo canciones, las grabo y si puedo, saco un disco. Y, en este sentido, estoy contento porque estoy muy satisfecho de los discos que he realizado.<\/p><p>Festivales de rock: \u00bfQu\u00e9 es para ti Granada?<\/p><p>Lapido: Es la ciudad donde nac\u00ed y donde vivo. Es un microcosmos. No me planteo vivir fuera de Granada. Estoy demasiado apegado a mi tierra. Me gusta mucha el estilo de vida de all\u00ed sin tener que pasar el agobio de las grandes ciudades y creo que tambi\u00e9n hay una escena musical bastante importante. Vamos, que estar en Granada no es estar en el desierto.<\/p><p>Festivales de rock: Creo que tu libro favorito es La conjura de los necios . Pero t\u00fa que te has atrevido con la poes\u00eda y que siempre has cuidado \u2013por m\u00e1s que sean o suenen espont\u00e1neos- tus textos no te he o\u00eddo apenas hablar de tus poetas favoritos.<\/p><p>Lapido: Bueno. La conjura de los necios es uno de mis libros favoritos. Pero s\u00f3lo uno de ellos. Me lo pas\u00e9 ley\u00e9ndolo muy bien y me divert\u00ed much\u00edsimo. En cuanto a la poest\u00eda, he participado en alg\u00fan festival que otro de poes\u00eda recitando mis textos, algunas cosas que he escrito. Y tengo muchos poetas favoritos. Me gustan mucho los poetas cl\u00e1sicos como San Juan de la Cruz, los poetas simbolistas como Baudelaire, Rimbaud, Verlaine, me gustan los poetas de la generaci\u00f3n beat americana como Allen Gingsberg, me gustan mucho un maestro norteamericano como Walt Whitman o la parte surrealista de Lorca. Poeta en Nueva York me parece un libro fascinante. Tengo muchas referencias.<\/p><p>Festivales de rock: \u00bfY la canci\u00f3n San Juan de la Cruz de los Planetas la conoces?<\/p><p>Lapido: S\u00ed, s\u00ed la conozco y creo que est\u00e1 bastante bien.<\/p><p>Festivales de rock: Y, por ejemplo, creo que te gusta mucho Terrence Malick que, en verdad, es un cineasta que se encuentra muy acorde con tus letras y forma de entender la vida. H\u00e1blame un poco de esto.<\/p><p>Lapido: S\u00ed. Malick me gusta mucho. Me gusta su forma de hacer cine, es muy po\u00e9tico. Sus im\u00e1genes tienen una gran fuerza visual por encima del tema del que se ocupan. Y s\u00ed, hay algo de mi universo all\u00ed, en Badlands . Pero, por ejemplo, tambi\u00e9n me gusta mucho La delgada l\u00ednea roja .<\/p><p>Festivales de rock: \u00bfQu\u00e9 te parece la trayectoria de Lagartija nick? Y pregunta obligada y t\u00f3pica, \u00bfte gust\u00f3 Omega ?<\/p><p>Lapido: Muy bien. Antonio Arias estuvo con nosotros hasta el 91 y en un momento dado \u00e9l decidi\u00f3 que necesitaba expresar su realidad por otro lado y bueno, ah\u00ed est\u00e1 Lagartija Nick que creo que es uno de los mejores grupos de rock espa\u00f1ol que hay. Y Omega me gusta mucho. Es un gran disco al igual que la representaci\u00f3n en directo que hicieron de \u00e9l.<\/p><p>Festivales de rock: \u00bfY Grupo de expertos sol y nieve?<\/p><p>Lapido: S\u00ed. Est\u00e1n muy bien. Los vi tambi\u00e9n en la presentaci\u00f3n que hicieron en diciembre en Granada. Con ellos est\u00e1 tocando mi hermano V\u00edctor y Antonio que era el bater\u00eda que tocaba antes conmigo. Las letras que hacen me encantan. Son muy, muy granadinas.<\/p><p>Festivales de rock: H\u00e1blame un poco de tu colaboraci\u00f3n en Granada hoy.<\/p><p>Lapido: Bueno. Llevo trabajando tres a\u00f1os y medio como columnista en este peri\u00f3dico. Hablo de todo pero, principalmente, de pol\u00edtica que intento pasar por la batidora del surrealismo. Pero bueno, tambi\u00e9n escribo en el peri\u00f3dico de m\u00fasica. Un poco de lo que me va apeteciendo. Son dos columnas a la semana. Una de m\u00fasica y otra de pol\u00edtica. Y en lo que se refiere a m\u00fasica puedo hablar del rock de los a\u00f1os 50 que me encanta hasta de la serie documental sobre el blues dirigida por Scorsese.<\/p><p>Festivales de rock: \u00bfTe sentiste bien en tu anterior concierto en Cartagena?<\/p><p>Lapido: S\u00ed. Estuvo bien. A la gente le gust\u00f3 mucho.<\/p><p>Festivales de rock: \u00bfte gustan m\u00fasicos como Will Oldham, Bill Calaham, Cat Power o Joanna Newson?<\/p><p>Lapido: Si te digo la verdad, no conozco ni a la mitad de los nombres que mencionas.<\/p><p>Festivales de rock: En t\u00e9rminos de rock\u00b4n roll \u00bfCu\u00e1l crees que el sentido de evoluci\u00f3n? \u00bfHacia d\u00f3nde crees que transita?<\/p><p>Lapido: yo creo que el rock va haciendo c\u00edrculos conc\u00e9ntricos. Creo que su \u00e9poca dorada fueron los 60 y los 70 y a partir de ah\u00ed, se va reinventando cada cierto tiempo. Van surgiendo nuevos avances pero creo que, b\u00e1sicamente, la base est\u00e1 ya inventada y ahora se van rescatando apuntes de una \u00e9poca o de otra pero creo que la \u00e9poca dorada, el mejor momento del rock ya pas\u00f3.<\/p><p>Festivales de rock: Y tu carrera, \u00bfhacia d\u00f3nde se dirige y cu\u00e1les son tus pr\u00f3ximos planes?<\/p><p>Lapido: B\u00e1sicamente, mi carrera se dirige hacia lo desconocido. Yo no soy de hacer planes a largo plazo sino que voy componiendo canciones y grab\u00e1ndolas y cuando tengo las suficientes compuestas veo si es posible grabar un disco aport\u00e1ndole cierta personalidad. Ahora estoy componiendo nuevas temas en el local de ensayo. Quiero grabar otro disco pero no sabr\u00eda decirte con certeza si saldr\u00e1 este a\u00f1o o no. Yo quiero que sea este a\u00f1o pero no s\u00e9 si ser\u00e1 as\u00ed. Me gustar\u00eda que saliera para fin de a\u00f1o, para la navidad.<\/p><p>Festivales de rock: Y por \u00faltimo \u00bfCrees que vivir o, m\u00e1s en concreto, amar es estar siempre cercano a la antesala del dolor?<\/p><p>Lapido: S\u00ed. Sin duda. Siempre es caminar cerca un poco al borde del abismo. Los contrarios siempre se llaman y el amor y el dolor son las dos caras de la misma moneda.<\/p><p>Texto: Nathan Adler.<\/p>\n","taxons":[{"code":"entrevistas-5a2e808217f47","children":[],"position":5,"images":[],"name":" Entrevistas "}],"tax":{"code":"IVA21","name":"IVA General 21%","ammount":2100},"has_variants":true,"status":"published","ask_for_price":true,"price_mode":"consult","stock_mode":"asVariants","stock":0,"seo":{"created":"2020-05-28T15:53:05+02:00"},"tax_included":false,"route":"https:\/\/festivalesderock.com\/D\/product\/j-i-lapido-3\/"},{"code":"siweb5ecfd02f21582","images":[{"created":"2020-05-28T15:52:20+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000419a_1.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000419a_1.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000419a_1.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000419a_1.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000419a_1.jpg"},"in_use":[]},{"created":"2020-05-28T15:52:25+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000415b_1.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000415b_1.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000415b_1.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000415b_1.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000415b_1.jpg"},"in_use":[]},{"created":"2020-05-28T15:52:27+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000417c_1.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000417c_1.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000417c_1.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000417c_1.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000417c_1.jpg"},"in_use":[]}],"name":"JOHN SINCLAIR + MARK RITZEMA (PARTE I)","slug":"john-sinclair-mark-ritzema-parte-i-1","description":"<p><b>4 de MARZO, SEVILLA.<\/b> Sinclair y Ritsema estuvieron en marzo en Sevilla para participar en el festival de Spoken Word e interpretar en directo su excelente<b> Criss Cross <\/b>y tuvimos la suerte de entrevistarlos, asalt\u00e1ndolos en el hall de su hotel.<\/p><p>Fue un placer departir opiniones e impresiones pol\u00edticas, sociales y musicales tanto con <b>Sinclair <\/b>como <b>Ritsema<\/b> que se mostraron como personas humildes, muy agradables y corteses hasta el punto de que esta charla parec\u00eda m\u00e1s un reencuentro con viejos amigos que una entrevista a ese incipiente m\u00fasico que, poco a poco, va haci\u00e9ndose en el mundo alternativo musical que es Ritsema y esa aut\u00e9ntica leyenda viva de nuestro tiempo que es Sinclair cuyo curr\u00edculum es tan extenso y lleno de avatares que har\u00eda falta todo un libro o una pel\u00edcula como la que ha realizado recientemente Steve Gebhardt para dar cuenta de \u00e9l.Adem\u00e1s, Mark Ritsema nos ayud\u00f3 en la charla con su colega, mostr\u00e1ndose tan interesado como nosotros en las andanzas de Mr. Sinclair. Un lujo. C\u00f3mo la cosa dur\u00f3 cerca de hora y emdia dividiremos la entrevista en dos partes. La primera, en vuestro monitor, est\u00e1 centrada en el proyecto actual de <b>Sinclair &amp; Ritzema,<\/b> el<b> free jazz<\/b> y las historias de Sinclair durante los <b>60 y 70.<\/b><\/p><p><b>Festivales de Rock<\/b>: Bueno. En primer lugar, \u00bfQu\u00e9 opinas de este festival de Spoken Word que te ha tra\u00eddo a Espa\u00f1a? \u00bfTe han gustado Espa\u00f1a y Sevilla?<\/p><p><b>Sinclair:<\/b> Bueno. El festival me ha encantado, nos han tratado muy bien, el comportamiento del p\u00fablico ha sido excelente, hab\u00eda sol, muy buen tiempo, los artistas eran muy interesantes y nosotros hemos podido realizar nuestra propuesta sin ning\u00fan problema, \u00bfqu\u00e9 m\u00e1s se puede pedir? Han sido unos d\u00edas maravillosos. Adem\u00e1s, seg\u00fan creo, el spoken word no es un g\u00e9nero muy habitual en Espa\u00f1a y, sin embargo, la respuesta a nuestra performance ha sido muy buena por lo que\u2026 genial.<\/p><p><b>Festivales de Rock:<\/b> \u00bfY os gust\u00f3 el show que dio Nick Hornby ayer?<\/p><p><b>Ritsema:<\/b> Estuvo bien. Yo le\u00ed Alta fidelidad que me parece un libro bastante ir\u00f3nico y divertido y los comentarios que realiz\u00f3 ayer eran bastante parecidos a los del personaje. Fue un show bastante entretenido. Aunque no compartiera todo lo dicho por Hornby, s\u00ed que me result\u00f3 bastante interesante.<\/p><p><b>Festivales de Rock:<\/b> \u00bfC\u00f3mo conociste o te pusiste en contacto con Mark Ritsema? \u00bfcu\u00e1l fue el proceso de grabaci\u00f3n que seguisteis para grabar vuestro magn\u00edfico Criss Cross? \u00bfC\u00f3mo os plante\u00e1is los shows?<\/p><p><b>Sinclair:<\/b> Bueno, yo conoc\u00ed a Mark en una de las celebraciones de la Cannabis Cup en \u00c1msterdam que, creo, que es un lugar ideal para conocerse. Un lugar perfecto para conocerse entre creadores y no tan creadores. Ja,jajaja\u2026 Como sabes, la Cannabis Cup es una competici\u00f3n que se realiza para valorar cu\u00e1l es el mejor cannabis que se cultiva en la actualidad y bueno, yo he sido su supervisor en varias ediciones lo cual es un honor. Se pasa de maravilla y adem\u00e1s se pueden hacer todo tipo de contactos art\u00edsticos como nos sucedi\u00f3 a nosotros.<\/p><p><b>Ritsema:<\/b> En cuanto al proceso de grabaci\u00f3n fue bastante simple. Hablamos un poco de lo que quer\u00edamos hacer pero sin una idea preconcebida y el 1 de enero de 2005 nos metimos en un estudio en \u00c1msterdam y en dos d\u00edas completamos la grabaci\u00f3n. Fue una grabaci\u00f3n espont\u00e1nea y en la que no usamos productor. Quer\u00edamos que la m\u00fasica sonara al natural a la manera de los antiguos bluesman americanos como John Lee Hooker, quer\u00edamos dejarnos fluir con ella, discurrir libremente y no estar obligados a someternos a la rigidez de las composiciones o de una estructura previamente organizada.<\/p><p><b>Sinclair<\/b>: En cuanto a los shows, intentamos que surjan de manera tan libre como se forj\u00f3 el disco. Realmente, no sabemos muy bien nunca qu\u00e9 composiciones o temas vamos a tocar y esto nos proporciona una sensaci\u00f3n de riesgo, de libertad y de improvisaci\u00f3n que es lo que quer\u00edamos conseguir. Nuestra meta es llegar a un lugar y dependiendo de c\u00f3mo nos sintamos tocar una u otra canci\u00f3n. Esto es dif\u00edcil para ambos porque nunca sabemos cu\u00e1l va a ser nuestro pr\u00f3ximo paso pero nos estimula y da libertad. Es nuestra manera de ubicarnos en el mundo y la creaci\u00f3n. Siempre de manera sorpresiva. Siempre anhelando el espacio de la libertad y claro, rindiendo homenaje a todos esos m\u00fasicos incre\u00edbles de blues que recorrieron toda Am\u00e9rica cantando sus historias y componiendo sus canciones a medida que las viv\u00edan y conforme iban sintiendo los dolores, alegr\u00edas y placeres del amor, de la vida. Ellos llegaban a una poblaci\u00f3n, dec\u00edan su verdad, contaban sus batallas que hac\u00edan referencias a sus vidas y se iban y este es el esp\u00edritu que nosotros quer\u00edamos recoger. Tambi\u00e9n hemos querido homenajear a todos esos hermanos nuestros que lo pasaron mal, muy mal despu\u00e9s de la inundaci\u00f3n sufrida hace unos veranos por el hurac\u00e1n Katrina.<\/p><p>F\u00edjate que nos planteamos de tal manera la m\u00fasica que cuando los organizadores de este festival nos dijeron que deb\u00edamos pasarle un listado de los temas para que pudi\u00e9ramos realizar la traducci\u00f3n, nos sentimos bastante sorprendidos. Es la primera vez que hemos tocado juntos sabiendo m\u00e1s o menos el orden de las canciones y las letras exactas que \u00edbamos a presentar. En el resto de los conciertos que hemos desarrollados para un p\u00fablico de habla inglesa, los temas que tocamos van surgiendo dependiendo del \u00e1nimo que tengamos esa noche, de la inspiraci\u00f3n y el momento como hac\u00edan todos esos fant\u00e1sticos y m\u00edticos bluesman que recorr\u00edan Norteam\u00e9rica s\u00f3lo con un instrumento y su voz para narrar las verdades que hab\u00eda en su coraz\u00f3n y encontraban en el camino.<\/p><p><b>Festivales de rock<\/b>: Sin embargo, en el disco y el show que vimos anoche, no s\u00f3lo homenajeabais a los bluesman de Nueva Orleans sino tambi\u00e9n y, sobre todo, a Thelonious Monk, explicadme esto.<\/p><p><b>Sinclair:<\/b> Bueno, claro, es que Thelonious Monk era tambi\u00e9n un m\u00fasico negro que se dejaba fluir de manera lib\u00e9rrima en todo lo que hac\u00eda. \u00c9l era un aut\u00e9ntico genio y estaba conectado de una manera u otra con estos bluesman porque \u00e9l no s\u00f3lo era un m\u00fasico de club. Acu\u00e9rdate que a mediados de la d\u00e9cada de los 30 y a\u00f1os antes de comenzar a tocar junto a Kenny Clark en el Minton\u00b4s Playhouse y dar lugar al fascinante bebop, Monk estuvo recorriendo Am\u00e9rica con su piano junto a un predicador evangelista. Iba recorriendo los pueblos de la Am\u00e9rica profunda y dando testimonio de todo aquello que observaba con su piano, con su manera original, m\u00e1gica e inconfundible de tocar el piano que lo hac\u00eda un m\u00fasico especial.<\/p><p>Monk era otro m\u00fasico que, dependiendo de las circunstancias del momento, cambiaba las estructuras de las frases musicales y las canciones. Era pura inspiraci\u00f3n y su \u00fanica intenci\u00f3n era fluir musicalmente. Monk era un verdadero artista. Todo un artista. Un hombre que era capaz de tocar de diversas maneras un mismo tema, hacerlo diferente y reconocible a la vez pero siempre diferente y que siempre estaba empe\u00f1ado en ser verdadero, en transmitir \u00fanicamente y con toda la sinceridad posible aquello que hab\u00eda en su coraz\u00f3n. Y de esto habla el disco: de todos los artistas que como Monk han dado testimonio \u00edntegro de la realidad, no han tenido miedo y han dicho su verdad sin importarles las circunstancias pol\u00edticas y las modas. Habla de la aut\u00e9ntica m\u00fasica eterna, la del coraz\u00f3n. De los creadores que se recordar\u00e1n durante d\u00e9cadas y que cambiaron el rumbo de la m\u00fasica.<\/p><p>Realmente, Monk era un genio y en todo el disco \u2013de manera improvisada- intento seguir su rumbo y conectarlo con otros creadores musicales inmensos como Robert Jhonson o Charlie Parker o poetas y escritores como Burroughs o Kerouac. Porque hay algo que quiero que quede claro: en los a\u00f1os del bebop y la generaci\u00f3n beat, el arte- como siempre ha de ser- no estaba dividido en estancos diferentes. Al contrario, la manera de escribir de los autores de la generaci\u00f3n beat era improvisada, se dejaba fluir y depend\u00eda de las circunstancias del momento y del estado de \u00e1nimo de sus creadores para forjarse de una manera u otra como les suced\u00eda, por ejemplo, a los m\u00fasicos de jazz como Monk que siempre que tocaba el piano transmit\u00eda una sensaci\u00f3n diferente y m\u00e1gica o bluesman como Howlin Wolf. A ellos homenajeo aunque me centre en Monk porque su talento era desbordante y porque cuando muri\u00f3 en 1982 sent\u00ed un gran vac\u00edo en mi persona y observ\u00e9 que se producir\u00eda, a su vez, un gran agujero en el mundo musical pues con \u00e9l se iba un aut\u00e9ntico creador, un esp\u00edritu libre como yo he intentado ser toda mi vida.<\/p><p>\u00bfSabes? yo me he ganado bien toda mi vida la vida pero no he tenido jam\u00e1s un trabajo oficial o algo parecido que se entienda normalmente como trabajo. He tenido m\u00e1s o menos problemas de dinero pero siempre he vivido bien, intentando no ofender a nadie, gracias al arte, a mis poemas, mis discos. Esto es lo verdadero y aut\u00e9ntico que se encuentra en la lecci\u00f3n de m\u00fasicos como Monk: la capacidad y necesidad de ser uno mismo, de ser mutable o variable pero ser siempre fiel a una \u00fanica verdad que es el arte y que es la m\u00e1xima manifestaci\u00f3n de libertad del ser humano. Lo digo en el primer tema del disco: la gente no sab\u00eda qu\u00e9 es lo que tocaba Monk, se re\u00edan o menospreciaban su forma de tocar, no cre\u00edan que fuera capaz de tocar el instrumento pero Monk era mucho m\u00e1s grande que todas las opiniones que se pudieran decir sobre \u00e9l y su m\u00fasica y siempre se sobrepon\u00eda a ellas como el aut\u00e9ntico innovador que era. Les ha pasado a todos los grandes genios de la m\u00fasica.<\/p><p>Todos los artistas de los a\u00f1os 50 y 60 est\u00e1bamos comprometidos con la creaci\u00f3n art\u00edstica y no importaba tanto que trabaj\u00e1ramos en un medio u otro. No importaba. Precisamente, te dir\u00eda que aunque hayamos presentado este disco en un festival de spoken word, no considero a mi disco un disco de este g\u00e9nero en su integridad. Es algo m\u00e1s libre, m\u00e1s blues o jazz, algo que tiene que ver con los sentimientos \u00edntimos, la libertad, el coraz\u00f3n y la creatividad: todo aquello que represent\u00f3 Monk durante un tiempo y que siempre simbolizar\u00e1 junto a Charles Mingus, Gillespie y m\u00fasicos fant\u00e1sticos como ellos. Yo tambi\u00e9n me siento as\u00ed, girando de un lugar a otro, y mis letras, discos o poemas se componen en instantes, casi sin previo plan, me dejo fluir y puedo hablar de mis viajes, de los m\u00fasicos o escritores que me gustan de manera improvisada o de mis amantes. No importa. Lo que importa es la inspiraci\u00f3n, trasladar a la m\u00fasica de manera aut\u00e9ntica aquello que sientes, que los versos de los poemas se encabalguen y fluyan como el piano de Monk o un solo de saxof\u00f3n siempre buscando los horizontes de la libertad, los lados ocultos de la misma e intentando mostrar todos aquellos mundos que se encuentran en la misma y que muchos no quieren o pueden ver.<\/p><p>De todas maneras, yo ya hab\u00eda grabado un disco en homenaje a Monk, <b>book of Monk<\/b>, que public\u00f3 Blue Note aunque es justo decir que en \u00e9l no hab\u00eda m\u00fasica.<\/p><p><b>Festivales de Rock:<\/b> Adem\u00e1s, siguiendo con el jazz, y al tiempo que realizabas tu carrera period\u00edstica, creo que en los a\u00f1os 60 realizaste otro libro o disco de homenaje aJohn Coltrane.<\/p><p><b>Sinclair:<\/b> Claro. John Coltrane era otro de estos m\u00fasicos a los que me refiero. Era un creador impresionante que con cada una de sus notas cambiaba la realidad en la que se encontraba envuelto y la hac\u00eda distinta. Era otro gran creador como Monk que flu\u00eda espont\u00e1neamente como yo intento hacer en mi vida con el objetivo de hacer m\u00e1s libre al ser humano y llevarlo a conocer dimensiones desconocidas, no exploradas. Coltrane era otro m\u00fasico impresionante al que puedo catalogar como un aut\u00e9ntico poeta. Un aut\u00e9ntico descubridor que con Monk ayud\u00f3 a cambiar nuestra concepci\u00f3n de la m\u00fasica y hasta te dir\u00eda que de la vida. Pero, bueno, tambi\u00e9n he grabado discos sobre Muddy Waters o Sonny Rollins que, cada uno a su manera, ayudaron a cambiar nuestra concepci\u00f3n del mundo y la m\u00fasica.<\/p><p><b>Festivales de Rock:<\/b> \u00bfY qu\u00e9 me puedes decir de<b> Sun Ra<\/b>?<\/p><p><b>Sinclair:<\/b> \u00a1Oh! Sun Ra durante un tiempo fueron una de las bandas m\u00e1s imaginativas y creativas de este mundo. Una cosa que me hizo mucha gracia cuando conoc\u00ed a Sun Ra es que cuando lo ve\u00edas en un escenario, alucinabas con \u00e9l porque pensabas que estaba en otra galaxia tanto por su m\u00fasica como por su personalidad pero luego resulta que fuera del escenario era totalmente igual. No hab\u00eda pr\u00e1cticamente diferencias entre el Sun Ra m\u00fasico y el Sun Ra persona. \u00c9l estaba en otra dimensi\u00f3n donde la m\u00fasica y la poes\u00eda caminaban libremente como se puede observar en su obra y sucedi\u00f3 en su vida. Lo conoc\u00ed en el a\u00f1o 1966. Recuerdo que pas\u00e9 un tiempo con \u00e9l y los miembros de la Arkestra en Nueva York y consegu\u00ed entrevistarlos para el peri\u00f3dico underground de Detroit para el que sol\u00eda escribir, The Warren-Forest Sun. M\u00e1s tarde, consegu\u00ed que fuera a Detroit e hiciera algunos conciertos en nuestra ciudad que fueron muy minoritarios pero que con el tiempo se han mitificado junto a Mc5 y the Magic Veil Light Show y, posteriormente, mi amistad y trabajo con \u00e9l se fue amplificando. Siempre me sent\u00ed interesado por su particular concepci\u00f3n c\u00f3smica de la m\u00fasica y en la medida en que su creatividad continu\u00f3 fluyendo como la de Monk me sent\u00ed muy cercano a \u00e9l.<\/p><p><b>Festivales de Rock:<\/b> \u00bfY tu relaci\u00f3n con <b>Timothy Leary<\/b>? \u00bfLlegaste a realizar alguna ingesti\u00f3n de \u00e1cido con \u00e9l?<\/p><p><b>Sinclair<\/b>: Bueno. No llegu\u00e9 a participar en directo en ninguna de las famosas ingestiones de Leary pero s\u00ed que particip\u00e9 en alguna ocasi\u00f3n en el recorrido de su autob\u00fas m\u00e1gico. Es curioso que se me relacione con Leary constantemente. As\u00ed tambi\u00e9n ha ocurrido en mis participaciones en la Cannabis Cup donde ejerzo, pr\u00e1cticamente, como un sacerdote o gur\u00fa que ha de integrar a los participantes en la ceremonia del cannabis. Ja.Ja. Est\u00e1 todo bien porque, al fin y al cabo, se trata de llegar a ser libres, de buscar la paz con uno mismo y los dem\u00e1s sin la violencia, el odio o las armas como hacen tantos estados modernos.<\/p><p><b>Festivales de Rock<\/b>: \u00bfCu\u00e1l consideras que era la diferencia entre los grupos ideol\u00f3gicos de Detroit y los de California dentro del movimiento contracultural de finales de los a\u00f1os 60?<\/p><p><b>Sinclair:<\/b> Bueno, las diferencias eran bien claras. Los chicos que viv\u00edan en California estaban rodeados de playa, parajes m\u00e1s o menos paradis\u00edacos, un clima soleado y calmo y esto les ayudaba a formular una visi\u00f3n m\u00e1s pacifista, menos violenta y mucho m\u00e1s ut\u00f3pica de los cambios que quer\u00edan acometer en la sociedad, de aquello por lo que luchaban. Entre la playa y la arena y los canutos o la experimentaci\u00f3n, las proclamas del <b>Sun Flower<\/b> eran muy interesantes pero es l\u00f3gico que ten\u00edan que ser muy diferentes de las que produjeron <b>MC5<\/b> o <b>The Stooges<\/b> en la medida en que nosotros viv\u00edamos en una ciudad industrial, rodeados de edificios y oficinas burocr\u00e1ticas por todos lados y con un clima fr\u00edo en bastantes momentos. As\u00ed, cuando quer\u00edamos expresar nuestro malestar no pod\u00edamos darnos un ba\u00f1o en el mar sino que de manera violenta expuls\u00e1bamos toda la ira con esa fr\u00eda sociedad industrial que nos rodeaba, nos gui\u00e1bamos m\u00e1s por la descarga autom\u00e1tica de nuestra rabia y no tanto por nuestros sue\u00f1os y anhelos. \u00c9ramos mucho m\u00e1s punk sin plantearnos ning\u00fan aparato te\u00f3rico para defender nuestros proyectos y como consecuencia l\u00f3gica del lugar donde proced\u00edamos. Si hubi\u00e9ramos vivido en California, lo m\u00e1s normal es que hubi\u00e9ramos sido radicalmente diferentes. En fin, lo importante es que luch\u00e1bamos por cambiar el sistema y no tanto nuestras diferencias. Hab\u00eda algo que nos un\u00eda por encima de la forma en que manifest\u00e1bamos nuestro malestar: el deseo de luchar a muerte por defender nuestros ideales y que una nueva sociedad m\u00e1s justa y libre se hiciera posible.<\/p><p><b>Festivales de Rock: <\/b>\u00bfCu\u00e1les fueron a tu entender los grupos musicales m\u00e1s importantes de aquella \u00e9poca?<\/p><p><b>Sinclair: <\/b>Bueno. Es una cuesti\u00f3n dif\u00edcil. Hab\u00eda muchos y en parte ya te lo he respondido porque amaba a los blues man como Lighting Hopkins, Howlin\u00b4 Wolf, a m\u00fasicos de jazz como Parker o Monk y en cuanto a grupos de rock adem\u00e1s de MC5 o Sun Ra, debo confesar que me gustaba mucho el grupo de Janis Joplin, <b>Big brother and the Holding Company<\/b> o <b>Canned Heat<\/b> y aunque fueran de otro pa\u00eds y de otro movimiento, tambi\u00e9n me gustaron mucho<b> Can <\/b>a los que amo m\u00e1s con el paso del tiempo.<\/p><p><b>Festivales de Rock<\/b>: Hablando de personas y personalidades de los 60, \u00bfpor qu\u00e9 crees que estaban tan conectadas la escena musical con la ideol\u00f3gica en aquellos a\u00f1os?<\/p><p>Es que, realmente, nosotros no ten\u00edamos la sensaci\u00f3n de tener una escena ideol\u00f3gica art\u00edstica. Todo surgi\u00f3 de repente y todas las personalidades de los distintos campos y \u00e1mbitos art\u00edsticos comenzaron a entrar en contacto de manera casual y fortuita pero con mucha energ\u00eda y un empuje tal que muchos han pensado que todo el movimiento contracultural norteamericano surgido a finales de los a\u00f1os 60 y el que rodeaba a toda la ciudad de Chicago hab\u00eda sido preparado. Pero no fue as\u00ed. Estaba en el esp\u00edritu de los tiempos y, simplemente, ocurri\u00f3 que una serie de personalidades representantes de una gran parte de la poblaci\u00f3n unimos nuestras fuerzas y nos vinculamos para expresar nuestro desprecio al sistema y los valores establecidos y proponer un nuevo sistema de vida pero nunca nos organizamos. Todo fue muy espont\u00e1neo como la m\u00fasica de Monk o mis poemas. Surgi\u00f3 del libre hacerse de la vida y de la sociedad.<\/p><p>Lo que s\u00ed ocurre a diferencia de ahora es que antes las personas nos un\u00edamos, no ten\u00edamos las nociones individuales que hay ahora. Dej\u00e1bamos escuchar nuestras voces por encima de nuestros egos y las distintas personalidades en pos de conseguir un objetivo com\u00fan, de proseguir en nuestra lucha por las libertades y la libre expresi\u00f3n de nuestros pensamientos. Realmente, pod\u00edas encontrar un feeling especial entre todos los artistas si exceptuamos al infame de Ted Nugent que era un aut\u00e9ntico est\u00fapido y eg\u00f3latra que no estaba interesado m\u00e1s que en s\u00ed mismo, en su propio lucimiento y sus propias cacer\u00edas que produc\u00edan aut\u00e9ntica pena. Era, desde luego, el artista \u2013preocupado m\u00e1s por lucirse, cazar y hacer sus solos de guitarra que en la vida real que se encontraba alrededor suya- que m\u00e1s desentonaba en una ciudad, Detroit, en la que todos nos sent\u00edamos unidos por una especie de raro esp\u00edritu creativo.<\/p><p><b>Festivales de rock: <\/b>\u00bfTe gustaban los c\u00f3mics de Gilbert Shelton?<\/p><p><b>Sinclair:<\/b> Claro, por supuesto. \u00a1Qu\u00e9 bueno hablar de Gilbert! Me encantaban los Freak Brothers. Me encantaban los dibujos, el sentido del humor de Gilbert y su cr\u00edtica a la contracultura como, por otra parte, tambi\u00e9n adoraba la de Robert Crumb. Ambos eran muy diferentes pero muy valiosos y divertidos. A Crumb lo conoc\u00ed en el 67 y a Gilbert en el 69 y con ambos mantuve de una manera u otra la amistad. Gente muy divertida y comprometida y que desde su particular campo de maniobras, el c\u00f3mic, tambi\u00e9n ayud\u00f3 a intentar transformar el rostro de la sociedad norteamericana. Era otro de los tantos frentes en los que se pod\u00eda aglutinar y subdividirse la lucha contracultural en mi pa\u00eds. Ahora recuerdo un p\u00f3ster que me regal\u00f3 Gilbert. Muy buen tipo y muy gracioso como sus c\u00f3mics. Inteligentes y libres. Adem\u00e1s, los Freak Brothers tambi\u00e9n participaron en alguna cannabis cup.<\/p><p><b>Festivales de rock: <\/b>\u00bfCu\u00e1l es el acontecimiento fundamental o la fecha en que t\u00fa piensas que el sue\u00f1o hippy muri\u00f3?<\/p><p><b>Sinclair:<\/b> Mira. Sobre este asunto, quiero aclarar algo. Se suele citar que fueron los sucesos acaecidos en <b>Altamont <\/b>o los asesinatos cometidos por <b>Charles Manson<\/b> los que dieron final a toda una \u00e9poca e incluso hay gente que cita el encarcelamiento de <b>Leary<\/b> como punto final de esta \u00e9poca pero no creo que esto sea del todo cierto o, al menos, nosotros no lo vivimos as\u00ed. A finales de los a\u00f1os 60 suced\u00edan muchas, muchas cosas, todo el mundo estaba en contacto, hab\u00eda una excitaci\u00f3n especial y en el clima de la \u00e9poca, se hizo referencia a estos sucesos pero no le dimos la importancia simb\u00f3lica que, m\u00e1s tarde, le concedieron los medios. Para nosotros, fueron unos sucesos m\u00e1s que ocurrieron entre otros muchos que sucedieron y que tuvieron, en ocasiones, m\u00e1s importancia para nosotros. Cuando nos enteramos de estos sucesos les prestamos atenci\u00f3n y los comentamos pero como otros muchos m\u00e1s. Estados Unidos estaba en efervescencia y cada semana suced\u00edan acontecimientos que nos desbordaban y llamaban nuestra atenci\u00f3n as\u00ed como nos hac\u00edan seguir adelante con nuestra lucha o desarrollar nuestras inquietudes al m\u00e1ximo. Para m\u00ed y mis compa\u00f1eros, al menos, estos sucesos no fueron tan importantes como se ha se\u00f1alado, en ocasiones, d\u00e9cadas despu\u00e9s y por personas que \u00fanicamente los conocen por referencia y que no llegaron a vivir con intensidad esta \u00e9poca apasionante. No.<\/p><p>F\u00edjate que yo te dir\u00eda que fue una serie de elementos que se juntaron y terminaron desembocando en el final de un algo, de un sue\u00f1o y te dir\u00eda que fue el gobierno y las asociaciones de extrema derecha, las que propiciaron que el mundo hippy terminara y no tanto las matanzas de Altamont o de Manson que fueron hechos aislados. No creo que sea casualidad que <b>Mart\u00edn Luther King, Kennedy, Morrison, Hendrix o Joplin <\/b>murieran a finales de esta d\u00e9cada. Creo que hubo una conspiraci\u00f3n real por parte de la derecha conservadora norteamericana por acabar con un estado de cosas que estaba poniendo en peligro real al sistema, lo estaba agitando y parec\u00eda que pod\u00eda cambiar sus sistemas retr\u00f3grados de control social. De hecho, f\u00edjate que en aquella \u00e9poca no s\u00f3lo estaban los hippies, los roqueros, las panteras blancas o los artistas sino que, muchas veces, nos encontr\u00e1bamos rodeados por el partido de supremac\u00eda blanca con el que tuvimos muchos, muchos problemas o los hell angels que hac\u00edan la guerra por su lado y que no favorecieron los objetivos comunales de toda la sociedad contrarrevolucionaria.<\/p><p>Por ello, te dir\u00eda que el final de la \u00e9poca hippie tiene m\u00e1s que ver con los objetivos y planes estrat\u00e9gicos dise\u00f1ados por los grupos de extrema derecha o conservadores norteamericanos que por alg\u00fan acontecimiento concreto. Todo fue parte de un plan y de una estrategia m\u00e1s o menos meditada para acabar con nosotros, hacernos pasar por impresentables, reducir nuestros manifiestos a la nada y apuntar lo peligrosos que pod\u00edamos llegar a ser para nosotros, lo peligroso que pod\u00eda ser convivir con nosotros.<\/p><p><b>Festivales de rock<\/b>: \u00bfY cu\u00e1l es tu concepci\u00f3n de la actual situaci\u00f3n del continente sudamericano?<\/p><p><b>Sinclair<\/b>: Bueno, tengo que decirte que a m\u00ed Sudam\u00e9rica es un continente que me encanta y al que adoro. Adem\u00e1s, si comparas los l\u00edderes de estos pa\u00edses y la lucha que est\u00e1n intentando realizar con los de mi pa\u00eds, comprender\u00e1s que me sienta identificado con personajes como Evo Morales en Bolivia o Hugo Ch\u00e1vez en Venezuela. Los adoro. Adoro pa\u00edses como M\u00e9xico y Per\u00fa. Me encanta la llamada nueva izquierda sudamericana.<\/p><p><b>Festivales de rock: <\/b>\u00bfY Fidel Castro?<\/p><p><b>Ritsema:<\/b> \u00a1Ah! \u00a1El comandante!<\/p><p><b>Sinclair<\/b>: Claro que me encanta Fidel Castro. Por supuesto. Mira todo lo que ha hecho y realizado. Mira su forma de enfrentarse a los fascistas que dirigen mi pa\u00eds. Es \u00fanico.<\/p><p><b>Festivales de rock:<\/b> \u00bfPiensas que la actual situaci\u00f3n pol\u00edtica del mundo puede cambiar?<\/p><p><b>Sinclair<\/b>: No lo s\u00e9. No soy futur\u00f3logo. Si no ha cambiado demasiado en los \u00faltimos a\u00f1os, no s\u00e9 c\u00f3mo puede cambiar en el futuro pero, desde luego, es necesario. Al menos habr\u00eda que huir del individualismo. Antes no importaba que fueras negro, indio, blanco, pintor, escritor o cineasta o que no te dedicases al arte: lo que importaba era el objetivo final de la lucha, la uni\u00f3n y no tanto la personalidad de cada uno. Por ello, creo que es muy dif\u00edcil que tal y como est\u00e1 el mundo, se vuelva a producir una situaci\u00f3n similar a la vivida en los a\u00f1os 60 en el futuro.<\/p><p><b>Ritsema<\/b>: S\u00ed. John tiene raz\u00f3n. Es dif\u00edcil comparar nuestra \u00e9poca con la suya y que un proceso similar pueda repetirse porque ahora tendemos a encasillar a las personas en torno a conceptos y casilleros art\u00edsticos muy delimitados. Est\u00e1n los amantes del techno y luego los fan\u00e1ticos del rock pero incluso en estos ambientes est\u00e1n quienes aman el ambient y detestan el house o quienes aman el hard-core y no soportan el rock duro y viceversa. Cada persona elige su camino en torno a la oferta inmensa que hay para delimitar los m\u00e1rgenes de su personalidad y amplificar su persona pero no con la intenci\u00f3n de luchar o con la conciencia de estar formando parte de un movimiento global, grupal o comunal que pueda ayudar a cambiar el estado de las cosas en nuestra sociedad.<\/p><p><b>Festivales de rock:<\/b> \u00bfY t\u00fa, Mark, c\u00f3mo entiendes o vives lo que cuenta John?<\/p><p><b>Ritsema:<\/b> yo, como holand\u00e9s, me siento muy sorprendido con todo lo que cuenta y c\u00f3mo vive la situaci\u00f3n pol\u00edtica del mundo John. Ten en cuenta que en Holanda vivimos realmente bien. Hay, como en todas partes, problemas pero en mi pa\u00eds hay una fuerte base democr\u00e1tica y cultural y no concebimos la situaci\u00f3n de la que nos habla Jhon.<\/p><p><b>Sinclair: <\/b>Claro, pero ten en cuenta que yo he estado en la c\u00e1rcel en mi pa\u00eds por consumir cannabis y en el tuyo est\u00e1 legalizado, hemos tenido que luchar y todav\u00eda seguimos haci\u00e9ndolo por los derechos fundamentales de los individuos y el clima fascista y las decisiones del poder fascista que provocaron las \u00faltimas guerras promovidas por el odio est\u00e1n presentes en muchas escalas en mi pa\u00eds. De todas maneras, como sabes, tampoco estuvo mal estar encarcelado pues esto me llev\u00f3 a ganarme el respeto y aprecio de Stevie Wonder o de Jhon Lennon que me dedic\u00f3 una canci\u00f3n que me emocion\u00f3 y me acompa\u00f1ar\u00e1 siempre o Yoko Ono que tambi\u00e9n me envi\u00f3 una simp\u00e1tica felicitaci\u00f3n de Navidad. Luchar por la libertad puede llegar a engrandecernos si no te rindes.<\/p><p><b>Festivales de rock: <\/b>\u00bfY est\u00e1s contento con la reedici\u00f3n que se ha hecho de tu libro de batalla de 1972 <b>Guitar army<\/b>?<\/p><p><b>Sinclair<\/b>: S\u00ed. Estoy realmente contento. Creo que es un acto de justicia. Hemos trabajado mucho para conseguirlo y me siento realmente satisfecho.<\/p><p><b>Ritsema<\/b>: pero \u00bfcrees que todav\u00eda tiene relevancia?<\/p><p><b>Sinclair<\/b>: Si. Sin duda. \u00bfC\u00f3mo si no entiendes la situaci\u00f3n pol\u00edtica que estamos viviendo? Es claro que estamos dentro de otro contexto pero en mi opini\u00f3n el libro sigue estando vigente en cuanto hace referencia al esfuerzo de los hombres por ser libres y creativos, por imponerse a los sistemas de poder que no nos permiten ser nosotros mismos. Realmente, las ideas que plante\u00f3 en el libro creo que todav\u00eda pueden llevarse a cabo. No es una cuesti\u00f3n de tiempo. Es una cuesti\u00f3n de integridad y \u00e9tica.<\/p><p>Texto y fotos: Anywhere &amp; Nathan Adler.<\/p>\n","taxons":[{"code":"entrevistas-5a2e808217f47","children":[],"position":5,"images":[],"name":" Entrevistas "}],"tax":{"code":"IVA21","name":"IVA General 21%","ammount":2100},"has_variants":true,"status":"published","ask_for_price":true,"price_mode":"consult","stock_mode":"asVariants","stock":0,"seo":{"created":"2020-05-28T15:52:31+02:00"},"tax_included":false,"route":"https:\/\/festivalesderock.com\/D\/product\/john-sinclair-mark-ritzema-parte-i-1\/"},{"code":"siweb5ecfce08d0fe2","images":[{"created":"2020-05-28T15:43:17+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000465_1.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000465_1.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000465_1.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000465_1.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000465_1.jpg"},"in_use":[]}],"name":"ENTREVISTA A MATT ELLIOTT","slug":"entrevista-a-matt-elliott-2","description":"<p>Matt Elliott estuvo en Murcia el pasado marzo dejando a su paso su inexcusable halo de misterio, tristeza y excitaci\u00f3n sonora. aprovechamos para entrevistarle gracias a su amabilidad y a la de la representante de Acuarela que ejerci\u00f3 como traductora de una conversaci\u00f3n sumamente interesante .<\/p><p>Os dejamos sin m\u00e1s con un aut\u00e9ntico genio de la m\u00fasica contempor\u00e1nea y adalid de la revoluci\u00f3n del ambient y el post-rock a mediados de los a\u00f1os 90 tanto con Fliying Saucer Attack como con Third eye foundation, en un momento en que su alargada sombra creativa viene de entregarnos el bell\u00edsimo Failing songs como marco central de una trilog\u00eda sobre el dolor y la frustraci\u00f3n que suponen vivir en esta residual Europa moderna de la que ya esperamos ansiosos su tercera y \u00faltima parte.<\/p><p>FDR: \u00bfC\u00f3mo fue tu formaci\u00f3n en el mundo musical? \u00bfCu\u00e1les son tus primeros recuerdos musicales en tu pa\u00eds o tu familia?<\/p><p>ME: Cuando yo ten\u00eda seis o siete a\u00f1os y estaba integrado en la iglesia ortodoxa rusa, escuchaba los impresionantes coros que hab\u00eda all\u00ed y comenc\u00e9 a interrogarme sobre el porqu\u00e9 la m\u00fasica me transmit\u00eda tristeza cuando yo, realmente, no comprend\u00eda exactamente lo que se dec\u00eda all\u00ed. As\u00ed, empec\u00e9 a interesarme por comprender esta relaci\u00f3n entre m\u00fasica y tristeza y comenc\u00e9 a formularme constantes preguntas sobre las distintas conexiones entre la m\u00fasica y la mente<\/p><p>FDR: F\u00edjate que yo no sab\u00eda nada de este pasado y siempre relacionaba tu m\u00fasica con iglesias o lugares donde se pudiera sentir una espiritualidad intensamente. De hecho, sent\u00eda que tu m\u00fasica estaba muy cercana a la de los films de Andrei Tarkovsky y que pod\u00edan ser su soundtrack perfecto.<\/p><p>ME: Oh s\u00ed. No lo hab\u00eda pensado pero s\u00ed que me gusta mucho Andrei Rublev. En todo caso, mi m\u00fasica deber\u00eda ser un soundtrack para un film de Tarkovski en blanco y negro.<\/p><p>FDR: Y quitando la influencia de la m\u00fasica eclesi\u00e1stica, \u00bfcu\u00e1les son los discos de pop, dance o rock que te llegaron al alma?<\/p><p>ME: Recuerdo que la primera banda que me lleg\u00f3 al alma fue The The y m\u00e1s tarde The Cure, Joy Division, todas las bandas relacionadas con el sello Factory Records o m\u00fasica industrial experimental como la de Coil y como m\u00e1s tarde estuve trabajando en una tienda de discos ten\u00eda acceso a multitud de discos de todos los estilos como el pop o el jazz.<\/p><p>FDR: \u00bfY sent\u00edas la conexi\u00f3n entre la tristeza de la iglesia y la tristeza de los m\u00fasicos que mencionas?<\/p><p>ME: Realmente, fue cuando descubr\u00eda a todo ese arsenal de grupos que transmit\u00edan el dolor y la tristeza en la m\u00fasica cuando sent\u00ed que la sensaci\u00f3n que hab\u00eda tenido lugar escuchando los coros en la iglesia ten\u00eda una conexi\u00f3n y una continuidad. La realidad es que yo nunca he estado interesado en la m\u00fasica o el arte que intenta transmitir la felicidad sino, ante todo, en la m\u00fasica triste y, en este sentido, vincul\u00e9 mis caminos a la m\u00fasica nueva que escuchaba, llegaba a mis manos y que me transmit\u00eda esta sensaci\u00f3n.<\/p><p>FDR: \u00bfC\u00f3mo fue que te introdujiste en Fliying Saucer Attack? \u00bfQu\u00e9 piensas que sucedi\u00f3 en Bristol en los a\u00f1os 90 para que se produjera una eclosi\u00f3n musical como la que sucedi\u00f3?<\/p><p>ME: Bueno, yo trabajaba en una tienda de discos y all\u00ed conoc\u00ed a uno de los miembros de Fliying Saucer Attack lo que me llev\u00f3 a conocer al otro y empezar a colaborar haciendo diversas programaciones y ritmos en sus discos. Yo s\u00f3lo aportaba algunos aspectos de percursi\u00f3n porque, realmente, Fliying Saucer Attack no era mi grupo como ya s\u00ed ser\u00eda totalmente Third eye foundation. Fue todo un poco de manera espont\u00e1nea. \u00c9ramos amigos y entre nosotros nos llam\u00e1bamos para tocar en alguno de nuestros conciertos y as\u00ed, poco a poco, iban surgiendo distintas colaboraciones o nos implic\u00e1bamos en diversos proyectos que aparec\u00edan.<\/p><p>Y lo de Bristol fue gracias al due\u00f1o de una discogr\u00e1fica. Realmente, eran muy diferentes las distintas escenas que hab\u00eda en la ciudad en los a\u00f1os 90. Por ejemplo, Tricky y Porstishead se conoc\u00edan entre ellos y m\u00e1s o menos ten\u00edan intereses comunes pero nosotros est\u00e1bamos en un nivel m\u00e1s underground en el que no nos sent\u00edamos demasiado implicados en lo que ellos realizaban. En lo referente a nosotros todo sucedi\u00f3 gracias al due\u00f1o de esta discogr\u00e1fica que fue un poco lo que para el sonido de Manchester fue Tony Wilson como se muestra en 24 hour party people pero siempre a una mucho menor escala.<\/p><p>FDR: \u00bfY alg\u00fan libro o pel\u00edcula que te marcase en tus a\u00f1os de adolescencia o juventud?<\/p><p>ME: Cielo sobre Berl\u00edn de Wim Wenders fue una pel\u00edcula que me impact\u00f3 as\u00ed comoFitzcarraldo de Werner Herzog y la de muchos otros directores europeos. El cine europeo siempre me ha atra\u00eddo mucho. En cuanto a libros te dir\u00eda que me gustan mucho los libros de Philip k.Dick y Y el asno vio al \u00e1ngel de Nick Cave me gust\u00f3 much\u00edsimo.<\/p><p>FDR: S\u00ed. Pero este es un libro muy dif\u00edcil, \u00bfno? Yo he comenzado a leerlo en varias ocasiones pero nunca pude terminarlo.<\/p><p>ME: S\u00ed. Es que es un libro escrito a partir del ingl\u00e9s que se habla en el Sur de la Am\u00e9rica profunda y es un libro que supongo es muy dif\u00edcil de traducir y es incluso dif\u00edcil de leer para un anglosaj\u00f3n.<\/p><p>FDR: \u00bfEras consciente cuando empezaste con Third eye foundation de estar llevando el sonido y la experimentaci\u00f3n musical a otra dimensi\u00f3n?<\/p><p>ME: Bueno, yo lo que me plante\u00e9 fue comenzar a realizar m\u00fasica o un sonido que yo no hubiera escuchado jam\u00e1s. Quer\u00eda expresar algo que hasta entonces pensaba que no exist\u00eda, algo que sab\u00eda que estaba ah\u00ed pero no pod\u00eda o\u00edr en ninguna parte y esto fue lo que me llev\u00f3 a crear esta m\u00fasica. No fue tanto la intenci\u00f3n de experimentar o el intentar conscientemente crear algo nuevo sino el deseo de plasmar musicalmente algo que necesitaba escuchar pero hasta entonces no hab\u00eda podido hacer.<\/p><p>FDR: \u00bfMe puedes hablar un poco de You guys kill me que es para m\u00ed, sin duda alguna, uno de los discos esenciales de los a\u00f1os 90?<\/p><p>ME: Para este disco, consegu\u00ed un nuevo sampler que me ayud\u00f3 a realizar todo aquello que siempre hab\u00eda querido hacer en t\u00e9rminos sonoros y no hab\u00eda podido delimitar del todo quiz\u00e1 por limitaciones t\u00e9cnicas y a partir de ah\u00ed comenc\u00e9 a probar y experimentar con sonidos de todo tipo hasta llegar a plasmar lo que ser\u00eda ese disco. Realmente, yo no ten\u00eda una idea prefijada o preconcebida de c\u00f3mo deb\u00eda ser ese disco sino que me fui dejando llevar por los sonidos y matices que me iba permitiendo el nuevo instrumento.<\/p><p>FDR: \u00bfY c\u00f3mo te planteabas tus giras por aquel entonces conociendo tu miedo a volar?<\/p><p>ME: Bueno, ahora mismo s\u00f3lo hago giras por Europa porque s\u00f3lo debo utilizar el coche o el tren pero hace a\u00f1os s\u00ed que volaba. De hecho, fui a Estados Unidos y pude girar por all\u00ed gracias al avi\u00f3n. Realmente, comenc\u00e9 a tener miedo a volar en la primera gira que realic\u00e9 con Third Eye Foundation. Jes\u00fas de Acuarela me trajo aqu\u00ed y estuve tres d\u00edas sin comer ni dormir y cuando cog\u00ed el avi\u00f3n se origin\u00f3 todo un trauma del que todav\u00eda no he podido salir. Si te digo la verdad, alguna que otra vez he volado despu\u00e9s de esto pero si lo puedo evitar, no tengo dudas en hacerlo.<\/p><p>FDR: Por cierto, en tus discos en solitario parece que rompes definitivamente con la muralla de sonido que caracterizaba a Third eye foundation, \u00bffue un cambio premeditado?<\/p><p>ME: Bueno, yo no creo que realmente sea tan acusada la diferencia porque independientemente de que ahora haya voces y se haya eliminado gran parte de la base r\u00edtmica, el contenido est\u00e1 muy relacionado con mi anterior etapa. De todas maneras, lo que s\u00ed es cierto es que estas diferencias entre mi actual y mi anterior etapa nacen de la necesidad consciente de cambiar hacia otra direcci\u00f3n que permitiese que mi yo actual se escuchase con total sinceridad y este cambio no creo que haya roto con mi esencia personal como m\u00fasico sino que se trata de una evoluci\u00f3n l\u00f3gica.<\/p><p>FDR: En cierto sentido, estos discos tuyos reflejan un poco toda una idea del declive o la decadencia de la civilizaci\u00f3n occidental de una manera m\u00e1s \u00edntima que con Third eye foundation, \u00bfno crees?<\/p><p>ME: Realmente, estos conceptos de los que hablan se ven sobre todo en mis dos \u00faltimos discos Drinking songs y Failing songs que forman parte de una trilog\u00eda que acabar\u00e9 con mi pr\u00f3ximo disco ya que mi primer disco The Mess we Made es una entidad que considero separado de los mismos.<\/p><p>FDR: \u00bfTe dicen algo los nombres de Bertolt Bretch o Kurt Weill que yo intuyo esenciales para comprender con totalidad tu m\u00fasica?<\/p><p>ME: Realmente, a Kurt Weill lo he escuchado en muy pocas ocasiones aunque me ha gustado bastante pero creo que la conexi\u00f3n a la que t\u00fa apuntas procede de mi inter\u00e9s por los artistas del per\u00edodo de entreguerras. Si te das cuenta, esta es una \u00e9poca donde Occidente se encontr\u00f3 con verdaderos problemas, fue un tiempo muy dif\u00edcil pues la gente ven\u00eda de recuperarse de una guerra, deb\u00eda convivir con el hambre, las penurias o la reconstrucci\u00f3n de sus ciudades y ten\u00eda al mismo tiempo que asumir el ascenso del fascismo. Sin embargo, a pesar o gracias de todas esas circunstancias los artistas y la creaci\u00f3n en general se desarroll\u00f3 de una manera espectacular. En cuanto a Bertolt Brecht me interesa sobre todo Auge y ca\u00edda de Mahagony tanto por la obra en s\u00ed como por la colaboraci\u00f3n musical de Weill pero como te he dicho antes no soy un conocedor exhaustivo de estos artistas.<\/p><p>FDR: \u00bfC\u00f3mo te ves a ti mismo a la hora de interpretar tu m\u00fasica en t\u00e9rminos de t\u00e9cnica e inspiraci\u00f3n?<\/p><p>ME: Para mi, la parte t\u00e9cnica va siendo poco a poco menos importante en beneficio de la desnudez de la misma m\u00fasica. Sin embargo, s\u00ed que necesito de pedales y otros medios t\u00e9cnicos para concebir el entramado sonoro de mis discos as\u00ed como realizar su interpretaci\u00f3n en directo pues sin ellos no terminar\u00eda de realizar del todo aquello que deseo. De todas maneras, ning\u00fan aparato t\u00e9cnico es b\u00e1sico para m\u00ed. Me ayudan a conseguir lo que quiero pero son s\u00f3lo un medio para arropar la creaci\u00f3n. Ahora mismo, por ejemplo, mi elemento de composici\u00f3n m\u00e1s importante es la guitarra cl\u00e1sica y todo lo que surge a partir de mi relaci\u00f3n con ella es la base de mi creatividad.<\/p><p>FDR: \u00bfQu\u00e9 nos puedes decir de Failing songs y del pr\u00f3ximo album que cerrar\u00e1 tu particular trilog\u00eda?<\/p><p>ME: Realmente, todo esto nace de la frustraci\u00f3n originada por ver que el mundo no aprende de sus propios errores y camina hacia un lugar que no es precisamente el mejor.<\/p><p>Uno va viajando por diversos pa\u00edses y piensa o se ilusiona con que la situaci\u00f3n pueda cambiar de uno a otro pero se da cuenta que siempre est\u00e1n dominados por la misma gente, que en todos hay la misma mierda.<\/p><p>Recuerdo cuando las profec\u00edas que dec\u00edan que el siglo XXI ser\u00eda un mejor siglo pero cuando las campanadas dieron la entrada a este siglo yo sent\u00ed que nada absolutamente hab\u00eda cambiado. Todo segu\u00eda siendo igual en esencia. No hab\u00eda m\u00e1s que ver las noticias que daban en la televisi\u00f3n para darse cuenta que todo segu\u00eda estando igual de mal. De ah\u00ed nace el disco: de la rabia ante un mundo que est\u00e1 jodido en su esencia. Nace de la frustraci\u00f3n de estar viviendo en el siglo XXI y no encontrar m\u00e1s refugio que el arte para aguantar una realidad que est\u00e1 lejos de ser la ideal y para la que necesitamos un cambio de rumbo.<\/p><p>Y bueno, sobre mi nuevo disco podr\u00e1s opinar ahora porque voy a tocar alguna de las canciones que lo compondr\u00e1n que nacen b\u00e1sicamente de la misma sensaci\u00f3n.<\/p><p>FDR: \u00bfY cu\u00e1l es el pa\u00eds con el cu\u00e1l te sientes m\u00e1s identificado o e el que piensas que tu m\u00fasica podr\u00eda conectar m\u00e1s?<\/p><p>ME: Bueno, yo me siento realmente una persona desarraigada. Actualmente, vivo en Francia pero viendo c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n pol\u00edtica actualmente all\u00ed no s\u00e9 si voy a mudarme en breve. Tal vez elija Espa\u00f1a porque su gente es muy c\u00e1lida y me trata muy bien pero no hay ning\u00fan pa\u00eds con el que me sienta excesivamente identificado. Todos los pa\u00edses tienen sus cosas buenas y malas y todos influyen de una manera u otra en mi m\u00fasica. F\u00edjate que una parte de mi familia es estonia pero como yo no he vivido esas ra\u00edces tampoco me siento exactamente de all\u00ed y aunque soy ingl\u00e9s tampoco me siento demasiado a gusto o me identifico con la forma de pensar de los ingleses. Te dir\u00eda, por as\u00ed decir, que soy una especie de ingl\u00e9s errante.<\/p><p>FDR: \u00bfY no piensas que tu m\u00fasica conecta de alg\u00fan modo con la de los pa\u00edses del Este?<\/p><p>ME: Bueno, yo amo la m\u00fasica de los pa\u00edses del Este que son capaces de expresar con profundidad sentimientos de dolor, desarraigo, tristeza o sentimientos de p\u00e9rdida. Amo la m\u00fasica jud\u00eda, gitana o balc\u00e1nica, la m\u00fasica rusa y folkie del Este ruso. De todas maneras, no he frecuentado mucho estos pa\u00edses y las veces que he ido, me he llevado una peque\u00f1a decepci\u00f3n. Fui una vez a Polonia y encontr\u00e9 gente fant\u00e1stica pero tambi\u00e9n sent\u00ed que muchos ciudadanos de all\u00ed proyectaban en m\u00ed una situaci\u00f3n que no era real porque parec\u00edan pensar que yo era una especie de conquistador ingl\u00e9s o una personalidad mucho m\u00e1s cool o positiva de la que realmente soy. Por todo esto, me sent\u00ed un poco aislado y triste cuando fui all\u00ed pues pens\u00e9 que esta proyecci\u00f3n no les permit\u00eda conectar con la persona que soy realmente y la m\u00fasica que hago. Aunque, si te digo la verdad, tal vez esta proyecci\u00f3n fuera producto m\u00edo. De todas maneras, amar\u00eda ir a Rusia o a Rumania a presentar mi m\u00fasica o seguir investigando sobre las ra\u00edces de unos estilos musicales que amo.<\/p><p>Texto: nathan adler<\/p>\n","taxons":[{"code":"entrevistas-5a2e808217f47","children":[],"position":5,"images":[],"name":" Entrevistas "}],"tax":{"code":"IVA21","name":"IVA General 21%","ammount":2100},"has_variants":true,"status":"published","ask_for_price":true,"price_mode":"consult","stock_mode":"asVariants","stock":0,"seo":{"created":"2020-05-28T15:43:20+02:00"},"tax_included":false,"route":"https:\/\/festivalesderock.com\/D\/product\/entrevista-a-matt-elliott-2\/"},{"code":"siweb5ecfcde83d414","images":[{"created":"2020-05-28T15:42:37+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/blixapensandoseracretino_2.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/blixapensandoseracretino_2.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/blixapensandoseracretino_2.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/blixapensandoseracretino_2.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/blixapensandoseracretino_2.jpg"},"in_use":[]},{"created":"2020-05-28T15:42:43+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/blixayyo_2.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/blixayyo_2.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/blixayyo_2.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/blixayyo_2.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/blixayyo_2.jpg"},"in_use":[]}],"name":"BLIXA BARGELD","slug":"blixa-bargeld-2","description":"<p><b>3 DE MARZO, SEVILLA<\/b> .Realmente, la experiencia -porque de esto se trata, de una aut\u00e9ntica experiencia- de entrevistar a Blixa Bargel, uno de los l\u00edderes de los m\u00edticos Einst\u00fcrzende Neubauten, sol\u00edcito acompa\u00f1ante y colaborador de Nick Cave durante a\u00f1os y experimentador en todo tipo de aliteraciones sonoras y disciplinas art\u00edsticas, es de las que dejan huella. Blixa Bargeld nos avis\u00f3 que s\u00f3lo nos dedicar\u00eda 15 minutos y pr\u00e1cticamente as\u00ed fue. Con puntualidad alemana y un talante cortante pero educado, Blixa se mostr\u00f3 amable y sol\u00edcito a responder nuestras preguntas al tiempo que controlaba de una manera u otra la situaci\u00f3n en la que se encontraba lo que -teniendo en cuenta su fama de arisco y de que pr\u00e1cticamente no concede entrevistas- era, por lo menos, esperable cuando se trata de enfrentarse a este aut\u00e9ntico genio de la m\u00fasica experimental que contin\u00faa transitando espacios lun\u00e1ticos y alejados de todo rumbo o sendero trillado. Obviando toda pregunta sobre su relaci\u00f3n con Nick Cave o su glorioso pasado para no enojarlo, os dejamos sin m\u00e1s con una entrevista en que dio buena cuenta de las motivaciones que le condujeron hace a\u00f1os a la creaci\u00f3n de su imprescindible performance Rede \/ Speech, que present\u00f3 en Sevilla el pasado mes de marzo as\u00ed como de otras cuestiones.<\/p><p><b>Festivales de rock: Cu\u00e9ntanos un poco c\u00f3mo surgi\u00f3 la idea de tu performance Rede \/ Speech.<\/b><\/p><p>Blixa Bargeld: Yo sol\u00eda tener invitaciones de festivales de poes\u00eda pregunt\u00e1ndome si pod\u00eda hacer alguna lectura pero yo ve\u00eda que esta actividad, realmente, no me gustaba demasiado. Para otras personas esta experiencia pod\u00eda ser agradable y disfrutar con ella pero yo no. No me gustaba para nada el formato cl\u00e1sico de lectura de poemas. Por lo tanto, desarroll\u00e9 el concepto de una performance que tuviera los m\u00ednimos requerimientos t\u00e9cnicos y que me permit\u00eda presentarme en esos festivales con una actitud y un espect\u00e1culo m\u00e1s acorde con mi personalidad. Esta fue la idea original a partir de la cual comenc\u00e9 a desarrollar mis ideas que, poco a poco, fueron creciendo. En ella pod\u00eda desarrollar diversas ideas acompa\u00f1adas de distintos desarrollos e investigaciones sonoras y t\u00e9cnicas que estaba realizando.<\/p><p>Yo estaba acostumbrado a girar con Einst\u00fcrzende Neubaten que es una banda que siempre necesita de una pesada instrumentaci\u00f3n para ir a las salas de conciertos y llenar el escenario con ellos y pens\u00e9 que necesitaba hacer algo diferente. No quer\u00eda instrumento alguno conmigo en el escenario para cambiar un poco respecto a lo que hac\u00eda con mi banda principal.<\/p><p><b>Festivales de rock: \u00bfcrees que has llegado a desarrollar un nuevo concepto de lenguaje musical con Rede \/ Speech? \u00bfPiensas que la lengua y la m\u00fasica pueden llegar a conjugarse y tener su propio y particular sentido y significado?<\/b><\/p><p>Blixa Bargeld: Creo que lo hago en el escenario se encuentra perfilado dentro de lo que ser\u00eda una tradici\u00f3n trovadoresca. Yo pienso que lo que realizo en esta performance no es, realmente, ni un concierto ni un recital po\u00e9tico. No es ninguna de estas dos cosas. Por ejemplo, sol\u00eda titular con distintos t\u00edtulos a la performance Rede \/ Speech y as\u00ed sol\u00eda tener Rede \/ Speech 1, Rede\/ Speech 4, Rede \/ Speech 6, etc... para conseguir lograr un tipo espec\u00edfico de lo que podr\u00edamos llamar entretenimiento cient\u00edfico. Creo que lo que realizo all\u00ed tiene m\u00e1s que ver con el entretenimiento. En Am\u00e9rica, por ejemplo, es algo habitual y recibe el nombre de Industrial stand-up comedy. Yo pienso que hay mucho que hacer en este terreno y no creo que lo que presente sea tanto un concepto de m\u00fasica avant-garde como una aut\u00e9ntica stand-up comedy: una persona present\u00e1ndose sola con un micr\u00f3fono con el objetivo de divertir a la audiencia. Teniendo en cuenta que yo soy considerado un m\u00fasico avant-garde, no quer\u00eda hacer nada aburrido sino algo con lo que los asistentes pudieran divertirse. Este era el objetivo: divertir a la audiencia. S\u00e9 que la audiencia puede ser especial y puede ser un p\u00fablico exclusivo procedente de diversos campos diferentes a los de la cultura popular pero yo lo \u00fanico que quiero hacer es divertirlos. La idea que hay detr\u00e1s de mi performance se reduce a esto.<\/p><p><b>Festivales de rock: \u00bfC\u00f3mo valoras tu colaboraci\u00f3n con distintos artistas como Atom Egoyan?<\/b><\/p><p>Blixa Bargeld: Bueno te tengo que especificar que yo nunca he llegado a colaborar con \u00e9l. S\u00f3lo me he encontrado con \u00e9l una vez en mi vida. Est\u00e1bamos invitados al mismo lugar en Nueva York y estuvimos charlando pero esto fue todo. Yo nunca he trabajado con \u00e9l. Es como si me preguntaras por Zaha Hadid. Tambi\u00e9n nos reunimos en el mismo lugar que con Egoyan pero no llegamos a formalizar una verdadera colaboraci\u00f3n.<\/p><p><b>Festivales de rock: Bueno, esto se suger\u00eda en tu p\u00e1gina web. \u00bfy con el japon\u00e9s Nam June PaiK? \u00bfCon \u00e9l si has llegado a colaborar?<\/b><\/p><p>Blixa Bargeld: Esto s\u00ed que es verdad. \u00c9l invit\u00f3 a Neubaten a colaborar con \u00e9l en una performance de cuyo nombre no me acuerdo ahora pero no fue realmente algo importante. Por supuesto, he colaborado con muchos otros artistas pero no con Zaha Hadid ni Egoyan. De todas maneras, si tuviera que escribir mi biograf\u00eda no le dar\u00eda mucha importancia a la colaboraci\u00f3n que hice con Nam June Paik. Me gust\u00f3 la performance y la experiencia fue agradable pero no fue realmente un punto de eclosi\u00f3n importante en mi biograf\u00eda o mi background personal.<\/p><p><b>Festivales de rock: Realmente, lo interesante de tu persona es que eres un hombre que siempre se est\u00e1 moviendo en torno a diferentes caminos en un mundo donde los l\u00edmites entre las artes ya no existen. Trabajas en todo tipo de actividades art\u00edsticas como la m\u00fasica, el teatro, el cine, la performance, la pintura.. \u00bfc\u00f3mo puedes asegurarte una m\u00ednima calidad en aquello que realizas?<\/b><\/p><p>Blixa Bargeld: Te tengo que aclarar que yo nunca me he dedicado a la pintura y en cuanto a mi ritmo de trabajo debo decirte que yo me cas\u00e9 hace ya casi seis a\u00f1os y desde entonces he disminuido mi actividad a un nivel mucho m\u00e1s bajo de lo que hice anteriormente en que estaba envuelto en m\u00faltiples proyectos de todo tipo. En el a\u00f1o 1999 todav\u00eda no estaba casado y realic\u00e9 una actividad incesante: particip\u00e9 en cuatro obras diferentes de teatro, dos pel\u00edculas e innumerables conciertos con dos bandas diferentes pero desde que me cas\u00e9 he disminuido mucho estas actividades. De vez en cuando, realizo una performance o colaboro con alguien pero mi inter\u00e9s por m\u00faltiples referencias ha disminuido. Intento focalizarme \u00fanicamente en un par de proyectos. Uno de ellos, por supuesto, es mi colaboraci\u00f3n con Zada Hadid... jajajajajja..<\/p><p>\u00bfSabes? En Berl\u00edn hay todo un barrio de edificios dise\u00f1ado por Zada Hadid. Es curioso porque aunque Zada gan\u00f3 el premio Pritzker es dif\u00edcil encontrar edificios terminados de ella y hay un \u00e1rea completa en el suroeste de Berl\u00edn en el que hay muchos dise\u00f1ados por ella.<\/p><p><b>Festivales de rock: A la hora de hablar de los conceptos sonoros que has desarrollado, de tu concepci\u00f3n art\u00edstica, se dir\u00eda que la misma est\u00e1 muy cercana a la de Karlheinz Stockhausen, \u00bfhasta qu\u00e9 punto esto es as\u00ed?<\/b><\/p><p>Blixa Bargeld: Bueno. Yo no s\u00e9 demasiado acerca de Stockhausen. Yo s\u00e9 un poco de su obra como de muchas otras pero yo nunca tuve una educaci\u00f3n musical seria en toda regla. Casi todo lo que he aprendido lo he hecho autodidactamente por lo que no puedo decir demasiado acerca de los iconos de la m\u00fasica cl\u00e1sica contempor\u00e1nea. De todas maneras, si tuviera que decirte quienes son las personas que m\u00e1s me han influenciado o son importantes para m\u00ed en el mismo periodo de la m\u00fasica contempor\u00e1nea te dir\u00eda que prefiero y me ha influenciado mucho m\u00e1s la obra de Jhon Cage que la de Karlheinz Stockhausen pero tengo que confesarte que no conozco demasiado su obra. Creo que cuando iba a la escuela escuch\u00e9 una de sus obras una vez. Su influencia la he recogido de otras maneras como, por ejemplo, a trav\u00e9s de Paul Mcartney. Le\u00eda hace poco en el Sunday evening que Mcartney grab\u00f3 el number nine de Revolution influenciado por la m\u00fasica concreta de Stockhausen. Sin embargo, por citarte algunos referentes, Can o Kraftwerk s\u00ed que me interesan bastante y han sido una influencia que he recogido en mis discos desde el principio.<\/p><p>Es extra\u00f1o pero aunque yo soy de Berl\u00edn Oeste y deber\u00eda prestar gran atenci\u00f3n a todas las numerosas bandas que hay en mi ciudad creo que las que m\u00e1s me han influenciado como Can o Kraftwerk se encuentran en otros lugares como en Colonia cuya escena musical electr\u00f3nica me interesa mucho. Realmente, me gusta mucho m\u00e1s la escuela musical techno de Colonia que la de m\u00fasica de rock progresiva de Berl\u00edn.<\/p><p><b>Festivales de rock: \u00bfPiensas que la tecnolog\u00eda est\u00e1 ayudando a desarrollar una nueva concepci\u00f3n musical, otro tipo de sonidos?<\/b><\/p><p>Blixa Bargeld: Bueno, el sonido en todos los contextos no tiene absolutamente ning\u00fan significado o sentido. No se puede decir nada del sonido por m\u00e1s que est\u00e9 en uno u otro contexto. Por lo tanto, la tecnolog\u00eda no desarrollar\u00e1 nada. Es el contexto en s\u00ed y no el sonido lo que siempre hace la diferencia. Pero esta performance en particular existe gracias a piezas particulares tecnol\u00f3gicas. En el escenario s\u00f3lo utilizo m\u00e1quinas de loops muy pasadas de moda, muy limitadas y baratas que han sido construidas durante un muy escaso per\u00edodo de tiempo y que son la inspiraci\u00f3n y la f\u00f3rmula para realizar una performance como \u00e9sta.<\/p><p>En estos tiempo, t\u00fa puedes conseguir todo tipo de m\u00e1quinas m\u00e1s r\u00e1pidas y nuevas, tenemos acceso a todo tipo de avances tecnol\u00f3gicos pero me gusta la limitaci\u00f3n a la que estas maquinas antiguas me someten, que s\u00f3lo sean capaces de hacer una cosa espec\u00edfica. Estas m\u00e1quinas no tienen memoria y as\u00ed cada d\u00eda, cada tarde que presento el espect\u00e1culo tengo que volver a grabar los sonidos en directo de cara al p\u00fablico. S\u00ed. No utilizo ni samples ni tapes con memoria porque estas m\u00e1quinas no las poseen. Por supuesto, en los d\u00edas de hoy podr\u00eda comprar m\u00e1quinas similares del mismo per\u00edodo de tiempo que reprodujeran los sonidos pre-grabados pero esto no me interesa. Me gusta esta limitaci\u00f3n pues me obliga a tener una lista de caminos diferentes para organizarme y organizar la representaci\u00f3n.<\/p><p>Te dir\u00eda que muchas de estas rutinas que utilizo para componer los sonidos de la performance est\u00e1n realizados en un marco t\u00e9cnico. Por ejemplo, cuando llego al escenario debo recordar que hay un loop aqu\u00ed, que en el otro lugar est\u00e1 el conector, que para conseguir un sonido concreto que deseo debo tocar ocho veces en este pedal o una en el otro. Manejo el mismo lenguaje con mis t\u00e9cnicos para saber cu\u00e1l es la funci\u00f3n de cada pedal, c\u00f3mo hemos de manejarnos y, finalmente, hacer una composici\u00f3n.<\/p><p>Hace dos d\u00edas en Oslo intent\u00e9 componer una nueva canci\u00f3n llamada nynorsk.<\/p><p><b>Festivales de rock: \u00bfNinorsk?<\/b><\/p><p>Blixa Bargeld: Ninorsk es la lengua oficial de la escuela de Oslo. Noruega tiene un historia ling\u00fc\u00edstica muy complicada. F\u00e1cilmente puedes encontrar siete lenguajes que se han desarrollado de manera diferente con el tiempo y que han desembocado en las dos lenguas fundamentales: la lengua Ninorsk que es la que se usa normalmente en el lenguaje hablado frente al bokm\u00e5l (literalmente lengua de libro) que es la que m\u00e1s se utiliza en el lenguaje escrito aunque, realmente, las dos son muy empleadas en diferentes contextos.<\/p><p>As\u00ed yo interpret\u00e9 esta nueva composici\u00f3n en nynorsk y los t\u00e9cnicos estaban pendientes de ayudarme con las m\u00e1quinas de pedales en los loops para que no me equivocara lo que fue reconfortante.<\/p><p>Antes me has preguntado por Stockhausen y es cierto que gente como \u00e9l trabaj\u00f3 mucho con estas m\u00e1quinas a la hora de realizar sus composiciones. Karlheim y otros m\u00fasicos como Ligeti o Kagel realizaron muchos trabajos con estos instrumentos en su estudio de m\u00fasica electr\u00f3nica de la WDR de Colonia.<\/p><p>En el estudio hay una gran cantidad de pedales como los que yo utilizo y tapes que no puedes parar, sin cinta magn\u00e9tica y \u00fanicamente puedes detener un punto en concreto del tape... Todo este staff es verdaderamente incre\u00edble pero hay composiciones que s\u00f3lo puedes grabar en directo y en una ocasi\u00f3n. No se pueden repetir y para ello, para no equivocarse, hay toda una serie de descripciones t\u00e9cnicas de lo que se quiere realizar. Ya sabes, este tape has de situarlo en este momento, el sonido a registrar a ha de ser bajo, debes tocar el pedal de esta manera, etc...<\/p><p>En dos semanas, quiero hacer una performance en el Institute recherche de la musique concr\u00e8te en Par\u00eds en el que estuvieron Pierre Schaeffer y Pierre Henry y m\u00e1s tarde Bernard Parmegani que es el equivalente a lo que fueron los estudios de la WDR de m\u00fasica electr\u00f3nica en Alemania, que se centrar\u00e1 b\u00e1sicamente en tape compositions. Pero tambi\u00e9n estoy deseando ir all\u00ed para realizar una de mis ideas influenciada por las composiciones cool de Parmegani fuera de los estudios con sonidos naturales. Hay una grabaci\u00f3n muy famosa de Parmegani, Afternoon at the beach, y creo que quiero hacer algo similar pero \u00fanicamente usando mi voz. No quiero hacer una tape composition sino que quiero realizar una composici\u00f3n que est\u00e9 dentro de la tradici\u00f3n de la m\u00fasica concreta pero \u00fanicamente con mi voz.<\/p><p>Los responsables del instituto me enviaron todo este tipo de material, una colecci\u00f3n de cd\u00b4s y, bueno, un aspecto que me gusta de ellos es que est\u00e1n interesados en la investigaci\u00f3n. Est\u00e1n interesados en el desarrollo de todo tipo de divertimento cient\u00edfico. Est\u00e1n buscando nuevas cosas y aspectos en la m\u00fasica.<\/p><p>Una de los aspectos que m\u00e1s me gustan cuando realizo una performance es que la gente puede seguir todos los pasos en directo de ella, la realiza conmigo. Pueden seguir mis pensamientos, como voy usando los pedales y mezclando las tomas de la m\u00fasica de una manera espont\u00e1nea. Es divertimento. Ellos pueden colaborar en la comedia.<\/p><p>Por cierto, esta noche ser\u00e1 tambi\u00e9n la primera vez que yo traducir\u00e1n mis palabras al tiempo que realizo la performance. Traducir\u00e1n los discursos que voy realizando.<\/p><p><b>Festivales de rock: Por \u00faltimo, \u00bftienes alg\u00fan proyecto que realizar con Einst\u00fcrzende Neubauten tras el tour del 25 aniversario?<\/b><\/p><p>Blixa Bargeld: Bueno, esto fue hace dos a\u00f1os. Queremos comenzar una gira para oto\u00f1o del 2007 o primavera del 2008. Estamos en proceso de finalizar dos discos. Tenemos todav\u00eda un contrato para grabar en nuestra compa\u00f1\u00eda habitual pero estos dos discos no los vamos a sacar en ella sino que los vamos a producir nosotros mismos. Mucha gente ha contribuido al \u00e9xito de nuestra m\u00fasica y seguro que hoy en la performance habr\u00e1 muchas personas que han venido a verme por mi grupo principal, Einst\u00fczende Neubaten, y es gracias a ellos que podemos autoproducirnos y sacar por nosotros mismos estos dos discos. Los estamos finalizando en estos momentos y despu\u00e9s vamos a comenzar a girar.<\/p><p><b>Festivales de rock: Muchas gracias por tu tiempo Blixa.<\/b><\/p><p>Blixa Bargeld: Igualmente. Fue, realmente, muy divertido conoceros y hablar con vosotros.<\/p><p>Texto: <\/p><p>Nathan Adler y Anywhere.<\/p>\n","taxons":[{"code":"entrevistas-5a2e808217f47","children":[],"position":5,"images":[],"name":" Entrevistas "}],"tax":{"code":"IVA21","name":"IVA General 21%","ammount":2100},"has_variants":true,"status":"published","ask_for_price":true,"price_mode":"consult","stock_mode":"asVariants","stock":0,"seo":{"created":"2020-05-28T15:42:48+02:00"},"tax_included":false,"route":"https:\/\/festivalesderock.com\/D\/product\/blixa-bargeld-2\/"},{"code":"siweb5ecfcd79821bd","images":[{"created":"2020-05-28T15:40:45+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/sinc_1.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/sinc_1.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/sinc_1.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/sinc_1.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/sinc_1.jpg"},"in_use":[]}],"name":"ENTREVISTA JOHN SINCLAIR & MARK RITZEMA, PARTE II","slug":"entrevista-john-sinclair-mark-ritzema-parte-ii-2","description":"<p><b>SEVILLA, 4 DE MARZO.<\/b><\/p><p>Festivales de rock: \u00bfQu\u00e9 nos puedes decir de la pel\u00edcula que ha realizado Steve Gebhardt 20 to life: the life and the times of John Sinclair sobre tu vida? \u00bfHas supervisado el contenido?<\/p><p>Sinclair: Bueno. Yo soy coproductor de la pel\u00edcula por lo que estoy bastante implicado en ella y puedo decirte que estoy content\u00edsima. Claro que he podido intervenir, valorar y trabajar en el contenido de ella pues iba dedicada a m\u00ed y Gebhardt es un buen amigo y tengo que decirte que estoy feliz de c\u00f3mo ha quedado. No tengo nada que objetar. Me parece un buen documento sobre mi persona y vivencias y sobre toda la \u00e9poca que me toc\u00f3 vivir, en la que me eduqu\u00e9 y llegu\u00e9 a ser qui\u00e9n soy ahora mismo.<\/p><p>Festivales de rock: \u00bfY has pensado en comenzar a redactar alguna autobiograf\u00eda sobre tu vida?<\/p><p>Sinclair: Ummmm\u2026. Bueno, en parte, la pel\u00edcula es ya un testimonio sobre mi vida pero si te digo la verdad no se me ocurre de donde puedo sacar tiempo para realizar esta autobiograf\u00eda pues estoy ocupad\u00edsimo con todos mis proyectos: radio, libro, conciertos, etc\u2026 lo cual creo que es una buena se\u00f1al porque significa que estoy vivo. Vivo y coleando y luchando por la paz y la libertad. \u00bfSabes? Si no tuviera tantos proyectos no me sentir\u00eda tan joven como me siento. Por ello, prefiero seguir as\u00ed y si debo hacer una autobiograf\u00eda ya la har\u00e9 pero conf\u00edo que sea lo m\u00e1s tarde posible porque estar todav\u00eda en pie es un signo claro de vitalidad. Todav\u00eda tengo muchas cosas que hacer. El pasado me acompa\u00f1a pero ya se fue.<\/p><p>Festivales de rock: \u00bfQu\u00e9 nos puedes decir sobre tu \u00faltimo Va tutto bene\/ it\u00b4s all good? \u00bfpor qu\u00e9 est\u00e1 traducido tambi\u00e9n al italiano?<\/p><p>Sinclair: Bueno, sorprendentemente, nuestra propuesta ha tenido una muy buena aceptaci\u00f3n en Italia y los editores de Stampa alternativa decidieron publicar mi libro y traducirlo conjuntamente al italiano. Por cierto, ahora partimos a Italia a tocar.<\/p><p>Ritsema: S\u00ed. La verdad es que Stampa alternativa es una editorial sumamente interesante y peculiar con unos precios muy accesibles y un cat\u00e1logo muy jugoso. Observabas los n\u00fameros que dispon\u00edan y, enseguida, te pon\u00edas a suspirar. Ten\u00edan todo un cat\u00e1logo de libros sobre serialismo y autores alternativos que es sumamente interesante. Los cat\u00e1logos de la editorial eran algo realmente incre\u00edble y dispon\u00edan de todo un cat\u00e1logo sobre todo tipo de temas a cual m\u00e1s jugoso.<\/p><p>Sinclair: Y el libro es un compendio de ensayo, poes\u00eda y diversos art\u00edculos realizado a la manera jazz\u00edstica, de forma lib\u00e9rrima. En \u00e9l hablo tanto de mi experiencia con Sun Ra o Mc5 como de Jack Kerouac o mis a\u00f1os en la c\u00e1rcel as\u00ed como hay alg\u00fan poema dedicado a la Cannabis Cup o a Mark.<\/p><p>Como puedes comprobar, yo concibo la creaci\u00f3n como un todo. Ah\u00ed est\u00e1n mis discos, mis art\u00edculos, mis libros o mis discos. Todos est\u00e1n concebidos a partir de la libre experimentaci\u00f3n y las posibilidades infinitas que tenemos como seres humanos. Gracias, por ejemplo, a los discos he contactado a gente interesada en desarrollar nuevos proyectos, en llevar el spoken word y el arte musical a otros terrenos. Mira, por ejemplo, fue un placer conocer a Greg Ginn, el guitarrista de Black Flag, la banda de Henry Rollins, con el que tuve un proyecto para editar un disco en su sello SST records. Desde mi primer disco grabado, Full moon night, hasta mis colaboraciones con Wayne Kramer o mis producciones de Big Walter Horton o Detroit Blues Revues siempre me he guiado por el instinto, por el ansia de experimentar, ser honesto y llegar a transmitir el sentimiento aut\u00e9ntico de la m\u00fasica realizada desde el coraz\u00f3n, desde el fondo del alma de los seres humanas. \u00bfEntiendes lo que quieres decir? La m\u00fasica aut\u00e9ntica, la m\u00fasica del alma, la que cambia las vidas y remueve el coraz\u00f3n de los seres humanos. La m\u00fasica que concede paz a las gentes y que no destruye sus vidas como tantos gobiernos y contra la que muchos poderes quieren luchar porque saben que no pueden controlarla.<\/p><p>Adem\u00e1s, en este libro tengo un poema llamado brilliant corners donde \u2013ya que has interesado por los que considero mis m\u00fasicos favoritos- hablo de los que a mi entender fueron los m\u00fasicos m\u00e1s importantes del jazz y los escritores fundamentales de la generaci\u00f3n beat y los que m\u00e1s me han influido. Son las cuatro esquinas del mundo de la literatura beat y de la m\u00fasica bebop. Por un lado, Thelonious Monk al piano, Charlie Parker al saxof\u00f3n, Dizzy Gillespie a la trompeta y Kenny Clarke a la bater\u00eda y, por otro lado, William Burroughs, Jack Kerouac, Allen Ginsberg y Neal Cassady.<\/p><p>Festivales de rock: \u00bfQu\u00e9 nos puedes decir de tu vida en \u00c1msterdam?<\/p><p>Sinclair: La verdad es que me siento muy a gusto en Holanda y en esta ciudad. Desde el primer momento que llegu\u00e9 a la ciudad me sent\u00ed bien y fue de manera natural que a comienzos de esta d\u00e9cada pensara en asentarme y vivir en ella c\u00f3modamente. Toda la historia con los coffee shops que tienen all\u00ed, su respeto a las libertades, su amor a la cultura y la posibilidad de realizarme como un ciudadano all\u00ed de una manera m\u00e1s aut\u00f3noma que en Estados Unidos me decidieron a instalarme en este pa\u00eds. Adem\u00e1s tengo un programa de radio habitual en radio free \u00c1msterdam en el que me siento muy c\u00f3modo y doy un repaso a mis grupos de m\u00fasica favoritos. Todo lo realizo de manera muy libre y a trav\u00e9s de mi p\u00e1gina web puedes tener acceso a la mayor\u00eda de estas grabaciones. En el programa puedo hacer todo aquello que desee y por esto he invitado a gente como mis queridos Wayne Kramer y Michael Davis o Thurston Moore y he dedicado programas a la Cannabis Cup o al fant\u00e1stico historiador de las ra\u00edces del blues y el jazz Tom Morgam, adem\u00e1s de realizar selecciones musicales de tantos y tantos m\u00fasicos que amo procedentes de New Orle\u00e1ns, Detroit, el norte del Missipi o el Delta. Ya sabes, m\u00fasicos como Earline Harris, Dave Bartholomew, Earl King o DuWayne Burnside.<\/p><p>Festivales de rock: Oye, \u00bfY os gust\u00f3 la versi\u00f3n que hizo Cronemberg de El almuerzo desnudo de Burroughs?<\/p><p>Sinclair: No recuerdo haberla visto pero como sabes mi relaci\u00f3n con el libro de Burroughs es muy cercana pues me gradu\u00e9 en la Universidad de Detroit con una tesis sobre este libro. Me siento muy, muy pr\u00f3ximo a ese libro y no s\u00e9 si me gustar\u00eda esta pel\u00edcula.<\/p><p>Ritsema: A m\u00ed, sin embargo, me gust\u00f3 mucho. Toda una experiencia lis\u00e9rgica. De todas maneras, hay un libro de Burroughs del que me siento mucho m\u00e1s cercano, The soft machine, que es tambi\u00e9n el nombre del genial grupo de Robert Wyatt y Kevin Ayers, como sabr\u00e1s.<\/p><p>Festivales de rock: Centr\u00e1ndonos un poco m\u00e1s en ti, Mark, para terminar \u00bfcu\u00e1l piensas que es la d\u00e9cada fundamental para la m\u00fasica rock? \u00bfCu\u00e1les son tus influencias a la hora de tocar la guitarra?<\/p><p>Ritsema: yo estoy sobre todo influenciado por la d\u00e9cada de los 70. Creo que esta es la d\u00e9cada fundamental. Y mi estilo de tocar tiene mucho que ver con lo que supuso la entrada de grupos como Talking Heads o Bauhaus en el mundo musical. F\u00edjate que ahora comparto un escenario con David J y yo era un aut\u00e9ntico fan tanto de Bauhaus como de Love and Rockets y para m\u00ed, este hecho es sensacional.<\/p><p>Festivales de rock: \u00bfy los grupos de ahora?<\/p><p>Ritsema: Bueno, por ejemplo, me gustan bastante Artic Monkeys. Y tambi\u00e9n me gustan bastante Tindersticks. Por cierto, el disco que ha hecho el cantante, Stuart Staples, en solitario es bastante bueno y muy soul. Me gusta mucho.<\/p><p>Festivales de rock: \u00bfPor qu\u00e9 crees que los grupos holandeses no tienen una gran repercusi\u00f3n musical como los norteamericanos, ingleses e incluso los alemanes?<\/p><p>Ritsema: No sabr\u00eda decirte con exactitud pero creo que esto se debe a que Holanda es un pa\u00eds muy peque\u00f1o y alejado de los grandes centros de repercusi\u00f3n mass-medi\u00e1tica. No es un pa\u00eds que est\u00e9 situado en el centro de la vor\u00e1gine sino tangencialmente y esto hace que podamos adaptarnos a los proyectos musicales de medio mundo y los absorbamos con naturalidad y nos integremos en ellos pero no los protagonicemos.<\/p><p>Festivales de rock: \u00bfY conoces a Dick el demasiado?<\/p><p>Ritsema: No. La verdad no lo conozco. \u00bfEs un grupo holand\u00e9s?<\/p><p>Festivales de rock: S\u00ed. Su cantante es holand\u00e9s y lo entrevist\u00e9 hace poco lo que sucede es que ha desarrollado su carrera, sobre todo, en Sudam\u00e9rica. \u00bfY, por ejemplo, te gusta Hermann Brood?<\/p><p>Ritsema: S\u00ed, claro. No es que sea un fan absoluto. Pero me gusta bastante.<\/p><p>Festivales de rock: Por el car\u00e1cter experimental de tocar la guitarra y concebir la m\u00fasica, se dir\u00eda que podr\u00edas estar integrado en alg\u00fan tipo de grupo electr\u00f3nico. \u00bfNo te interesa esta vertiente musical?<\/p><p>Ritsema: Bueno, mi concepci\u00f3n de la m\u00fasica es mucho m\u00e1s vital. Comprendo que haya gente que pueda estar recluido en su habitaci\u00f3n sin hablar con nadie y pueda a partir de sus conocimientos musicales componer todo un disco desde all\u00ed pero yo no lo comparto. A m\u00ed me gusta la m\u00fasica natural, la que parte del coraz\u00f3n y experimenta a partir de unas nociones frontales, directas, en contacto con la gente y los creadores. Me gusta mucho la m\u00fasica que nace de los instrumentos tradicionales aunque me encante experimentar con ellos. De verdad, no me veo a m\u00ed mismo sumergido en mi hogar sin salir a contactar con otros m\u00fasicos, escritores o poetas. Sin embargo, esto no significa que est\u00e9 en contra de la m\u00fasica electr\u00f3nica. Por ejemplo, Kraftwerk me parecen un grupo muy imaginativo y valioso y tambi\u00e9n, entro otros, me gustan The Human League.<\/p><p>Festivales de rock: Y bueno, la pregunta acostumbrada a los m\u00fasicos actualmente \u00bfQu\u00e9 opinas de Internet y la descarga de Mp3? \u00bfCrees que esta pr\u00e1ctica acabar\u00e1 con la industria o perjudicar\u00e1 la m\u00fasica?<\/p><p>Ritsema: No. Para nada. Cuando surgi\u00f3 la radio y los singles de los cantantes comenzaron a pasarse all\u00ed, hubo muchos cr\u00edticos agoreros que decretaron el fin de la industria musical, el fin de la era del disco pero esto, como pudimos comprobar, no sucedi\u00f3 as\u00ed. \u00bfSabes?, dec\u00edan que c\u00f3mo se iban a vender discos cuando cualquiera pod\u00eda escuchar su canci\u00f3n favorita un d\u00eda tras otro en la radio. Lo cierto es que yo s\u00f3lo encuentro ventajas a Internet pues puedes acceder a grabaciones desconocidas y descatalogadas que de otra manera no podr\u00edas conseguir. Adem\u00e1s, creo que quien realmente ama un grupo o un disco termina por adquirirlo como tambi\u00e9n pienso que el precio de los discos es demasiado caro y que, tal vez, gracias a Internet comiencen a abaratarse los mismos.<\/p><p>Festivales de rock: Por cierto, y el grupo habitual en el que tocas, The Raskolnikovs \u00bfme puedes explicar el porqu\u00e9 del nombre? \u00bfEs por Dostoievsky?<\/p><p>Ritsema: Claro. Mira, yo como Sinclair no hago mucha diferencia entre medios art\u00edsticos de distintas disciplinas y considero a Dostoievsky un m\u00fasico a la misma altura que Thelonious Monk o Lightin Hopkins. No encuentro diferencias en la libre estructura de sus frases literarias y las frases musicales realizadas por gente como James Brown que dibujaban melod\u00edas a partir del desorden o subvert\u00edan los conceptos habituales de la m\u00fasica para llegar a construir su propio e intransferible discurso original.<\/p><p>S\u00ed. Es obvio que The Raskolnikovs como homenaje al personaje principal de <b>Crimen y castigo<\/b>. De todas maneras, ahora mismo tengo apartado moment\u00e1neamente mi trabajo en este grupo y entre medias de mi colaboraci\u00f3n con Jhon, por ejemplo, voy a ir al estudio de Rui Veloso en Portugal a grabar un nuevo disco y formalizar un nuevo proyecto que tengo.<\/p><p>Festivales de rock: Bueno, pues si os parece podemos dejarlo aqu\u00ed. De verdad, que ha sido un placer para nosotros poder hablar con vosotros.<\/p><p>Sinclair: Para nosotros tambi\u00e9n. Y, de verdad, quiero felicitaros por esta entrevista. Estoy encantado con ella. La mayor\u00eda de las personas s\u00f3lo me preguntan por mi relaci\u00f3n con Mc5 o con Gingsberg y dem\u00e1s personalidades pero no se interesan para nada en mi persona. Me entrevistan para saber cosas de otras personas pero yo tengo todo un background detr\u00e1s y toda una vida llena de incidentes. A veces no s\u00e9 bien porqu\u00e9 se interesan en entrevistarme si no son aficionados a mi obra. A la vez, suelo recibir una gran cantidad de preguntas sobre mi pasado pero lo cierto es que yo no soy ning\u00fan f\u00f3sil. Como hab\u00e9is podido comprobar sigo activo. Afortunadamente, tengo un presente emocionante del que ayer, por ejemplo, visteis s\u00f3lo una parte: mi colaboraci\u00f3n actual con Mark.<\/p><p><b>Texto y Fotos: anywhere &amp; nathan adler<\/b><\/p>\n","taxons":[{"code":"entrevistas-5a2e808217f47","children":[],"position":5,"images":[],"name":" Entrevistas "}],"tax":{"code":"IVA21","name":"IVA General 21%","ammount":2100},"has_variants":true,"status":"published","ask_for_price":true,"price_mode":"consult","stock_mode":"asVariants","stock":0,"seo":{"created":"2020-05-28T15:40:57+02:00"},"tax_included":false,"route":"https:\/\/festivalesderock.com\/D\/product\/entrevista-john-sinclair-mark-ritzema-parte-ii-2\/"},{"code":"siweb5ecfcd3ae786e","images":[{"created":"2020-05-28T15:39:40+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/131b67772cc23c274ebf78c8cd8977ee_0.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/131b67772cc23c274ebf78c8cd8977ee_0.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/131b67772cc23c274ebf78c8cd8977ee_0.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/131b67772cc23c274ebf78c8cd8977ee_0.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/131b67772cc23c274ebf78c8cd8977ee_0.jpg"},"in_use":[]},{"created":"2020-05-28T15:39:46+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/576a44ef9882c650c4deff7e8b8b23bc_0.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/576a44ef9882c650c4deff7e8b8b23bc_0.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/576a44ef9882c650c4deff7e8b8b23bc_0.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/576a44ef9882c650c4deff7e8b8b23bc_0.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/576a44ef9882c650c4deff7e8b8b23bc_0.jpg"},"in_use":[]}],"name":"ENTREVISTA A ATOM RHUMBA","slug":"entrevista-a-atom-rhumba-2","description":"<p>Atom Rhumba estuvieron en Cartagena en el pasado mes de enero y aprovechamos para charlar un tiempo con Rober!, voz, guitarra y alma m\u00e1ter de un grupo en continua expansi\u00f3n, en constante trance de aprendizaje y que, desde luego, merece con creces todos los elogios que se han realizado del mismo por su perspicacia y saber hacer a la hora de escarbar en las costras del rock y a fuerza de talento y originalidad darle un nuevo empaque a su gastada figura. Se\u00f1alar que, desde luego, fue muy satisfactorio entrevistar al l\u00edder de un grupo que, como pocos dentro de nuestro pa\u00eds, ha sabido hilvanar diversi\u00f3n blues, exploraciones sonoras a medio camino entre el reggae y la psicodelia y nihilismo punk-rock consiguiendo una f\u00f3rmula personal e inquietante como demuestra su excelente \u00faltimo \u00e1lbum Amateur Universes que algunos han querido etiquetar bajo el ep\u00edgrafe post-punk o dance-rock, seguramente, de manera err\u00f3nea.<\/p><p>ECP: Antes que nada, una pregunta que siempre me gusta hacer a todas las personas a las que entrevisto. \u00bfcu\u00e1ndo fue el momento en que sentiste que te dedicar\u00edas a la m\u00fasica?<\/p><p>R: Siempre me ha gustado, a los doce a\u00f1os devoraba las emisoras y grababa los temas que m\u00e1s me gustaban en un viejo radio cassette. Y en cuanto me dejaron una guitarra el\u00e9ctrica\u2026chico, aquello era lo m\u00edo!<\/p><p>ECP: \u00bfel primer disco que te maravill\u00f3 y te adentr\u00f3 en otro mundo?<\/p><p>R: No podr\u00eda identificar un disco en concreto, pero si recuerdo ciclos en los que me enamoraba perdidamente de alg\u00fan grupo o artista y devoraba todo lo suyo, me dio fuerte por los Ramones, Love, Velvet, Bowie, Cramps, James Brown, Beatles, Clash, Coltrane, Hank Wiliams\u2026.todo muy cl\u00e1sico como ves.<\/p><p>ECP: Y siguiendo con este tema, \u00bfc\u00f3mo entraste en el mundo de la m\u00fasica y conociste a tus compa\u00f1eros?<\/p><p>R: Empec\u00e9 a tocar la guitarra bastante tarde, creo que a los 21 a\u00f1os, pero lo cog\u00ed con ganas y en poco tiempo estaba metido metiendo ruido con los t\u00edpicos grupos de amigos, sin mayores pretensiones que tocar en el local. Luego participe en bandas como The Reverb Lovers o Bloom para acabar montando Atom Rhumba con m\u00fasicos de la zona con los que compart\u00eda inquietudes y gustos.<\/p><p>ECP: Ahondando m\u00e1s en el tema de los inicios, \u00bfcu\u00e1les fue el primer concierto que te marc\u00f3, los m\u00fasicos con los que m\u00e1s hayas disfrutado de sus conciertos y los que te gustar\u00eda ver y a\u00fan no has visto?<\/p><p>R: He ido a tantos conciertos\u2026soy incapaz de recordar las fechas pero recuerdo con cari\u00f1o a The Cramps en Donosti, Jonathan Richman y Robyn Hitchock en Brighton, Kim Salmon en El Canal, Los Bichos en el Gaueko, Love en el BAR, David Thomas en el Primavera\u2026<\/p><p>ECP: \u00bfQu\u00e9 hac\u00edas en Brighton entre 1996 y 1997? \u00bfte gust\u00f3 la ciudad, la experiencia y qu\u00e9 fue lo que aprendiste all\u00ed? \u00bfCu\u00e1nto de definitivo fue vivir all\u00ed y mezclarte con el ambiente de aquella ciudad para decidir darle un empuj\u00f3n definitivo a Atom Rhumba?<\/p><p>R: Fui all\u00ed con la intenci\u00f3n de perfeccionar mi ingl\u00e9s y buscarme la vida, ya sabes, sacarme unas perras, ahorrar algo y cobrar el subsidio del inmigrante retornado a la vuelta. No me influy\u00f3 demasiado a nivel musical, no conectaba demasiado con la escena musical que imperaba en aquel momento en la isla. Pese a todo, contact\u00e9 con m\u00fasicos de la zona y toqu\u00e9 brevemente en un grupo metido en la \u00f3rbita de Nick Cave. La ciudad me gust\u00f3, el ambiente diurno es m\u00e1s relajado que en Londres y el mar est\u00e1 cerca, eso siempre es importante.<\/p><p>ECP: Siguiendo con las preguntas personales, \u00bfc\u00f3mo llegaste a alcanzar tu t\u00e9cnica vocal?<\/p><p>R: No creo que en mi caso se pueda hablar de t\u00e9cnica. Mi estilo empez\u00f3 siendo muy agresivo, mi voz parec\u00eda un arma. Con el tiempo y la pr\u00e1ctica he ido perfeccionando mi estilo, ganando en matices y sobre todo soy m\u00e1s consciente de mis l\u00edmites. Creo que estoy muy lejos de ser un buen cantante, quiz\u00e1s no es algo que se note tanto ya que el nivel general es bastante mediocre. De todos modos valor\u00f3 m\u00e1s la expresividad que la t\u00e9cnica en un cantante.<\/p><p>ECP: \u00bfQu\u00e9 me puedes decir ahora de Hormonal riot? \u00bfqu\u00e9 es lo que m\u00e1s te gusta y lo que menos de ese disco? \u00bfqu\u00e9 supuso para ti ver publicado ese primer disco?<\/p><p>R: Me gusta la actitud que desprende. En su momento sorprendi\u00f3 mucho, manej\u00e1bamos unos referentes poco manoseados por aqu\u00ed. Visto ahora me suena un poco desequilibrado y naif.<\/p><p>ECP: \u00bfY Dirt shots que creo te gustaba mucho?<\/p><p>R: Ese disco es el que m\u00e1s me gusta de la primera formaci\u00f3n de Atom Rhumba, el que m\u00e1s y mejor nos compenetramos Sergio y yo, que compon\u00edamos casi todo el material. Al poco Josi, le bajista dejo el grupo, empezando una sangr\u00eda de componentes que ser\u00eda una constante a lo largo de la historia del grupo.<\/p><p>ECP: \u00bfqu\u00e9 os dej\u00f3 como experiencia haber taloneado a Make up?<\/p><p>R: Estuvo bien conocer a Ian, el cantante, todo un personaje, hicimos buenas migas y seg\u00fan parece les gustamos bastante, su t\u00e9cnico nos quer\u00eda llevar a USA para grabarnos un single. Como an\u00e9cdota, en un tema Alberto (el bater\u00eda) entr\u00f3 cuatro compases tarde y tuve que alargar un grito m\u00e1s all\u00e1 de lo humanamente posible as\u00ed que me quede sin resuello y me desmaye, algo que no me ha vuelto a pasar nunca. La gente andaba diciendo \u201cque bien se tira el cantante de Atom Rhumba\u201d, jajaja!<\/p><p>ECP: Te lo habr\u00e1n preguntado muchas veces pero \u00bfc\u00f3mo fue trabajar con Mick Collins? \u00bfqu\u00e9 te dej\u00f3 ahora que ya han pasado m\u00e1s de seis a\u00f1os esa experiencia? \u00bfCrees que con Chasin the onagro os acercasteis al sonido que pretend\u00edais?<\/p><p>R: \u00bfHan pasado seis a\u00f1os? Uff\u2026<\/p><p>Mick es un productor muy americano, de ir al grano y dejarse de vainas. No estoy del todo contento con ese disco, pas\u00e1bamos de todo y no ensayamos lo suficiente. Algunas tomas son bochornosas. Me da pena, pod\u00eda haber sido mucho mejor. Las canciones merec\u00edan m\u00e1s trabajo.<\/p><p>ECP: Seg\u00fan creo estuviste en Jap\u00f3n en la gira de Backbone ritmo \u00bfqu\u00e9 te pareci\u00f3 este pa\u00eds? \u00bfcu\u00e1les fueron vuestras experiencias all\u00ed?<\/p><p>R: Me encant\u00f3 la gente, su educaci\u00f3n y sobre todo su gastronom\u00eda. Tambi\u00e9n el respeto con el que trataban a todos los grupos y el nivel t\u00e9cnico del Fujirock, el festival en donde actuamos. Llegabas y ten\u00edas puesto el amplificador del a\u00f1o que hab\u00edas solicitado: te enchufabas y tocabas directamente, sin prueba y sin tener que acotar absolutamente nada al equipo t\u00e9cnico, ni siquiera un \u201cs\u00fabeme la voz\u201d al t\u00e9cnico de monitores. No he vuelto a ver cosa igual.<\/p><p>ECP: Y respecto a Francia, \u00bfsegu\u00eds teniendo buena acogida all\u00ed? \u00bfVais a ir al pa\u00eds vecino a presentar Amateur universes?<\/p><p>R: Esa es la idea. Marc Zermati (del sello Skydog) fue quien public\u00f3 nuestros anteriores discos all\u00ed y anda muy ilusionado con Amateur Universes, afirma que es nuestro mejor disco. Lo malo es que tambi\u00e9n afirma que las cosas est\u00e1n peor que nunca y est\u00e1 pensando, a sus sesenta y pico a\u00f1os, en dejar la edici\u00f3n musical y dedicarse a vender ropa. Todo est\u00e1 fatal, joder, este es el t\u00edo que sac\u00f3 el primer single de Motorhead, public\u00f3 el Metallic KO de los Stooges, resucit\u00f3 a los Flamin Groovies, fue road manager de Los Clash\u2026es una pena.<\/p><p>ECP: \u00bfQu\u00e9 te parecieron las remezclas que hicieron Josetxo Anitua y Guillermo Piccolini de gone? \u00bfy el disco de remezclas que nunca escuch\u00e9 pero seguro es delicioso?<\/p><p>R: Es algo muy interesante, dejas tus temas a artistas cuyo trabajo admiras y los resultados suelen ser sorprendentes\u2026en algunos casos podr\u00edamos hablar de aut\u00e9ntica recomposici\u00f3n, de canciones realmente nuevas.<\/p><p>ECP: \u00bfC\u00f3mo es vuestra relaci\u00f3n con Josetxo Ezponda de Los Bichos que creo que era vuestro grupo favorito y con Hendrik R\u00f6ever, de Los Del Tonos?<\/p><p>R: Tengo mucho aprecio a Josetxo, siempre hablamos de hacer algo juntos pero es dif\u00edcil, es muy\u2026escurridizo. A Hendrik le conocimos a trav\u00e9s de Kaki. Se port\u00f3 fenomenal con nosotros y sus aportaciones enriquecieron en gran medida los temas en los que particip\u00f3. Huelga decir que es un gran guitarrista.<\/p><p>ECP: \u00bfY con Josele? \u00bfTe gustan sus discos en solitario? \u00bfErais fan de Los enemigos?<\/p><p>R: A los Enemigos les vi en la primera \u00e9poca, presentando su segundo disco. El Ferpectamente me gust\u00f3 mucho en su tiempo y le he seguido m\u00e1s o menos durante todos estos a\u00f1os. Es un gran letrista, cantante y guitarrista, sus discos en solitario est\u00e1n muy bien. Indudablemente se merece mucha m\u00e1s repercusi\u00f3n de la que goza actualmente.<\/p><p>ECP: \u00bfy cu\u00e1les crees que son los grupos espa\u00f1oles con los que m\u00e1s contacto ten\u00e9is o que m\u00e1s os gustan porque es curioso que siempre que se hable de vosotros se utilicen influencias extranjeras pero ninguna espa\u00f1ola?<\/p><p>R: Tenemos contacto y nos gustan muchas cosas, en Madrid est\u00e1n Ginferno, Grimorio o Los Chicos; en Asturias Las Nurses, en Galicia Lascivos y Ultracuerpos, en Euskal Herria Royal Canal, Lisab\u00f6, Akauzazte, Anari, Inoren Ero Ni, Audience, Green Manalishi, Se\u00f1or No, en Valencia Los Borbones \u2026por tu tierra andan Schwarz, tengo muchas ganas de verlos en directo.<\/p><p>ECP: Una duda, \u00bfqui\u00e9n es teclista con el que os present\u00e1is en esta gira? \u00bfEs firehead? Hablame un poco de \u00e9l porque, desde luego, es todo un espect\u00e1culo contemplarlo.<\/p><p>R: Bueno, Cabezafuego lleva ya tres a\u00f1os con nosotros. Es muy\u2026animado. Creo que viene bien para quitarnos un poco de seriedad y romper el hielo en algunas ocasiones. A veces la gente vi\u00e9ndole en directo pasa por alto el extraordinario trabajo que ha hecho con los teclados del disco.<\/p><p>ECP: Por momentos, hay ecos a lo Morricone o una road movie cl\u00e1sica en vuestro tema broken town. Pareciera tambi\u00e9n que de un momento a otro va a aparecer Chris Isaak por all\u00ed. H\u00e1blame un poco de este fascinante tema.<\/p><p>R: \u00a1Chris Isaak apareci\u00f3 por all\u00ed pero le mandamos al pairo en cuanto Roy Orbison entr\u00f3 por la puerta trasera! Es una canci\u00f3n que habla sobre Barakaldo, mi ciudad natal. Siempre pens\u00e9 que no acabar\u00eda viviendo all\u00ed pero parece que irremediablemente pasar\u00e9 unos cuantos a\u00f1os m\u00e1s.<\/p><p>ECP: Hay momentos en que vuestra m\u00fasica parece que va a estallar en un desarrollo psicod\u00e9lico o m\u00e1s expansivo a lo spacemen 3 pero nunca lo termina de hacer del todo y eso la hace m\u00e1s compacta. Me intriga ese tono a medio caballo entre el campo del rock cl\u00e1sico y la psicodelia porque deja un toque elegante y misterioso en vuestros discos. \u00bfme puedes hablar algo de esto? \u00bfpor qu\u00e9 no os aventur\u00e1is m\u00e1s en la experimentaci\u00f3n?<\/p><p>R: En el pasado tuvimos momentos en el que los conciertos ten\u00edan muchos m\u00e1s puntos de fuga, hab\u00eda m\u00e1s espacio para el caos. En los dos \u00faltimos discos nos hemos ce\u00f1ido a una estructura m\u00e1s cerrada debido al modus operandis que hemos adoptado: ahora llevo las canciones mucho m\u00e1s terminadas al local y el resto de los rhumberos son de una formaci\u00f3n rockera bastante cl\u00e1sica. Eso hace m\u00e1s dif\u00edcil arriesgarse en directo, improvisar.<\/p><p>ECP: Aparte de vuestro disco de remezclas y de todo esta movida del post-punk y el dance-rock que os ha cogido en el sitio adecuado porque de eso trata \u2013sin tener que ce\u00f1irse a estos calificativos- lo que siempre hab\u00e9is hecho, \u00bfhab\u00e9is sentido la tentaci\u00f3n alguna vez de a\u00f1adir cajas de ritmo o sampler alguna vez a vuestra m\u00fasica?<\/p><p>R: Hemos usado un viejo sampler Ensoniq en alguna grabaci\u00f3n y en directo fue nuestro teclado durante algunos a\u00f1os hasta que yo lo destroce a patadas en un momento de euforia. Fuera de eso no hemos usado demasiados cacharros, simplemente no los hemos considerado necesarios. Si surge alguna canci\u00f3n que pudiese verse beneficiada por el uso de una caja de ritmos la usar\u00edamos sin tapujos, no veo ning\u00fan problema en ello.<\/p><p>En cuanto lo del post punk\u2026creo que es un cors\u00e9 que se puede utilizar para muy pocas canciones nuestras. Tambi\u00e9n se ha convertido en otra moda m\u00e1s que es especialmente petulante cuando pretende ir de original: los discos de Ultravox!, Wire , Talking Heads o Gang of Four tienen ya unos cuantos a\u00f1itos\u2026<\/p><p>ECP: Al parecer, ten\u00e9is una relaci\u00f3n especial con la revista ruta 66 que han elegido a vuestro \u00faltimo disco como disco del a\u00f1o y creo que tocasteis en el concierto dedicado a su veinte aniversario as\u00ed como hab\u00e9is tenido otras colaboraciones. H\u00e1blame un poco de esto. \u00bfes tu revista favorita? \u00bfdesde cu\u00e1ndo la compras?<\/p><p>R: Tengo el n\u00famero 0 aquel que sal\u00edan Bowie y Jagger en la portada, por aquel entonces la compraba m\u00e1s a menudo, ten\u00eda un esp\u00edritu m\u00e1s fancinero y, sobre todo, yo estaba descubriendo muchas cosas a las que dif\u00edcilmente pod\u00eda acceder oyendo la radio o la m\u00fasica de los bares. Fue de gran ayuda junto a fancines como Ugly Things, La Herencia de los Munsters, Mamorro\u2026Nos llamaron para conmemorar su 20\u00ba aniversario y nos pareci\u00f3 una buena idea hacer algo especial, no un concierto rhumbero al uso.<\/p><p>ECP: \u00bfcu\u00e1l es tu relaci\u00f3n con los redactores?<\/p><p>R: S\u00f3lo tengo contacto directo con los redactores vascos, suelo coincidir con ellos en los conciertos y parecen gente sana.<\/p><p>ECP: De todas maneras, la cr\u00edtica en general siempre os ha tratado muy bien \u2013tanto popular 1 como Mondo Sonoro y creo \u2013no estoy seguro- que tambi\u00e9n el rock de luxe?<\/p><p>R: El apoyo de la cr\u00edtica ha sido fundamental para que el nombre del grupo se de a conocer. Es algo que nos ha ayudado mucho, ten en cuenta que no contamos con campa\u00f1as promoci\u00f3nales ni con amigos en las emisoras televisivas, Oihuka no ha puesto a\u00fan ni un solo anuncio en prensa.<\/p><p>ECP: \u00bfT\u00fa cu\u00e1l disfrutas m\u00e1s leyendo o con cu\u00e1l te sientes m\u00e1s identificado?<\/p><p>R: Bueno, hay redactores en cualquiera de las que nombras que me suele gustar leer\u2026Eduardo Ranedo, Eduardo Guillot, Senen Amengol\u2026<\/p><p>ECP: L\u00e1stima, por otra parte, que el \u00e9xito de cr\u00edtica no se corresponda con las ventas, \u00bfno? \u00bfcrees que alg\u00fan d\u00eda podr\u00e1s ganarte por entero la vida con la m\u00fasica?<\/p><p>R: Lo veo dif\u00edcil, pr\u00e1cticamente imposible. Pero es algo que tengo asumido. Curiosamente es una pregunta que me hacen mucho \u00faltimamente, me temo que desde fuera se ve todo de otro color.<\/p><p>ECP: \u00bfc\u00f3mo result\u00f3 \u2013pregunta que ya te estar\u00e1 empezando a cansar- tu experiencia en el Gugenheim con Damo Suzuki y el resto de m\u00fasicos implicados en ese proyecto? \u00bfqu\u00e9 tal es en persona Damo?<\/p><p>R: Damo es muy divertido en persona, muy simp\u00e1tico. Para m\u00ed fue todo un honor tocar con \u00e9l y sobre todo, con Mikel, Galder, Xabel y Murky a los que admiro a\u00fan m\u00e1s tras haber colaborado en este proyecto. La experiencia fue satisfactoria, aunque creo que deber\u00edamos habernos soltado m\u00e1s en el concierto.<\/p><p>ECP: \u00bfY tu colaboraci\u00f3n con Anari ya m\u00e1s antigua? \u00bfTe dej\u00f3 satisfecho? H\u00e1blame un poco de esto.<\/p><p>R: Me llam\u00f3 para colaborar en su disco: cantar algo y meter alguna guitarra. Me hizo mucha ilusi\u00f3n, aprecio su m\u00fasica y es una t\u00eda maj\u00edsima. Lo hicimos a \u00faltima hora un d\u00eda antes de entregar el master a la discogr\u00e1fica, algo r\u00e1pido y sencillo: la canci\u00f3n funcionaba muy bien con su voz sola y no quise a\u00f1adir demasiado.<\/p><p>ECP: Oye \u00bfy c\u00f3mo os cay\u00f3 en su momento no poder talonear finalmente a Bowie?<\/p><p>R: Lo llevamos bien ya que al poco fuimos a Jap\u00f3n a tocar en el Fujirock, una experiencia que no creo que logremos igualar.<\/p><p>ECP: \u00bfd\u00f3nde estabas y qu\u00e9 sentiste al saber de la muerte de James Brown? \u00bfy cuando muri\u00f3 Arthur Lee?<\/p><p>R: Est\u00e1s nombrando gente que son fundamentales para m\u00ed, adoro sus discos. Me apen\u00f3 especialmente el caso de Arthur Lee, un compositor extraordinario que jam\u00e1s obtuvo el reconocimiento que se merece (los cuatro primeros discos de Love son obras maestras indiscutibles). \u00a1James ya vivi\u00f3 lo suyo!<\/p><p>ECP: \u00bfPudiste ver a Dr.Feelgood en su visita a Espa\u00f1a el a\u00f1o pasado? \u00bfSabes que vuelve en mayo? oye, \u00bfy viste a the who?<\/p><p>R: No, les v\u00ed hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os con los Inmates, creo. No recuerdo gran cosa. A los Who tampoco fu\u00ed, pero a estos si que les ver\u00e9 ya que tocan en breve a 15 minutos de mi portal.<\/p><p>ECP: Y hablando de conciertos \u00bfQu\u00e9 prefer\u00eds \u2013aunque ya s\u00e9 que cada cosa tiene lo suyo- tocar en festivales o en salas peque\u00f1as?<\/p><p>R: Somos un grupo muy f\u00edsico, los espacios m\u00e1s peque\u00f1os nos favorecen.<\/p><p>ECP: \u00bfCu\u00e1les son tus libros y escritores favoritos? \u00bfy las pel\u00edculas?<\/p><p>R: Me confieso incapaz de contestar a este tipo de preguntas. Me salgo por la tangente dici\u00e9ndote el libro que estoy leyendo y la \u00faltima pel\u00edcula que he visto: Hell\u2019s Angels de Hunter S. Thompson y United 93 de Paul Geengrass<\/p><p>ECP: Terminando ya, dime \u2013a modo de cuestionario- si te apetece qu\u00e9 opinas, qu\u00e9 lugar ocupan \u2013en el caso que lo haya- en tu vida de mel\u00f3mano Julian Cope, Primal Scream, Mercury Rev, P.I.L., The clash y Bob Didley.<\/p><p>R: Adoro a Bo Diddley y es una gran influencia. Su manera de tocar la quitarra es muy percusiva, parece que est\u00e9 d\u00e1ndole a un timbal, muy tribal. The Clash es una de las mejores bandas de r\u2019n\u2019r\u2019 de la historia, cuando ten\u00eda quince a\u00f1os eran mi grupo de cabecera. Admiro su capacidad de riesgo, de probar nuevos caminos\u2026aparte de que en directo eran una bomba. Julian Cope es uno de esos locos con continua capacidad de sorprender, parece nacido en un lejano planeta. De Primal Scream hay cosas que me gustan pero no soy un gran fan, con Mercury rev hemos coincidido en muchas festivales y no les aguante m\u00e1s de dos canciones, me parecieron excesivamente mesi\u00e1nicos, casi sinf\u00f3nicos\u2026no es lo m\u00edo pese a que recuerdo un disco que no estaba tan mal, que parec\u00edan emular a The Band, salvando las distancias.<\/p><p>\u00a1Me olvidaba de PIL!, me gustan mucho, claro, sobre todo los primeros discos.<\/p><p>ECP: \u00bfC\u00f3mo os veis en el futuro a corto y largo plazo? \u00bfte ves en el escenario hasta el fin de tus d\u00edas?<\/p><p>R: Es algo que me gustar\u00eda mucho. Inevitablemente tendr\u00e9 que bajar el pist\u00f3n pero me encantar\u00eda seguir componiendo siempre; me queda tanto por aprender<\/p>\n","taxons":[{"code":"entrevistas-5a2e808217f47","children":[],"position":5,"images":[],"name":" Entrevistas "}],"tax":{"code":"IVA21","name":"IVA General 21%","ammount":2100},"has_variants":true,"status":"published","ask_for_price":true,"price_mode":"consult","stock_mode":"asVariants","stock":0,"seo":{"created":"2020-05-28T15:39:54+02:00"},"tax_included":false,"route":"https:\/\/festivalesderock.com\/D\/product\/entrevista-a-atom-rhumba-2\/"},{"code":"siweb5ecfcd05994db","images":[{"created":"2020-05-28T15:38:58+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/943464270_l_1.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/943464270_l_1.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/943464270_l_1.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/943464270_l_1.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/943464270_l_1.jpg"},"in_use":[]}],"name":"LIAR FESTIVALS","slug":"liar-festivals-2","description":"<p>Madrid la nuit est\u00e1 llena de ofertas culturales para todos los gustos. Una de las que m\u00e1s revuelo est\u00e1 generando en la efervescente escena musical underground de la ciudad son los <b>Liar Festivals<\/b>. Un grupo-colectivo que est\u00e1 regenerando y agitando el otrora aburrido circuito musical madrile\u00f1o.<\/p><p>En sus conciertos se aglutinan las propuestas m\u00e1s disparatadas y arriesgadas del pop, el rock, el hardcore, el indie; algunas caras conocidas del pop y el rock madrile\u00f1o tomando nota de lo que se cuece; y el p\u00fablico abarrotando las salas contagiado por el boca a boca y la energ\u00eda de \u00c1lex y Diana, sus organizadores. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando?\u00bfC\u00f3mo se llega a montar tanto revuelo?. Se lo preguntamos\u2026<\/p><p><b>\u00bfCon que idea se form\u00f3 Liar Festivals? \u00bfCu\u00e1l es la idea principal de Liar&nbsp;Festivals?<\/b><\/p><p>Con la idea de hacer que salas, grupos y p\u00fablico espabilen. De momento hemos<\/p><p>conseguido que se note m\u00e1s movimiento. Nuestra idea y meta es ofrecer rock,<\/p><p>y que muchos de los grandes grupos peque\u00f1os no pasen desapercibidos.<\/p><p><b>\u00bfCu\u00e1nto tiempo llev\u00e1is? \u00bfQui\u00e9nes conforman Liar?<\/b><\/p><p>Decidimos ponernos un nombre en noviembre de 2005 despu\u00e9s de un subid\u00f3n que<\/p><p>experimentamos montando un bolo triple en el Juglar.<\/p><p>En principio somos Alex Nooirax y Diana Big Lie, pero ha colaborado<\/p><p>much\u00edsima gente y otros colectivos (Explosi\u00f3n Musical, GruposMadrid, Brama,<\/p><p>gente por su cuenta,...)<\/p><p><b>\u00bfOs consider\u00e1is promotora de conciertos?<\/b><\/p><p>Montamos conciertos y cubrimos los gastos. No tenemos hucha ni cuenta en el<\/p><p>banco. Pon el nombre que quieras a eso.<\/p><p><b>\u00bfC\u00f3mo seleccion\u00e1is a los grupos de Liar Fest?<\/b><\/p><p>Escuch\u00e1ndolos. Viendo sus directos o ensayos.<\/p><p><b>\u00bfAparte de Madrid pretend\u00e9is extenderos por m\u00e1s ciudades?<\/b><\/p><p>Bueno, en febrero estuvimos en Almer\u00eda li\u00e1ndola con dos grupos de all\u00ed<\/p><p>(Storm of Torment y The Dry Mouths), y tres que bajamos de aqu\u00ed (Moho, Rip&nbsp;Kc y Reznik).<\/p><p>Tenemos planes para Murcia y Barcelona, y donde nos dejen. Lo suyo es hacer&nbsp;intercambios. A ver si para este verano sale algo.<\/p><p><b>\u00bfC\u00f3mo veis la acogida de p\u00fablico de Liar Fest?<\/b><\/p><p>Guay. En general bastante bien, como dec\u00eda antes se nota m\u00e1s asistencia.<\/p><p>Aunque la gente sigue siendo bastante vaga, y a algunos les parece caro&nbsp;pagar 6 euros por un concierto de 3 grupos incluso regalando CD. Supongo&nbsp;que no han pensado en el trabajo y tiempo que hay detr\u00e1s, tanto para grupos&nbsp;como para nosotros.<\/p><p><b>\u00bfQu\u00e9 tal est\u00e1 resultado est\u00e1 dando el apoyo a bandas fetiche de Liar como&nbsp;puedan ser Reznik o taotekin?<\/b><\/p><p>Digamos que Reznik ha sido conejilla de indias y grupo comod\u00edn por razones<\/p><p>evidentes. Hay algunos que repiten encantados y nosotros encantados de que<\/p><p>repitan. Si sirve de algo... supongo que s\u00ed, ya que el objetivo de un grupo<\/p><p>debe ser tocar en directo, y si cada vez va p\u00fablico nuevo (por la<\/p><p>combinaci\u00f3n de los grupos que toquen cada noche), mejor que mejor.<\/p><p><b>\u00bfC\u00f3mo veis la escena madrile\u00f1a en cuanto a salas se refiere?<\/b><\/p><p>Por tocar se puede tocar en el sal\u00f3n de mi casa. Me refiero a que<\/p><p>\u00faltimamente parece que hay m\u00e1s espacios para hacer conciertos (y a nosotros<\/p><p>nos vale cualquiera) pero existen pegas como el sonido, la disponibilidad de<\/p><p>fechas, la lejan\u00eda\u2026 Las c\u00e9ntricas y que suenan bien tienen las agendas<\/p><p>imposibles.<\/p><p>Otro problema es el l\u00edmite de horario. Normalmente dejan hacer ruido hasta<\/p><p>las 12 y tenemos que embutir y a veces recortar.<\/p><p><b>\u00daltimamente est\u00e1is moviendo a grupos extranjeros, \u00bfC\u00f3mo lo est\u00e1is&nbsp;consiguiendo?<\/b><\/p><p>Los grupos de fuera se montan las giras y si molan y se dejan les montamos<\/p><p>el bolo de Madrid.<\/p><p><b>\u00bfCu\u00e1ntos Liar est\u00e1is consiguiendo al mes?<\/b><\/p><p>Parece que la media est\u00e1 en 5 al mes.<\/p><p>Liar que teng\u00e1is en pr\u00f3ximos meses:<\/p><p>Apr 11:<\/p><p>Yndi Halda (UK) + Quid Rides?, Freeway, Madrid<\/p><p>Apr 12:<\/p><p>Decapante + El Paramo + La Familia Atavica Barracudas, Madrid<\/p><p>Apr 13:<\/p><p>Charlottefield (UK) + Lavodrama (zgz) Wurlitzer Ballroom, Madrid<\/p><p>Apr 21:<\/p><p>Red Lee (Concierto despedida y presentaci\u00f3n disco) + Mierda Pura, La<\/p><p>Leyenda, Madrid<\/p><p>Apr 27:<\/p><p>La Familia Atavica + Sequence The Silence Sgt. Peppers, Getafe<\/p><p>May 3:<\/p><p>The Secret Society + Sequence The Silence + Modulok Trio + Djs Transmission<\/p><p>Club Ya'sta, Madrid<\/p><p>May 4:<\/p><p>Happy Birthday Big Lie Liar Fest!<\/p><p>Reznik + Viaje a 800 (C\u00e1diz) +Moho + Sound Fused (Almer\u00eda) + Desguace Beni<\/p><p>Ritmo y Compas, Madrid<\/p><p>May 11:<\/p><p>Jazznite Liar Fest: Reptile Wine + Los Reyes Catodicos + Al Berkowitz Band<\/p><p>Sgt. Peppers Club Cafe. Cuestas Altas, 6. Getafe Sgt. Peppers.<\/p><p>May 12:<\/p><p>Ultraviolet + Com.Pulsion (Granada) + Debod, Barracudas, Madrid<\/p><p>May 17:<\/p><p>C'mon Baby Destroy (Vigo) + Dishammer + Desguace Beni, Barracudas, Madrid<\/p><p>May 26:<\/p><p>Bultacos + The Brainlosers + Reznik Silikona, Madrid<\/p><p>May 30:<\/p><p>Almandino (ITA) + Rosvita + La Familia Atavica, Gruta77, Madrid<\/p><p>Jun 15:<\/p><p>Monalisa (Granada) + Ca\u00edn &amp; Abel + grupo por confirmar, Barracudas, Madrid<\/p><p>Jul 18:<\/p><p>Rip KC + Zelazowa (USA) + tao te kin Barracudas, Madrid<\/p><p><b>Myspace y contacto.<\/b><\/p><p><a href=\"http:\/\/www.myspace.com\/liarfestivals\n\n\" target=\"_blank\" data-type=\"external\" data-name=\"http:\/\/www.myspace.com\/liarfestivals\n\n\" data-slug=\"undefined\" data-id=\"null\">http:\/\/www.myspace.com\/liarfestivals<\/a><\/p><p><a href=\"http:\/www.gruposmadrid.com\/liar\n\n\" target=\"_blank\" data-type=\"external\" data-name=\"http:\/www.gruposmadrid.com\/liar\n\n\" data-slug=\"undefined\" data-id=\"null\">http:\/www.gruposmadrid.com\/liar<\/a><\/p><p><a href=\"mailto:liarfestivals@gmail.com\" target=\"_blank\" data-type=\"external\" data-name=\"mailto:liarfestivals@gmail.com\" data-slug=\"undefined\" data-id=\"null\">liarfestivals@gmail.com<\/a><\/p><p><b>Decid lo que os de la gana<\/b><\/p><p>Gracias.<\/p>\n","taxons":[{"code":"entrevistas-5a2e808217f47","children":[],"position":5,"images":[],"name":" Entrevistas "}],"tax":{"code":"IVA21","name":"IVA General 21%","ammount":2100},"has_variants":true,"status":"published","ask_for_price":true,"price_mode":"consult","stock_mode":"asVariants","stock":0,"seo":{"created":"2020-05-28T15:39:01+02:00"},"tax_included":false,"route":"https:\/\/festivalesderock.com\/D\/product\/liar-festivals-2\/"},{"code":"siweb5ecfcc1f7f938","images":[{"created":"2020-05-28T15:34:59+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/hijosdeundomador_1.gif","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/hijosdeundomador_1.gif","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/hijosdeundomador_1.gif","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/hijosdeundomador_1.gif","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/hijosdeundomador_1.gif"},"in_use":[]},{"created":"2020-05-28T15:35:05+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000446_1.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000446_1.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000446_1.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000446_1.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000446_1.jpg"},"in_use":[]},{"created":"2020-05-28T15:35:07+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000452_1.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000452_1.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000452_1.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000452_1.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/s5000452_1.jpg"},"in_use":[]}],"name":"ENTREVISTA DWOMO","slug":"entrevista-dwomo-2","description":"<p><b>Dwomo: forajidos de entretiempo<\/b>. Si hay entrevistas que son un tr\u00e1mite, una especie de juego, un aut\u00e9ntico goce o una verdadera fiesta, desde luego, la realizada en el pasado mes de marzo a Dwomo es de estas \u00faltimas. Hablar con estos m\u00fasicos que intuitivamente, sin presiones de ning\u00fan tipo, con desparpajo, desenfado y una gran dosis de imaginaci\u00f3n han conseguido realizar algunos de los discos m\u00e1s divertidos de la m\u00fasica espa\u00f1ola de este \u00faltimo lustro, es un aut\u00e9ntico placer por muchos motivos: son dos personas encantadoras y dispuestas a pasar un rato agradable con quien sea y en cualquier momento y que no diferencian persona de personaje. Al contrario, para ellos \u2013como tanto en Osinaga como en Hijos de un domador se puede intuir- el universo caleidosc\u00f3pico y excitante del que forman parte se encuentra diseminado tanto en la m\u00fasica o en el arte como en la realidad y por ello, acercarse a conocerlos es una garant\u00eda de diversi\u00f3n total, risas y de alcanzar a rozar una felicidad muy cercana a la que sent\u00edamos en las mejores tardes de nuestra infancia cuando todo pod\u00eda o deb\u00eda ser posible.<\/p><p>Sin m\u00e1s, os dejamos con una entrevista que apenas puede recoger el verdadero encanto que supone departir con esa pareja singular de forajidos dada\u00edstas que forman Dwomo: Coque y Antonio que acompa\u00f1ados de su querido productor e ingeniero de sonido Fernado Polaino y su road manager moment\u00e1neo, Enrique, del emergente grupo valenciano Neon Flash intentaron resolver las dudas que ten\u00edamos sobre su particular manera de entender la m\u00fasica. Y, entre otros asuntos, agradecer, por supuesto, el gentil y generoso trato que Ren\u00e9 -uno de los pocos dj\u00b4s radicados en Murcia que hacen honor a esta cuestionada profesi\u00f3n- tuvo con nosotros facilit\u00e1ndonos en todo momento los tr\u00e1mites de esta entrevista.<\/p><p><b>Festivales de rock: Creo que os juntasteis en el 98, \u00bfno? Pero antes de esto <\/b><\/p><p><b>\u00bfqu\u00e9 hac\u00edais y a qu\u00e9 os dedicabais?. \u00bfCu\u00e1les fueron los primeros discos que escuchasteis?<\/b><\/p><p>Coque: Antes del 98 hab\u00edamos estado tocando siempre. Al margen de que cada uno ten\u00edamos nuestros estudios pero los dejamos en un momento u en otro siempre nos hemos dedicado a la m\u00fasica. Hemos estado tocando en bastantes grupos de diferentes tipos de m\u00fasica: desde un estilo jamaicano a cosas m\u00e1s punk-rock. Es lo que suele suceder cuando est\u00e1s tocando habitualmente. Bueno, y por abril del 98 nos conocimos, sentimos un flechazo musical y ya no nos separamos m\u00e1s. Fue todo muy natural. Grabamos una maqueta, empezamos a tocar y hasta ahora. <\/p><p>Antonio: Como se suele decir, fue la m\u00fasica la que nos escogi\u00f3 a nosotros. Nos pusimos a hacer de las nuestras, vimos que la f\u00f3rmula funcionaba y ya sabes, la cabra tira al monte. La m\u00fasica siempre ha estado cerca de nuestra vida. <\/p><p>Coque: La verdad es que, en mi caso, el primer disco que me compr\u00e9 en vinilo y que me marc\u00f3 en un principio fue el If you want blood you\u2019ve got it de AC\/DC pero recuerdos musicales tengo muchos porque en mi casa desde siempre se o\u00eda muy buena m\u00fasica. Mis padres ten\u00edan una discograf\u00eda tremenda en donde se encontraban todo tipo de estilos y registros muy variados. Se pod\u00eda o\u00edr tanto a los Beatles como a Antonio Mach\u00edn, Bob Marley o cualquier otra cosa. Lo cierto es que tengo muchos recuerdos musicales de aquella \u00e9poca. La m\u00fasica era fundamental en mi casa.<\/p><p>Antonio: A m\u00ed, en mi casa de peque\u00f1o me impact\u00f3 la \u00f3pera rock Jesucristo Superstar. Luego, m\u00e1s tarde, cosas de la movida o del rock espa\u00f1ol de la \u00e9poca. Me gustaban mucho, por ejemplo, Le\u00f1o o Bar\u00f3n Rojo y, sobre todo, las bandas sonoras de pel\u00edculas. A mi me gustaba desde Motorhead a las \u00f3peras rock hasta las melod\u00edas del mundo del circo.<\/p><p><b>Festivales de rock: \u00bfY qu\u00e9 estudiabais cada uno antes de dedicaros a la m\u00fasica?<\/b><\/p><p>Coque: Bueno, yo dej\u00e9 los estudios en B.U.P.<\/p><p>Antonio: Yo llegu\u00e9 a estudiar dos a\u00f1os de derecho y dos de Historia pero, vamos, ya al primer a\u00f1o me hab\u00eda dado cuenta que esto no ten\u00eda absolutamente nada que ver conmigo.<\/p><p><b>Festivales de rock: Los discos suenan muy espont\u00e1neos y nada pensados adem\u00e1s de que parece que llevan un muy buen trabajo detr\u00e1s. \u00bfC\u00f3mo consegu\u00eds ese sonido? \u00bfCu\u00e1l es vuestra formular particular?<\/b><\/p><p>Coque: La f\u00f3rmula es que no hay f\u00f3rmula. Todo lo que hacemos nos surge de manera natural y puede que sea fruto de que no tenemos demasiados prejuicios a la hora de probar distintos tipos de experimentos. Por ejemplo, tampoco planeamos el sonido. Nunca decimos o decidimos mezclar una cosa con otra o, por ejemplo, cantar en japon\u00e9s sino que todo surge de manera espont\u00e1nea sin una actitud predeterminada por nuestra parte.<\/p><p>Sin embargo, si se trata de hablar del sonido te dir\u00eda que para nosotros es muy importante nuestro productor Fernando Polaino que lleva con nosotros desde el 2000. Es pr\u00e1cticamente el tercer miembro de Dwomo y el principal responsable del mismo por lo que le puedes preguntar a \u00e9l. \u00c9l es realmente el m\u00fasico bueno e imprescindible de Dwomo.<\/p><p><b>Festivales de rock: Bueno. Yo lo \u00fanico que intento hacer es que ellos suenen verdaderos, que suenen a ellos mismos ya que juegan con elementos muy heterog\u00e9neos como son, por ejemplo, instrumentos de juguete o de pl\u00e1stico, lo que condiciona de una manera u otra la producci\u00f3n. Hay temas que son muy sencillos, otros m\u00e1s complicados pero yo lo \u00fanico que intento es que su personalidad no se pierda por la entidad de la producci\u00f3n.<\/b><\/p><p>Coque: S\u00ed. Mira. Adem\u00e1s el nuevo disco que vamos a editar es mucho m\u00e1s desnudo. Es bastante diferente a los otros dos \u2013aunque yo pienso que estos ya ten\u00edan diferencias entre s\u00ed- pues \u00e9ste puede que sea bastante m\u00e1s radical: m\u00e1s desnudo de pistas, m\u00e1s intimista y menos marchoso y m\u00e1s pausado en alg\u00fan sentido. No s\u00e9 bien porqu\u00e9 pero como te dec\u00eda antes puede ser porque nos surge as\u00ed, sin m\u00e1s, no hay planteamiento previo.<\/p><p>Ren\u00e9: \u00bfY este cambio tiene algo que ver con las drogas?<\/p><p>Coque: No. Realmente, no. Se debe m\u00e1s a las experiencias vitales. Las drogas est\u00e1n ah\u00ed para divertirse pero no para ayudarte a componer ning\u00fan disco. Es m\u00e1s una cuesti\u00f3n de compenetraci\u00f3n entre nosotros. Ten en cuenta que llevamos 9 a\u00f1os juntos y bueno, pues ahora este disco nos ha salido un poco m\u00e1s folkie\u2026<\/p><p>Enrique: De todas maneras, hay algo que a m\u00ed me parece muy importante y es muy dif\u00edcil de encontrar debido a la mentalidad que es que haya bandas en este pa\u00eds que se preocupen ya no de clasificar su m\u00fasica dentro de alg\u00fan estilo sino de hacer algo que tenga un componente de expectaci\u00f3n, que haga so\u00f1ar a la gente que lo est\u00e1 escuchando y los tres discos te hacen so\u00f1ar. Te permiten irte a Portugal, m\u00e1s tarde a Brasil y, de repente, a Jap\u00f3n con independencia de quien vivas o quien seas.<\/p><p>Coque: Est\u00e1 muy bien esto que apuntas. Adem\u00e1s, yo creo que, afortunadamente, tenemos un punta de vista nuestro exclusivamente personal lo que me satisface mucho y me da mucha alegr\u00eda.<\/p><p>Festivales de rock: Se os ha llegado a comparar con Martes y 13 \u00bfEst\u00e1is de acuerdo? \u00bfQu\u00e9 pens\u00e1is de esto?<\/p><p>Coque: Bueno, esto es una tonter\u00eda como otra cualquiera. Lo cierto es que tenemos un punto teatral y somos un d\u00fao pero nosotros, al fin y al cabo, lo que hacemos es m\u00fasica. Francamente, no me siento para nada identificado con esta comparaci\u00f3n pero si acaso hubiera que comentar alg\u00fan humorista o d\u00fao por los que nos sentimos atra\u00eddos siempre ser\u00edan Faemino y Cansado. Martes y 13 ten\u00edan su punto pero Faemino y Cansado practican un humor m\u00e1s surrealista y \u00e1cido que me parece mucho m\u00e1s inteligente.<\/p><p>Como te digo, tenemos una faceta teatral bastante acusada pero de cara a como entendemos nuestro grupo y el concepto de Dwomo, la m\u00fasica es lo m\u00e1s importante. Luego ya lo dem\u00e1s va en el car\u00e1cter de cada uno. Uno es m\u00e1s payaso, otro es m\u00e1s bromista, etc\u2026<\/p><p><b>Festivales de rock: He le\u00eddo vuestras entrevistas y he visto algunas y dais una imagen de ser unos tipos super sencillos, sin historias de ego y que disfrut\u00e1is realmente con la m\u00fasica. Explicadme un poco.<\/b><\/p><p>Coque: No, para nada, no tenemos problemas de este tipo. Hombre, ten en cuenta, que ya estamos mayores. No tenemos tiempo para este tipo de cuestiones.<\/p><p><b>Festivales de rock: Aparte de las referencias musicales que manej\u00e1is, en un grupo tan ecl\u00e9ctico como el vuestro, \u00bfqu\u00e9 otras influencias del arte, el cine y dem\u00e1s disciplinas manej\u00e1is? \u00bfalg\u00fan c\u00f3mic? Porque vuestra est\u00e9tica es como muy de comic, \u00bfno?<\/b><\/p><p>Coque: S\u00ed. Lo cierto es que somos bastante inquietos. Yo no soy mucho de c\u00f3mics pero Antonio, por ejemplo, es bastante inquieto y s\u00ed que est\u00e1 muy interesado en este medio. A m\u00ed, por ejemplo, me gusta mucho el cine.<\/p><p>Antonio: Yo no soy un erudito del mundo del c\u00f3mic pero s\u00ed que me gustaba mucho Moebius y tambi\u00e9n todo lo que era el c\u00f3mic cl\u00e1sico de los 80. Ahora el c\u00f3mic se ha vuelto un medio bastante lujoso pero a m\u00ed me sigue gustando el cl\u00e1sico: El hombre enmascarado y todos esos h\u00e9roes entra\u00f1ables. Hace poco me enter\u00e9 que en Angouleme todas las calles son puestas en referencia a h\u00e9roes de las vi\u00f1etas y me pareci\u00f3 fascinante esta idea. Realmente, es incre\u00edble lo mucho que me fascina el c\u00f3mic y el poco tiempo que le he podido dedicar. <\/p><p><b>Festivales de rock: Vuestro primero disco Osinaga recibi\u00f3 grandes cr\u00edticas y a m\u00ed me parece fabuloso, una aut\u00e9ntica diversi\u00f3n continua. \u00bfc\u00f3mo lo veis pasado el tiempo? \u00bfcambiar\u00edas algo? \u00bfad\u00f3nde os llev\u00f3 el album?<\/b><\/p><p>Coque: Me gusta mucho ese disco. Adem\u00e1s, como es el primero se nota mucho el empuje que le pusimos, las ganas de grabarlo y hacerlo. Hab\u00edamos hecho maquetas pero todav\u00eda no un disco y fuimos a grabarlo con unas ganas brutales por ello creo que es el m\u00e1s directo.<\/p><p><b>Festivales de rock: \u00bfY los t\u00edtulos y nombres de las canciones que son realmente muy ingeniosos?<\/b><\/p><p>Coque: Surgen de nuestra particular imaginer\u00eda personal.<\/p><p><b>Festivales de rock: Habladme un poco de la canci\u00f3n Scaramouche. \u00bfqui\u00e9n es Scaramouche?<\/b><\/p><p>Coque: Hay un personaje que hizo una pel\u00edcula espa\u00f1ola bastante antigua y que era una especie de bandolero o algo parecido pero Scaramouche para nosotros es algo m\u00e1s imaginario. La fiesta de Scaramouche puede ser cualquier fiesta.<\/p><p><b>Festivales de rock: \u00bfY Charles el guardabosque?<\/b><\/p><p>Coque: Igual.<\/p><p>Enrique: Mira. Yo cuando escuch\u00e9 la canci\u00f3n en el gruta 77 en Madrid que creo que es una de las que m\u00e1s me gusta de ellos me qued\u00e9 alucinado e intent\u00e9 saber m\u00e1s. Luego me enter\u00e9 de que exist\u00eda el libro de Lawrence, El amante de Lady Chatterley, que tiene como personaje principal a un guardabosque y pens\u00e9 que el t\u00edtulo de esta canci\u00f3n pod\u00eda venir de all\u00ed pero luego Antonio me dijo que no era as\u00ed.<\/p><p>Coque: Claro. Yo recuerdo que un d\u00eda estaba con Antonio en el local y estaba Fernando y no s\u00e9 porqu\u00e9 comenzamos a hablar de un guardabosque, sali\u00f3 la frase y comenzamos a re\u00edrnos y a hacer lo que luego ser\u00eda esta canci\u00f3n. Una risa un poco contenida porque musicalmente la canci\u00f3n es muy tensa.<\/p><p><b>Festivales de rock: \u00bfSalisteis satisfechos con el disco de remezclas?<\/b><\/p><p>Coque: S\u00ed, en general, nos gusta mucho porque est\u00e1 realizado por gente que hemos elegido nosotros lo cual ya es una garant\u00eda. Hombre, la verdad es que hay alg\u00fan tema que flojea m\u00e1s que otro \u2013sobre todo, los realizados por gente \u201cfamosa- pero, en general, estamos muy contentos de ellas. Nosotros elegimos las versiones pues hab\u00eda otras tantas remezclas fant\u00e1sticas lo que fue un poco duro pues tuvimos que seleccionar pero, vamos, al fin, quedamos satisfechos.<\/p><p><b>Festivales de rock: \u00bfOs sent\u00eds cerca de la sensibilidad de Astrud o Hidrogenese por el sentido del humor?<\/b><\/p><p>Coque: No, para nada. Hay cosas de estos grupos que tienen su gracia pero lo cierto es que creo que transitan un camino bastante diferente al nuestro.<\/p><p><b>Festivales de rock: \u00bfY grupos espa\u00f1oles de los 80?<\/b><\/p><p>Coque: Pues te dir\u00eda que, por ejemplo, Derribos Arias, Par\u00e1lisis Permanente, Aviador Dro\u2026<\/p><p>Antonio: El Humano Mecano, la primera \u00e9poca de Los Coyotes, Esplendor Geom\u00e9trico y, sobre todo, Golpes Bajos.<\/p><p>Coque: S\u00ed. Sin duda, Golpes Bajos.<\/p><p><b>Festivales de rock: Dos t\u00edtulos de discos: Los errores de Occidente e Hijos de un domador. Habladme de estos t\u00edtulos.<\/b><\/p><p>Coque: El t\u00edtulo de Los errores de Occidente est\u00e1 sacado de una estrofa de El turco que es una de las canciones de nuestro primer disco y s\u00ed a nosotros tambi\u00e9n nos gusta bastante el t\u00edtulo. Como sabr\u00e1s, los errores de Occidente son muchos.<\/p><p>Antonio: Y respecto a Hijos de un domador pues\u2026 mira, est\u00e1bamos bastante imbuidos por la primavera y el cambio de estaci\u00f3n en el circo, por el l\u00e1tigo y las vedettes. Era un tiempo en que la figura de \u00c1ngel Cristo se hab\u00eda convertido en un aut\u00e9ntico icono de la vida gris y la decadencia del trampol\u00edn o la cuerda floja. Realmente, el mundo circense nos envolvi\u00f3 bastante as\u00ed como el mundo animal o el mundo de las cobayas mandadas al espacio con todas las lecturas que esto pueda tener. Hubo una donaci\u00f3n general de animales para circos y para zoos en la Union Sovi\u00e9tica en el siglo pasado y de all\u00ed se hizo una selecci\u00f3n de los mismos para incluirlos en la carrera espacial sovi\u00e9tica que fueron aut\u00e9nticas cobayas descubriendo nuevos horizontes y bueno, pues nos sentimos identificados con esto. Todo este cocktail de cohetes sovi\u00e9ticos, animales, \u00c1ngel Cristo y NASA termin\u00f3 por hacernos sentir aut\u00e9nticos hijos de un domador.<\/p><p><b>Festivales de rock: Hablarme un poco de la canci\u00f3n Daniella que, particularmente, me encanta.<\/b><\/p><p>Antonio: Pues una canci\u00f3n de amor. Daniella forma parte de nuestra galer\u00eda de personajes.<\/p><p>Coque: De toda una galer\u00eda de musas, inspiradoras, etc..<\/p><p>Antonio: Es una canci\u00f3n para identificarse con ella, con Daniella, con esa mujer que todos hubi\u00e9ramos amado por encima de Tokio.<\/p><p>Coque: Claro, es esa mujer por la que un amigo nuestro, un juglar marroqu\u00ed lleg\u00f3 llorando a Espa\u00f1a. Era Daniella. Cualquier cosa menos una cosa cualquiera.<\/p><p><b>Festivales de rock: \u00bfY Paradise? \u00bfCreeis en el para\u00edso? \u00bfEs la m\u00fasica ya todo un para\u00edso?<\/b><\/p><p>Coque: Bueno, yo no lo s\u00e9 pero el tema est\u00e1 bastante bien, tiene su rollo. Est\u00e1 feo que yo lo diga pero es muy bueno.<\/p><p>Antonio: Y respecto a lo del para\u00edso pues yo te dir\u00eda que nosotros nos conformamos con estar en el limbo.<\/p><p><b>Festivales de rock: \u00bfY la canci\u00f3n El \u00faltimo fanzine? \u00bfLa melod\u00eda de esa canci\u00f3n es como muy planetas?<\/b><\/p><p>Antonio: Es una tragicomedia compuesta gracias a la tragedia.<\/p><p>Coque: Es una tragedia. Al final de la canci\u00f3n metemos una melod\u00eda tocada con un chelo \u2013no un sampler- que es, claro, el Bolero de Ravel.<\/p><p>Coque: Y Los Planetas es uno de los grupos que menos he o\u00eddo en mi vida.<\/p><p>Antonio: S\u00ed. Cuando la gente escucha ruido puede pensar en Los Planetas pero tambi\u00e9n puede pensar en Sonic Youth, Dinosaur Jr o cualquier otro grupo con una dimensi\u00f3n atmosf\u00e9rica.<\/p><p><b>Festivales de rock: Habladme de los videos. \u00bfde qui\u00e9n fue la idea de hacer Aliens? \u00bfFlamenco robots es un homenaje a Krafkwert? \u00bfc\u00f3mo os imaginais los videos que son, por otra parte, bastante imaginativos?<\/b><\/p><p>Coque: Debes decir Alieeens porque es en valenci\u00e1.<\/p><p>Antonio: Aliens es una palabra que la leas en cualquier idioma que la leas significa exactamente lo mismo. Se entiende. Y Flamenco robots es una idea de hace mucho tiempo que no estaba basada en Krafkwert. Quer\u00edamos coger el ritmo de tango de un Casiotone de estos blancos y mezclarlo con un ritmillo flamenco improvisado. Entonces surg\u00eda el cruce entre el duende flamenco y el duende rob\u00f3tico. Tanto el ritmo de los robots como el de los flamencos se cruzaban dando palmas en plan Encuentros en la Tercera Fase hasta tal punto que, de repente, nos dimos cuenta que \u00e9ramos los Flamenco Robots. El flamenco es algo muy visceral y mezclado con los teclados de ordenador pues\u2026 s\u00ed, nos demostr\u00f3 que hay vida m\u00e1s all\u00e1 de las m\u00e1quinas.<\/p><p>Coque: Y el video es de una amiga nuestra suiza. Vamos cambiando los realizadores. Las ideas, en general, son nuestras pero si llega alguien y nos muestra algo que nos gusta, no dudamos en utilizarlo.<\/p><p>Antonio: S\u00ed. A veces tenemos un planteamiento y luego se desarrolla, en otras ocasiones tenemos las cosas mucho m\u00e1s claras, a veces dejamos las cosas muy al libre albedr\u00edo de la persona que se va a ocupar del video\u2026<\/p><p>Coque: A veces nos han sorprendido. Algunos de nuestros videos son de un tipo que ha llegado y nos ha dicho, mirad yo he hecho esto, lo hemos visto y le hemos dado el visto bueno. Nos ha parecido genial.<\/p><p><b>Festivales de rock: Y entre vuestros referentes \u00bfcre\u00e9is que est\u00e1 la fiesta o el fen\u00f3meno bacalao que ahora parece volver a ponerse de moda?<\/b><\/p><p>Coque: A nosotros, eso ni nos va ni nos viene.<\/p><p>Antonio: En Portugal, el bacalao es fen\u00f3meno nacional. No, mira cuando nosotros hablamos de fiesta hablamos de un ritmo r\u00e1pido y ah\u00ed se encuentran desde el bacalao o el tex-mex hasta el punk o el funk.<\/p><p>Coque: Nosotros siempre intentamos escoger una m\u00fasica que sea cercana a la que nos gusta y aunque sea m\u00fasica de baile que sea una m\u00fasica con calidad y con cosas que aportarte. No que sea un simple bombo funcionando a todo meter que, francamente, es aburrido.<\/p><p>Antonio: Sobre esa cuesti\u00f3n lo que hacemos nosotros es dar velocidad a la m\u00fasica. Incidir en el aspecto veloz de la misma mucho m\u00e1s que en el boom-boom-boom marcado. Al fin y al cabo, esos ritmos de cuatro por cuatro tienen unos graves fuertes y nosotros estamos con Casiotones que es el ritmo Disco 24 que es, por ejemplo, el ritmo de Scaramouche. Son patrones de teclados de pl\u00e1stico. A veces, jugamos con ritmos un poco m\u00e1s trabajados y fabricados pero la verdad es que no solemos tirar mucho ni de cajas de ritmos ni de elementos habituales en el bacalao o la m\u00fasica disco actual.<\/p><p><b>Festivales de rock: \u00bfY Nino Rota os interesa?<\/b><\/p><p>A: S\u00ed. Todo el tema cinematogr\u00e1fico musical nos va mucho pero es curioso porque nadie nos hab\u00eda hablado de Rota. Yo te dir\u00eda que lo nuestro va m\u00e1s en la l\u00ednea de Ennio Morricone.<\/p><p>Coque: La influencia de lo cinematogr\u00e1fico nos sale a nosotros de manera muy natural.<\/p><p>Antonio: A veces, tambi\u00e9n nos da por hacer algo de manera experimental. Nos encanta hacer evocar im\u00e1genes en el oyente de nuestra m\u00fasica.<\/p><p><b>Festivales de rock: \u00bfY el circo del que hablasteis antes?<\/b><\/p><p>Coque: Por ejemplo, el circo nos gusta mucho pero los dos coincidimos en que es un poco triste con todos esos jubilados, esos payasos\u2026 intentar generar una alegr\u00eda un poco falsa\u2026 aunque lo cierto es que s\u00ed que tenemos que ver con el circo por el rollo colorista.<\/p><p>Antonio: S\u00ed. Por la intenci\u00f3n de hacer algo especial en un show, el desparpajo y, por supuesto, el tener que enfrentarte a fieras de tiempo en tiempo.<\/p><p><b>Festivales de rock: \u00bfMe pod\u00e9is hablar de vuestra experiencia en M\u00e9xico? \u00bfQu\u00e9 os pareci\u00f3 aquel pa\u00eds?<\/b><\/p><p>Coque: M\u00e9xico nos pareci\u00f3 un pa\u00eds fascinante y nos encant\u00f3 ir all\u00ed. Hab\u00eda gente muy, muy caliente y muy especial que en cuanto cogen confianza contigo se muestran encantados de tenerte all\u00ed con ellos. Son muy inquietos y peculiares.<\/p><p>Antonio: Y M\u00e9xico D.F. es una megal\u00f3polis incre\u00edble. Hay una escena bastante fuerte de grupos con una ra\u00edz muy ochentena.<\/p><p>Coque: De todas maneras, en M\u00e9xico se atreven con todo. Son capaces de cualquier cosa y est\u00e1n pendientes tambi\u00e9n de los \u00faltimos movimientos de la m\u00fasica. Tienen una gran cultura. Les encanta experimentar.<\/p><p>Antonio: Por un lado, est\u00e1n como atrasados respecto a Occidente en lo que se refiere a las innovaciones musicales pero, por el otro, se dir\u00eda que tienen una forma muy personal de abrirse a la m\u00fasica que refleja una actitud muy moderna. Son gente tambi\u00e9n que debido a su limitaci\u00f3n fronteriza con Estados Unidos tiene a este pa\u00eds muy metido en el inconsciente.<\/p><p><b>Festivales de rock: \u00bfY cu\u00e1l fue el pa\u00eds m\u00e1s interesante en el que hab\u00e9is girado?<\/b><\/p><p>Coque: Yo te dir\u00eda que China. Interesantes son todos pero China es diferente.<\/p><p>Antonio: S\u00ed. Hemos tocado tambi\u00e9n en Luxemburgo, en Suiza pero China es casi como estar en otro planeta.<\/p><p><b>Festivales de rock: \u00bfY vuestra relaci\u00f3n con Argentina?<\/b><\/p><p>Coque: Nunca hemos estado en Argentina pero s\u00ed que hemos estado tocando junto a Guillermo Picolini de Venus y Pachuco Cad\u00e1ver que nos gust\u00f3 mucho.<\/p><p>Antonio: A m\u00ed, por ejemplo, me parece bastante interesante Cristi\u00e1n Basso.<\/p><p><b>Festivales de rock: \u00bfY el Sonar? \u00bfOs hab\u00e9is planteado tocar en el Sonar?<\/b><\/p><p>Antonio: Hombre, ahora mismo estamos en una \u00e9poca en que usamos menos robots que antes. Hubo una \u00e9poca en que el Sonar s\u00ed que hubiera sido m\u00e1s oportuno pero, hoy por hoy, \u00bfpor qu\u00e9 descartarlo?. Como evento, desde luego, que nos apetecer\u00eda tocar en \u00e9l.<\/p><p><b>Festivales de rock: \u00bfSois de leer revistas musicales en Espa\u00f1a?<\/b><\/p><p>Antonio: No somos mucho de comprar revistas pero todo lo que cae en nuestras manos tipo fanzine independiente o cosas as\u00ed las leemos y nos gustan bastante.<\/p><p><b>Festivales de rock: \u00bfY cu\u00e1l es el libro que est\u00e1is leyendo actualmente?<\/b><\/p><p>Coque: Yo estoy leyendo ahora mismo La fortuna de Matilda Turpin de Alvaro Pombo.<\/p><p>Antonio: y yo un libro de Eugenio Barba que m\u00e1s que novela es un libro que versa sobre su investigaci\u00f3n y reflexi\u00f3n en el mundo del teatro.<\/p><p><b>Festivales de rock: \u00bfY el que m\u00e1s os ha gustado?<\/b><\/p><p>Coque: A m\u00ed me encanta Un mundo feliz.<\/p><p>Antonio: Los siete manifiestos Dada..<\/p><p><b>Festivales de rock: Y para terminar, \u00bfcu\u00e1l es la noche de la que nos hablasteis?<\/b><\/p><p>Antonio: Eso tendr\u00edas que pregunt\u00e1rselo a Le\u00f1o porque nosotros hemos sido solamente unos simples adaptadores.<\/p><p>Coque: S\u00ed. Deber\u00edas preguntarle a Rosendo que adem\u00e1s es un tipo estupendo.<\/p><p>Antonio: S\u00ed. Adem\u00e1s en el estribillo de la canci\u00f3n ya lleva contenida la respuesta: hoy va a ser la noche de la que te habl\u00e9. O sea que, ya sabes, hoy como cada noche va a ser la noche de la que te hablamos.<\/p><p>Texto: Nathan Adler.<\/p><p><a href=\"www.elcoloquiodelosperros.net\" target=\"_blank\" data-type=\"external\" data-name=\"www.elcoloquiodelosperros.net\" data-slug=\"undefined\" data-id=\"null\">www.elcoloquiodelosperros.net<\/a><\/p>\n","taxons":[{"code":"entrevistas-5a2e808217f47","children":[],"position":5,"images":[],"name":" Entrevistas "}],"tax":{"code":"IVA21","name":"IVA General 21%","ammount":2100},"has_variants":true,"status":"published","ask_for_price":true,"price_mode":"consult","stock_mode":"asVariants","stock":0,"seo":{"created":"2020-05-28T15:35:11+02:00"},"tax_included":false,"route":"https:\/\/festivalesderock.com\/D\/product\/entrevista-dwomo-2\/"},{"code":"siweb5ecfcad1afc68","images":[{"created":"2020-05-28T15:29:24+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/foto107_1.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/foto107_1.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/foto107_1.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/foto107_1.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/foto107_1.jpg"},"in_use":[]},{"created":"2020-05-28T15:29:32+02:00","thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/foto145_1.jpg","thumbs":{"icon":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_icon\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/foto145_1.jpg","small":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_small\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/foto145_1.jpg","medium":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_medium\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/foto145_1.jpg","big":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/uploaded_thumb_big\/1a6862ca407195913e8d9b9574b77557\/foto145_1.jpg"},"in_use":[]}],"name":"REPASANDO ARGENTINA: ENTREVISTA LA MANCHA DE ROLANDO","slug":"repasando-argentina-entrevista-la-mancha-de-rolando-1","description":"<p><b>LA MANCHA DE ROLANDO: DEL BARRIO AL VIEJO CONTINENTE<\/b><\/p><p>\u201cAntes, cuando sal\u00eda solo, romp\u00eda mi nariz \/ Mi coraz\u00f3n sufr\u00eda pero yo estaba a mil\/ Siempre hipotequ\u00e9 mi vida para poder seguir\/ Riesgo, amor y fantas\u00eda: las claves para m\u00ed\u201d.<\/p><p>Estas l\u00edneas conforman la primera estrofa de \u201c<b>Antes<\/b>\u201d, uno de los cortes que integran, \u201cEsp\u00edritu\u201d, el cuarto disco de<b> La Mancha de Rolando<\/b>. Banda de rock &amp; roll con canciones viscerales y personas aut\u00e9nticas tocando sobre el escenario.<\/p><p>Asimismo, el sue\u00f1o de formar una banda de rock nace en la zona sur del conurbano bonaerense, m\u00e1s precisamente en Avellaneda; all\u00e1 por 1989. Si bien, eran adolescentes, sab\u00edan que la Mancha de Rolando iba a llegar lejos, o al menos inconscientemente lo buscaban, ya que pusieron mucha fuerza para remar contra la corriente. Llegaron a buen puerto, se consagraron en Argentina con un p\u00fablico que los sigue en cada show por el pa\u00eds.<\/p><p>No obstante, La Mancha de Rolando va por m\u00e1s. En unas pocas horas armar\u00e1n sus valijas rumbo a Espa\u00f1a; d\u00f3nde se presentar\u00e1n en <b>Madrid, Barcelona, Bilbao y Gij\u00f3n<\/b> compartiendo un par de shows con <b>Burning<\/b>, quienes se presentar\u00e1n en el invierno Argentino junto a la Mancha en importantes ciudades del interior. A la vuelta, realizar\u00e1n shows para el p\u00fablico argentino; y volver\u00e1n a disponer nuevamente de sus valijas con destino a M\u00e9xico.<\/p><p>Las fechas de la gira por Espa\u00f1a son:<\/p><p>27 y 28 de abril - Las Palmas -Canarias- Sala Lacalle<\/p><p>3 de mayo - madrid-(sala Joy Esclava)<\/p><p>4 de mayo -Gij\u00f3n- (sala Albeniz)<\/p><p>5 de mayo - Bilbao (Kafe Antzokia)<\/p><p>7 de mayo- Barcelona - 21 horas - ( sala Razzmatzz 3)<\/p><p>Su cantante, <b>Manuel Quieto<\/b>, nos concedi\u00f3 una entrevista: result\u00f3 ser amable, apacible y demostrar una energ\u00eda positiva frente a la vida como dice \u201c<b>Rock<\/b>\u201d, otro de los cortes de \u201c<b>Esp\u00edritu<\/b>\u201d, \u201c<b>mi coraz\u00f3n es de los que todav\u00eda buscan \/ en el viento alguna soluci\u00f3n<\/b>\u201d.<\/p><p>A continuaci\u00f3n reproducimos la conversaci\u00f3n que mantuvimos hace unas horas.<\/p><p><b>\u00bfQu\u00e9 expectativas ten\u00edan cuando terminaron de grabar su cuarto disco\u201cEspiritu\u201d?<\/b><\/p><p>Bueno, mira, te digo la verdad ten\u00edamos muchas expectativas porque cada vez que terminamos de grabar un disco se abre un mundo nuevo. Un disco es mucho crecimiento en el sentido de parir canciones; tambi\u00e9n una nueva etapa y un nuevo desaf\u00edo de convivencia y sobre todo de la experiencia de grabar\u2026se abren dos a\u00f1os nuevos, no sab\u00edamos muy bien que iba a pasar. Porque al final del disco empezamos a tomar conciencia de que era un muy buen disco. En la mitad confi\u00e1bamos en las canciones, pero al ser un disco de producci\u00f3n nuestra todo pod\u00eda fallar. En realidad, siempre todo puede fallar, lo produzca quien lo produzca, pero al nosotros haber encarado la producci\u00f3n art\u00edstica del disco, digamos que ten\u00edamos much\u00edsima m\u00e1s responsabilidad y tend\u00edamos que responder ante todo lo que ocurriera.<\/p><p>Bueno, la verdad que el disco nos super\u00f3.<\/p><p><b>\u00bfEstaba entre los planes de La Mancha de Rolando la gira por Espa\u00f1a?<\/b><\/p><p>Siempre tuvimos planes de salir a otros pa\u00edses. A medida se fue abriendo el panorama fuimos a pa\u00edses lim\u00edtrofes d\u00f3nde nos recibieron muy bien y hubo buena onda. La verdad es que los pa\u00edses lim\u00edtrofes en general, muy esclavos de Argentina, en el sentido que est\u00e1n muy al lado; entonces, consumen y les llega la televisi\u00f3n y la radio Argentina.<\/p><p>El asunto de ir a Espa\u00f1a es una cosa nueva porque nosotros no cre\u00edamos que pod\u00eda pasar una cosa as\u00ed, incluso que La Mancha les podr\u00eda gustar tanto. Porque no es que nosotros vamos, y que se yo, y bueno\u2026y vamos a tocar y a probar y de hippie. En realidad un poco hippie somos, jajaja, pero tambi\u00e9n hemos descubierto que nuestro material encanta, les gusta mucho, lo respetan. Incluso, vamos con la venia de losBurning que son una banda important\u00edsima all\u00e1. Entonces, es buen\u00edsimo para nosotros.<\/p><p><b>La Mancha es una banda de rock consolidada en Argentina, sin embargo, sostienen el bajo perfil. \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n mantienen con los fans?<\/b><\/p><p>Les damos la pelota necesaria, pero no m\u00e1s de lo que hay que darle. Porque es como la hinchada de f\u00fatbol, si vos los dejas opinar te dicen que jugador poner, te dicen como tenes que armar el equipo. Si uno los deja nos arman la lista de temas.<\/p><p>Somos amigos de much\u00edsimos fans, porque a veces tambi\u00e9n nos sorprende de muchos de los chicos que nos vienen a ver la inteligencia que tienen, porque en general, uno no conoce, uno no sabe quien los va a ir a ver. Nos fuimos dando cuenta que son gente re copada, que muchos despu\u00e9s terminan trabajando con nosotros en la escenograf\u00eda, la p\u00e1gina web, en un mont\u00f3n de proyectos alternativos que a veces nosotros no podemos encarar y siempre hay alguien dentro del grupo, del seno de amigos que se ocupa de eso y muy bien.<\/p><p>Entonces, tenemos una relaci\u00f3n normal y disfrutamos much\u00edsimo que est\u00e9n ah\u00ed, viendo a la banda. Porque con lo que cuesta a veces acercarse a un recital y lo que cuesta siempre estar ah\u00ed, porque siempre los vemos en lugares del interior donde incluso uno dice, loco, les cost\u00f3 car\u00edsimo el pasaje, trasladarse, la entrada y todo. Sin embargo, est\u00e1n ah\u00ed, a 500, 600,800 kil\u00f3metros de Buenos Aires, d\u00f3nde toquemos ah\u00ed est\u00e1n, son ciscos de Buenos Aires y los mismos chicos del interior que se vienen a los recitales en estadios de Buenos Aires.<\/p><p><b>\u00bfC\u00f3mo imaginan al p\u00fablico espa\u00f1ol?<\/b><\/p><p>Bueno lo imaginamos como un p\u00fablico respetuoso, atento, eso es lo que nos comentan y lo que nosotros creemos. Un p\u00fablico muy culto que conoce el grupo porque eso es lo que nos est\u00e1n diciendo, que les gusta y que realmente est\u00e1n informados y empapados de lo que pasa en el rock argentino y tambi\u00e9n, de nosotros. Ellos, conocen <b>Andr\u00e9s Calamaro<\/b> porque \u00e9l es el gran referente argentino all\u00e1; que por otro lado y el otro d\u00eda me dec\u00eda el mism\u00edsimo Andr\u00e9s, que los <b>Burning <\/b>son como los <b>Stones <\/b>all\u00e1. Despu\u00e9s, bueno, uno conoce lo que viene de ac\u00e1 de Espa\u00f1a pero no conocemos tanto.<\/p><p>Sabemos que nos van a tratar muy bien porque en las radios y los canales de all\u00e1 nos pasan.<\/p><p><b>Tienen pautado que Burning visite Argentina de la mano de La Mancha<\/b><\/p><p>Con ellos tenemos una gira de cinco conciertos, para que se lleven una linda impresi\u00f3n de <b>Argentina<\/b>. La gira de recitales va a ser por todo el interior del pa\u00eds (<b>Buenos Aires, Rosario, C\u00f3rdoba<\/b>); confirmados son en estadios grandes, donde <b>Burning <\/b>disfrute y la gente disfrute de un show internacional.<\/p><p><b>\u00bfEn Espa\u00f1a todas las fechas de la gira son con Burning, o planean tocar solos?<\/b><\/p><p>Tengo entendido que la mitad es con los Burning y la otra mitad tenemos fechas solos.<\/p><p><b>\u00bfC\u00f3mo consiguen el equilibrio para no apabullarse frente a tanto \u00e9xito?<\/b><\/p><p>Realmente, nosotros estamos todo el tiempo juntos, porque somos muy amigos y nos conocemos desde hace tantos a\u00f1os que nos miramos las caras y nos acordamos cuando carg\u00e1bamos nuestros propios equipos. Entonces, nada entre nosotros puede cambiar porque tenemos muy presente la \u00e9poca esa. Tambi\u00e9n, la verdad que hay que tener siempre equilibrio para estar atentos a los cambios porque nosotros no es que solamente tocamos, sino que manejamos todos los aspectos de la banda. Eso nos obliga a estar con los pies en la tierra.<\/p><p><b>Respecto a la composici\u00f3n, \u00bfen qu\u00e9 se inspiran para escribir las canciones?<\/b><\/p><p>Es una banda muy abierta que nos estamos inspirando much\u00edsimo con la realidad y tambi\u00e9n, con las cosas que nos pasan. Al viajar mucho estamos todo el tiempo empapados de las realidades que hay en nuestro pa\u00eds y en todos lados.<\/p><p>Somos una banda que trata de decir cosas y no hablar de banalidades. Ese es nuestro ley motive.<\/p><p><b>\u00bfCu\u00e1les son los pr\u00f3ximos objetivos de la Mancha de Rolando?<\/b><\/p><p>Seguir consolid\u00e1ndonos como banda aqu\u00ed en Argentina y en el exterior. Realmente estamos de a poco con la posibilidad real de empezar a viajar a otros pa\u00edses y eso lo disfrutamos mucho porque fue un objetivo que siempre tuvimos, tanto Espa\u00f1a, como a la vuelta M\u00e9xico que ahora est\u00e1 saliendo y otros pa\u00edses que de a poco se van sumando a la Mancha.<\/p><p>Adem\u00e1s, seguir grabando discos, seguir siendo amigos, estando bien y en equilibrio. Tenemos planeado otro disco dentro de muy poquito, as\u00ed que bueno estamos con eso.<\/p><p><b>\u00bfQu\u00e9 los llev\u00f3 a hacer un cover de Calamaro?<\/b><\/p><p>Tuvimos la propuesta de grabar el homenaje a <b>Andr\u00e9s Calamaro<\/b>. Es un artista que admiramos y queremos mucho. Tiene grandes canciones, adem\u00e1s de ser un artista que ha transitado much\u00edsimas \u00e9pocas. Por eso hicimos la canci\u00f3n \u201cMe estas atrapando otra vez\u201d, y bienvenida sea.<\/p><p><b>La \u00faltima pregunta: \u00bfPor qu\u00e9 se llaman La Mancha de Rolando?<\/b><\/p><p>La Mancha de Rolando, es aqu\u00ed una tintorer\u00eda famosa en nuestro barrio, tintorer\u00eda roquera, d\u00f3nde todos los artistas del rock nacional e internacional llevaban sus camperas de cuero aqu\u00ed, Pappo entre otros.<\/p><p>Texto: Carolina Zocca<\/p>\n","taxons":[{"code":"entrevistas-5a2e808217f47","children":[],"position":5,"images":[],"name":" Entrevistas "}],"tax":{"code":"IVA21","name":"IVA General 21%","ammount":2100},"has_variants":true,"status":"published","ask_for_price":true,"price_mode":"consult","stock_mode":"asVariants","stock":0,"seo":{"created":"2020-05-28T15:29:37+02:00"},"tax_included":false,"route":"https:\/\/festivalesderock.com\/D\/product\/repasando-argentina-entrevista-la-mancha-de-rolando-1\/"}]},"categories":[{"code":"ecommerce","children":[{"code":"blog-5a2e80d8523e0","children":[],"position":0,"images":[],"name":"Blog"},{"code":"archivo-5a2e808217a58","children":[],"position":1,"images":[],"name":" Archivo "},{"code":"noticias-5a2e80df27801","children":[],"position":2,"images":[],"name":"Noticias"},{"code":"festivales-5a2e808217cd0","children":[],"position":3,"images":[],"name":" Festivales "},{"code":"discos-5a2e808217e09","children":[],"position":4,"images":[],"name":" Discos "},{"code":"entrevistas-5a2e808217f47","children":[],"position":5,"images":[],"name":" Entrevistas "},{"code":"conciertos-5a2e80821807b","children":[],"position":6,"images":[],"name":" Conciertos "},{"code":"conciertos-2-5e540a148320c","children":[],"position":7,"images":[],"name":"conciertos 2"}],"position":0,"images":[],"name":"Ecommerce"}]}},"2":{"created":"2021-05-19T14:12:26+02:00","template":"widgets\/widgetTitleBlock","id":43514,"position":2,"values":{"title":"Novedades del cat\u00e1logo"}}},"id":5,"order":2,"category":"PRODUCTOS","row_settings":{"order":2,"category":"productos","tags":["products-list"],"positions":["widgetListProducts","widgetTitleBlock"],"titleBlock":true,"titlePos":2,"gridSettings":{"gridMedia":[[12,12,12]],"products-row-elements-media":{"col_sm":3,"col_xs":2},"gridSystem":"container","gridClasses":"","gridFilters":"","textWords":["20"],"titleText":[[""],["Novedades del cat\u00e1logo"]],"imgDefaultFolder":["products\/"],"block_option_values":{"block_button_color":"bg-button-color-1","block_button_style":"block-button-outline","block_border_bottom":false,"block_title":false,"block_text_style":"dark","block_align":"v-text-center","block_padding":"v-height-min","block_full_screen":false,"block_row_elements":3,"block_animations":"slideInUp","img_ratio":"ds-cs-image--ratio--1-1","img_inset":false,"background_image_url":"","background_image_position":"","background_image_type":"","background_image_flip":false,"background_color_init_color":"color-6","background_color_gradient":false,"background_color_gradient_lightness":"","background_color_gradient_orientation":"","background_color_opacity":100,"products_show_image":true,"products_show_summary":false,"products_show_price":false,"products_show_pagination":false,"products_show_filters":"none","products_show_categories":false,"products_show_only_offers":false,"products_show_order":false,"products_show_link":false,"products_sort_by_name":"created","products_sort_by_value":"DESC","products_elements":-1,"products_filter":["entrevistas-5a2e808217f47"],"products_default_category":"girl-bag","background_video":null},"gridSettingsFile":"_design\/rows\/productos\/productos5_4m_3_listProducts_4p"},"gridMedia":"rows\/grids\/basic\/gridPosition"},"thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/designs_thumb_small\/basedesign\/defaultImages\/panel\/rows\/productos\/30f3798affee00cee31db8e8267cee70_productos5_4m_3_listProducts_4p.png"},"selected":true}],"need_password":false,"position":2,"selected":true,"type":"GENERAL","order":1,"thumb":"https:\/\/c9f7f3236912b87c75f9-0750917dcc424b619246fefd56a7bb3c.ssl.cf3.rackcdn.com\/basedesign\/defaultImages\/panel\/containers\/position2_body\/d8590f06531a7eccf1b5eca15bf868e1_body_general3.png"},{"created":"2017-09-03T18:11:19+02:00","rows":[{"created":"2017-09-03T18:11:19+02:00","row":{"created":"2018-05-18T08:54:58+02:00","template":"_design\/rows\/pie\/pie_1_column_text","positions":{"1":{"created":"2021-05-19T14:12:26+02:00","template":"widgets\/widgetTitleText","id":43520,"position":1,"values":{"title":"<span>FESTIVALESDEROCK.COM<\/span>","text":"<p>opiniones y comentarios son responsabilidad de sus respectivos, fotos y covers \u00a9 de sus autores.<\/p><p>Si quieres anunciar tu festival en esta web, env\u00edanos un mail a <a href=\"mailto:publicidad@festivalesderock.com\">publicidad@festivalesderock.com<\/a><\/p>"}}},"id":79,"order":1,"category":"FOOTER","row_settings":{"order":1,"category":"footer","tags":["footer-alone"],"positions":["widgetTitleText"],"titleBlock":false,"titlePos":0,"gridSettings":{"gridMedia":[[12,12,12,12]],"gridSystem":"container","gridClasses":"block-footer ds-block-primary","gridFilters":"v-text-center ","titleText":[["Mi Empresa"]],"textText":[["<p class=\"text-size-2\">Edita este texto con tu propio contenido<\/p>"]],"block_option_values":{"block_title":false,"block_text_style":"light","block_align":"","block_padding":"v-height-small","block_full_screen":false,"background_image_url":"","background_image_position":"","background_image_type":"","background_image_flip":false,"background_color_init_color":"color-10","background_color_gradient":false,"background_color_gradient_lightness":"","background_color_gradient_orientation":"","background_color_opacity":100,"background_video":null},"gridSettingsFile":"_design\/rows\/pie\/pie_1_column_text"},"gridMedia":"rows\/grids\/basic\/gridPosition"},"thumb":"https:\/\/media.v2.siweb.es\/designs_thumb_small\/basedesign\/defaultImages\/panel\/rows\/pie\/88b978201e8fa6803e8ba5031e3c6450_pie_1_column_text.png"},"selected":true}],"need_password":false,"position":3,"selected":true,"type":"PIE","order":1,"thumb":"https:\/\/c9f7f3236912b87c75f9-0750917dcc424b619246fefd56a7bb3c.ssl.cf3.rackcdn.com\/basedesign\/defaultImages\/panel\/containers\/position3_footer\/88b978201e8fa6803e8ba5031e3c6450_footer1.png"}]});
      window.handlebarOptions['cart'] = cart;

      var _globalData = {
        'sw2': window.sw2
      };
      //var _modalCartTooltip = Handlebars.templates['structure/app/modals/cartTooltip'](window.handlebarOptions, {'data': {'global': _globalData}});
      var _structure = Handlebars.templates['structure/structure'](window.handlebarOptions, {'data': {'global': _globalData}});
      var _menuMobile = Handlebars.templates['structure/app/menuMobile/menuMobile'](window.handlebarOptions, {'data': {'global': _globalData}});


      document.getElementById("init-handlebars").innerHTML = _structure;
      document.body.innerHTML += _menuMobile;
      //document.body.innerHTML += _modalCartTooltip;
      handleVideos();
    })();
  </script>



    <script type="text/javascript" src="../1db94ed809223264ca44-6c020ac3a16bbdd10cbf80e156daee8a.ssl.cf3.rackcdn.com/js/initMenuMobile97eb.js?0.1.1305"></script>
  


  

  <script type="text/javascript">

    $(document).ready(function() {
            });
</script>

  



    

<script type="text/javascript">



  var isGoogleTranslate =handlebarOptions.containers[0].rows[0].row.row_settings.gridSettings.block_option_values.google_translate;

  if(isGoogleTranslate){

    var _cookie= 'thirdParty'
    var _acceptCookie = sw2Cookies.getCookieValue();

    var getCookiePolicy = 'true';


    function googleTranslateElementInit() {
      new google.translate.TranslateElement({
        pageLanguage: 'es',
        includedLanguages: 'ca,de,el,en,es,eu,fr,gl,it,pl,pt,ru,zh-CN',
        layout: google.translate.TranslateElement.InlineLayout.SIMPLE,
        multilanguagePage: true
      }, 'google_translate_element');
    }


    //google translate plugin only load when cookies are acepted or when owner dont want to show cookies.  var cookie ===1 fix for old cookie
    if((!getCookiePolicy) || (_acceptCookie===1) || ((_acceptCookie) && Array.isArray(_acceptCookie) && (_acceptCookie.indexOf(_cookie) !== -1))){
        loadGoogleTranslate();
    }


    //function load code analytics
    function loadGoogleTranslate() {


      var $googleTranslateImg= $('.goog-te-gadget');

      if($googleTranslateImg.length){
        $googleTranslateImg.addClass('d-none')
      }

      jQuery.getScript("../translate.google.com/translate_a/elementa0d8.html?cb=googleTranslateElementInit");

    };

  };


</script>


















<!-- Extensions -->
  

<!-- /Extensions -->
</body>

<!-- Mirrored from festivalesderock.com/entrevistas by HTTrack Website Copier/3.x [XR&CO'2014], Tue, 01 Jun 2021 10:37:51 GMT -->
</html>
